{"items": [{"lang": "es", "plays": 46, "imagen": "/pokemon-141121092114-conversion-gate01/95/pokemon-xy-intro-pictogramas-arasaac-1-638.jpg", "url": "/quiero-compartir/pokemon-xy-intro-pictogramas-arasaac", "fecha": "2014-11-21", "label": "Pokemon XY Intro pictogramas Arasaac", "autor": "quiero-compartir", "id": 0, "desc": "http://youtu.be/Qtz5N7vwUO0"}, {"lang": "vi", "plays": 1132, "imagen": "/bull-140520170935-phpapp01/95/sr-bull-peppa-pig-construye-una-casa-cuento-con-pictogramas-arasaac-1-638.jpg", "url": "/quiero-compartir/sr-bull-peppa-pig-construye-una-casa-cuento-con-pictogramas-arasaac", "fecha": "2014-05-20", "label": "Sr. Bull ( Peppa Pig ) construye una casa. Cuento con pictogramas Arasaac", "autor": "quiero-compartir", "id": 1, "desc": "Im\u00e1genes de Peppa Pig extra\u00eddas del juego accesible en http://www.nickjr.co.uk/play/peppa-pig/the-new-house"}, {"lang": "es", "plays": 161, "imagen": "/mapasemanticoleche-150318130907-conversion-gate01/95/mapa-semntico-con-pictogramas-sobre-la-leche-en-formato-doc-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/mapa-semantico-leche-46001954", "fecha": "2015-03-18", "label": "Mapa sem\u00e1ntico con pictogramas sobre la Leche (en formato doc).", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 2, "desc": "Mapa sem\u00e1ntico con pictogramas de ARASAAC sobre la Leche. A trav\u00e9s de este mapa que podremos trabajar la articulaci\u00f3n de palabras, el aprendizaje de vocabulario b\u00e1sico, la morfosintaxis y algunas actividades sencillas de pragm\u00e1tica."}, {"lang": "es", "plays": 272, "imagen": "/lascuatroestaciones-150313010245-conversion-gate01/95/las-cuatro-estaciones-con-pictogramas-de-arasaac-en-formato-doc-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/las-cuatro-estaciones-con-pictogramas-de-arasaac", "fecha": "2015-03-13", "label": "Las cuatro estaciones con pictogramas de ARASAAC (en formato doc)", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 3}, {"lang": "pt", "plays": 69, "imagen": "/librodetiendas2-150308120905-conversion-gate01/95/libro-de-las-tiendas-2-con-pictogramas-de-arasaac-jos-manuel-marcos-y-david-romero-en-formato-doc-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/libro-de-las-tiendas-2-con-pictogramas-de-arasaac-jos-manuel-marcos-y-david-romero-en-formato-doc", "fecha": "2015-03-08", "label": "Libro de las tiendas 2 con pictogramas de ARASAAC - Jos\u00e9 Manuel Marcos y David Romero (en formato doc)", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 4, "desc": "Libro con pictogramas para utilizar en las tiendas con los sustantivos, las acciones y los adjetivos m\u00e1s usuales e imprescindibles, as\u00ed como el manejo del dinero para efectuar el pago de la compra realizada.En esta ocasi\u00f3n, hemos introducido la verduler\u00eda, la panaderia y la pasteler\u00eda."}, {"lang": "pt", "plays": 155, "imagen": "/cualeselintruso3elementosfacil-150326012514-conversion-gate01/95/cul-es-el-intruso-nivel-fcil-con-tres-elementos-formato-doc-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/cual-es-elintruso3elementosfacil", "fecha": "2015-03-26", "label": "\u00bfCu\u00e1l es el intruso? Nivel f\u00e1cil con tres elementos (formato doc).", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 5, "desc": "Material para trabajar la clasificaci\u00f3n del vocabulario, atendiendo a la categor\u00eda a la que pertenecen las palabras."}, {"lang": "es", "plays": 38, "imagen": "/tableroasearesquematico12casillas-150408005509-conversion-gate01/95/tablero-aseo-esquemtico-con-pictogramas-12-casillas-formato-doc-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/tablero-asear-esquematico12casillas-46755240", "fecha": "2015-04-08", "label": "Tablero Aseo esquem\u00e1tico con pictogramas - 12 casillas (formato doc).", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 6, "desc": "Recopilaci\u00f3n de diferentes tableros de comunicaci\u00f3n de 12 casillas, organizados por necesidades b\u00e1sicas y centros de inter\u00e9s."}, {"lang": "pt", "plays": 100, "imagen": "/librodeviaje-150308112203-conversion-gate01/95/libro-del-viaje-con-pictogramas-de-arasaac-jos-manuel-marcos-y-david-romero-formato-doc-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/libro-del-viaje-con-pictogramas-de-arasaac-jos-manuel-marcos-y-david-romero-formato-doc", "fecha": "2015-03-08", "label": "Libro del viaje con pictogramas de ARASAAC - Jos\u00e9 Manuel Marcos y David Romero (formato doc)", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 7, "desc": "El libro del viaje re\u00fane vocabulario b\u00e1sico referido a medios de transporte, visita a la ciudad y estancia en el hotel."}, {"lang": "es", "plays": 24, "imagen": "/mapasemanticohuevo-150411043733-conversion-gate01/95/mapa-semntico-con-pictogramas-sobre-el-huevo-en-formato-pdf-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/mapa-semantico-huevo-46880590", "fecha": "2015-04-11", "label": "Mapa sem\u00e1ntico con pictogramas sobre el Huevo (en formato pdf).", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 8, "desc": "Mapa sem\u00e1ntico con pictogramas de ARASAAC sobre el huevo. A trav\u00e9s de este mapa que podremos trabajar la articulaci\u00f3n de palabras, el aprendizaje de vocabulario b\u00e1sico, la morfosintaxis y algunas actividades sencillas de pragm\u00e1tica."}, {"lang": "pt", "plays": 197, "imagen": "/abiertocerradolibro3laminas-140620170831-phpapp02/95/abierto-cerrado-libro-3-laminas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/abierto-cerrado-libro-3-laminas", "fecha": "2014-06-20", "label": "Abierto cerrado libro 3 laminas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 9, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 125, "imagen": "/defrentedeespaldaslibro1laminas-140620172708-phpapp01/95/de-frente-de-espaldas-libro-1-laminas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/de-frente-de-espaldas-libro-1-laminas", "fecha": "2014-06-20", "label": "De frente de espaldas libro 1 laminas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 10, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 84, "imagen": "/altobajolibro3laminas-140620170943-phpapp02/95/alto-bajo-libro-3-laminas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/alto-bajo-libro-3-laminas", "fecha": "2014-06-20", "label": "Alto bajo libro 3 laminas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 11, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 86, "imagen": "/algunoningunolibro1laminas-140620170846-phpapp01/95/alguno-ninguno-libro-1-laminas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/alguno-ninguno-libro-1-laminas", "fecha": "2014-06-20", "label": "Alguno ninguno libro 1 laminas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 12, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "en", "plays": 118, "imagen": "/bdgkartak-141201130012-conversion-gate02/95/bdgkartak-1-638.jpg", "url": "/mirenostatxu/bdgkartak", "fecha": "2014-12-01", "label": "Bdgkartak", "autor": "mirenostatxu", "id": 13, "desc": "Fonemak irakasteko kartak. Irakurtzeko kartak, irudia eta hitza lotzeko. Memory egiteko, bikoteak."}, {"lang": "es", "plays": 365, "imagen": "/30-150309194818-conversion-gate01/95/30une-las-mitades-de-los-animales-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/30une-las-mitades-de-los-animales", "fecha": "2015-03-10", "label": "30.une las mitades de los animales", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 14, "desc": "material adaptado por Nieves Lopez Pons con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 50, "imagen": "/7-150302025336-conversion-gate02/95/7fichas-tienen-pelo-o-plumas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/7fichas-tienen-pelo-o-plumas-45306083", "fecha": "2015-03-02", "label": "7.fichas tienen pelo o plumas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 15, "desc": "material adpatado por Nieves Lopez Pons con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 120, "imagen": "/10-150302025100-conversion-gate02/95/10libro-teacch-partes-de-la-vaca-insp-montessori-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/10libro-teacch-partes-de-la-vaca-insp-montessori", "fecha": "2015-03-02", "label": "10.libro teacch partes de la vaca (insp. montessori)", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 16, "desc": "material adpatado por Nieves Lopez Pons con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 237, "imagen": "/16-150302025144-conversion-gate02/95/16rueda-alimentacin-animales-de-la-granja-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/16rueda-alimentacin-animales-de-la-granja", "fecha": "2015-03-02", "label": "16.rueda alimentaci\u00f3n animales de la granja", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 17, "desc": "material adpatado por Nieves Lopez Pons con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 67, "imagen": "/11-150302025105-conversion-gate01/95/11escribe-las-partes-de-la-vaca-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/11escribe-las-partes-de-la-vaca", "fecha": "2015-03-02", "label": "11.escribe las partes de la vaca", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 18, "desc": "material adpatado por Nieves Lopez Pons con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 112, "imagen": "/16-150302025135-conversion-gate02/95/162-rueda-que-dan-los-animales-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/162-rueda-que-dan-los-animales", "fecha": "2015-03-02", "label": "16.2 rueda que dan los animales", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 19, "desc": "material adpatado por Nieves Lopez Pons con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 130, "imagen": "/16-150302025127-conversion-gate02/95/161-rueda-animales-vivparos-o-ovparos-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/161-rueda-animales-vivparos-o-ovparos", "fecha": "2015-03-02", "label": "16.1 rueda animales viv\u00edparos o ov\u00edparos", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 20, "desc": "material adpatado por Nieves Lopez Pons con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 135, "imagen": "/14-150302025115-conversion-gate02/95/14escribe-las-partes-del-gallo-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/14escribe-las-partes-del-gallo", "fecha": "2015-03-02", "label": "14.escribe las partes del gallo", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 21, "desc": "material adpatado por Nieves Lopez Pons con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 90, "imagen": "/15-150302025119-conversion-gate02/95/15une-las-partes-del-gallo-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/15une-las-partes-del-gallo", "fecha": "2015-03-02", "label": "15.une las partes del gallo", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 22, "desc": "material adpatado por Nieves Lopez Pons con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 67, "imagen": "/12-150302025108-conversion-gate02/95/12une-las-partes-de-la-vaca-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/12une-las-partes-de-la-vaca", "fecha": "2015-03-02", "label": "12.une las partes de la vaca", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 23, "desc": "material adpatado por Nieves Lopez Pons con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 87, "imagen": "/13-150302025114-conversion-gate01/95/13libro-teacch-partes-del-gallo-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/13libro-teacch-partes-del-gallo", "fecha": "2015-03-02", "label": "13.libro teacch partes del gallo", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 24, "desc": "material adpatado por Nieves Lopez Pons con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 215, "imagen": "/17-150302025246-conversion-gate02/95/17librito-teacch-clasificacin-segn-alimentacin-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/17librito-teacch-clasificacin-segn-alimentacin", "fecha": "2015-03-02", "label": "17.librito teacch clasificaci\u00f3n seg\u00fan alimentaci\u00f3n", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 25, "desc": "material adpatado por Nieves Lopez Pons con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 100, "imagen": "/18-150302025254-conversion-gate02/95/18une-con-su-nombre-segn-su-alimentacin-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/18une-con-su-nombre-segn-su-alimentacin", "fecha": "2015-03-02", "label": "18.une con  su nombre seg\u00fan su alimentaci\u00f3n", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 26, "desc": "material adpatado por Nieves Lopez Pons con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 119, "imagen": "/19-150302025355-conversion-gate01/95/19cuento-de-la-vaca-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/19cuento-de-la-vaca", "fecha": "2015-03-02", "label": "19.cuento de la vaca", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 27, "desc": "material adpatado por Nieves Lopez Pons con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 97, "imagen": "/20-150302025444-conversion-gate01/95/20cuento-del-pato-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/20cuento-del-pato", "fecha": "2015-03-02", "label": "20.cuento del pato", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 28, "desc": "material adpatado por Nieves Lopez Pons con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 162, "imagen": "/23-150302025714-conversion-gate02/95/23cuento-del-conejo-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/23cuento-del-conejo", "fecha": "2015-03-02", "label": "23.cuento del conejo", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 29, "desc": "material adpatado por Nieves Lopez Pons con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 121, "imagen": "/21-150302025537-conversion-gate02/95/21cuento-del-caballo-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/21cuento-del-caballo", "fecha": "2015-03-02", "label": "21.cuento del caballo", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 30, "desc": "material adpatado por Nieves Lopez Pons con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 145, "imagen": "/22-150302025628-conversion-gate02/95/22cuento-gallogallinas-y-pollitos-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/22cuento-gallogallinas-y-pollitos", "fecha": "2015-03-02", "label": "22.cuento gallo,gallinas y pollitos", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 31, "desc": "material adpatado por Nieves Lopez Pons con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 134, "imagen": "/24-150302025803-conversion-gate01/95/24cuento-del-burro-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/24cuento-del-burro", "fecha": "2015-03-02", "label": "24.cuento del burro", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 32, "desc": "material adpatado por Nieves Lopez Pons con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 132, "imagen": "/25-150302025931-conversion-gate01/95/25un-dia-en-la-granja-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/25un-dia-en-la-granja", "fecha": "2015-03-02", "label": "25.un dia en la granja", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 33, "desc": "material adpatado por Nieves Lopez Pons con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 386, "imagen": "/27-150302030045-conversion-gate01/95/27-librito-teacch-clasificacin-de-los-animales-segn-forma-de-nacer-y-alimentacin-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/27-librito-teacch-clasificacin-de-los-animales-segn-forma-de-nacer-y-alimentacin", "fecha": "2015-03-02", "label": "27. librito teacch clasificaci\u00f3n de los animales seg\u00fan forma de nacer y alimentaci\u00f3n", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 34, "desc": "material adpatado por Nieves Lopez Pons con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 207, "imagen": "/clasificaranimalesdomesticos-salvajes-150302030050-conversion-gate01/95/clasificar-animales-domesticos-salvajes-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/clasificar-animales-domesticos-salvajes", "fecha": "2015-03-02", "label": "Clasificar animales domesticos salvajes", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 35, "desc": "material adpatado por Nieves Lopez Pons con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 170, "imagen": "/26-150302030028-conversion-gate02/95/26cuento-el-cerdo-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/26cuento-el-cerdo", "fecha": "2015-03-02", "label": "26.cuento el cerdo", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 36, "desc": "material adpatado por Nieves Lopez Pons con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 324, "imagen": "/esquema-150302030051-conversion-gate01/95/esquema-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/esquema-45306362", "fecha": "2015-03-02", "label": "Esquema", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 37, "desc": "material adpatado por Nieves Lopez Pons con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 315, "imagen": "/28-150309194807-conversion-gate01/95/28dibuja-paso-a-paso-animales-de-la-granja-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/28dibuja-paso-a-paso-animales-de-la-granja", "fecha": "2015-03-10", "label": "28.dibuja paso a paso animales de la granja", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 38, "desc": "material adaptado por Nieves Lopez Pons con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 299, "imagen": "/32-150309194837-conversion-gate01/95/32laberintos-granja-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/32laberintos-granja", "fecha": "2015-03-10", "label": "32.laberintos granja", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 39, "desc": "material adaptado por Nieves Lopez Pons con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "hr", "plays": 232, "imagen": "/29-150309194809-conversion-gate01/95/29crucigramas-granja-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/29crucigramas-granja", "fecha": "2015-03-10", "label": "29.crucigramas granja", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 40, "desc": "material adaptado por Nieves Lopez Pons con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 588, "imagen": "/31-150309194831-conversion-gate01/95/31-pon-atencin-y-completa-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/31-pon-atencin-y-completa", "fecha": "2015-03-10", "label": "31. pon atenci\u00f3n y completa", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 41, "desc": "material adaptado por Nieves Lopez Pons con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 148, "imagen": "/cuentaloquyetuvespocoyo-150402084555-conversion-gate01/95/cuenta-lo-quye-tu-ves-pocoyo-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/cuenta-lo-quye-tu-ves-pocoyo", "fecha": "2015-04-02", "label": "Cuenta lo quye tu ves (pocoyo)", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 42, "desc": "material adaptado por Nieves Lopez Pons con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 45303, "imagen": "/bingodeanimalesdomesticos4cartones3x3-141208123715-conversion-gate02/95/bingo-de-animales-domsticos-1-638.jpg", "url": "/Espanolparainmigrantes/bingo-de-animales-domsticos", "fecha": "2014-12-08", "label": "Bingo de animales dom\u00e9sticos", "autor": "Espanolparainmigrantes", "id": 43, "desc": "Bingo de animales"}, {"lang": "es", "plays": 558, "imagen": "/lallebreylatortuga-150211023601-conversion-gate01/95/la-llebre-i-la-tortuga-1-638.jpg", "url": "/susanaparis/la-llebre-i-la-tortuga-44535565", "fecha": "2015-02-11", "label": "LA LLEBRE I LA TORTUGA", "autor": "Susana Par\u00eds", "id": 44, "desc": "Adaptaci\u00f3n de la f\u00e1bula con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 108, "imagen": "/bingosinfonesgr3x34cartones-150307003632-conversion-gate01/95/bingo-con-pictogramas-de-sinfones-gr-3x3-4-cartones-formato-pdf-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/bingo-sinfones-gr3x34cartones-45543457", "fecha": "2015-03-07", "label": "Bingo con pictogramas de sinfones gr 3x3 4 cartones (formato pdf)", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 45}, {"lang": "en", "plays": 64, "imagen": "/mtkkartak-141201125610-conversion-gate01/95/mtkkartak-1-638.jpg", "url": "/mirenostatxu/mtkkartak", "fecha": "2014-12-01", "label": "Mtkkartak", "autor": "mirenostatxu", "id": 46, "desc": "Irakurketa kartak irudiekin, memory egiteko."}, {"lang": "en", "plays": 118, "imagen": "/bkartak-141201130016-conversion-gate02/95/bkartak-1-638.jpg", "url": "/mirenostatxu/bkartak", "fecha": "2014-12-01", "label": "Bkartak", "autor": "mirenostatxu", "id": 47, "desc": "Fonemak irakasteko kartak. Irakurtzeko kartak, irudia eta hitza lotzeko. Memory egiteko, bikoteak."}, {"lang": "en", "plays": 30, "imagen": "/mtkartak-141201125607-conversion-gate02/95/mtkartak-1-638.jpg", "url": "/mirenostatxu/mtkartak-42228146", "fecha": "2014-12-01", "label": "Mtkartak", "autor": "mirenostatxu", "id": 48, "desc": "Irakurketa kartak irudiekin, memory egiteko."}, {"lang": "en", "plays": 268, "imagen": "/juegocartas-141214042407-conversion-gate02/95/juego-cartas-la-mano-1-638.jpg", "url": "/trebolitojuegos/juego-cartas-42686611", "fecha": "2014-12-14", "label": "Juego cartas LA MANO", "autor": "trebolitojuegos", "id": 49, "desc": "Juego infantil LA MANO: reglas en: http://www.trebolito.com/2014/09/pon-la-mano.html"}, {"lang": "es", "plays": 1763, "imagen": "/proyectosilabas-140620182901-phpapp01/95/proyecto-silabas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/proyecto-silabas-36125730", "fecha": "2014-06-20", "label": "Proyecto silabas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 50, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 130, "imagen": "/bingosinfonestr3x33cartones-150307001903-conversion-gate01/95/bingo-con-pictogramas-de-sinfones-tr-3x3-3-cartones-formato-doc-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/bingo-sinfones-tr3x33cartones", "fecha": "2015-03-07", "label": "Bingo con pictogramas de sinfones tr 3x3 3 cartones (formato doc)", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 51, "desc": "Bingo con pictogramas de vocabulario familiar para trabajar la pronunciaci\u00f3n correcta de los sinfones."}, {"lang": "pt", "plays": 74, "imagen": "/bingosinfonestr3x33cartones-150307003634-conversion-gate01/95/bingo-con-pictogramas-de-sinfones-tr-3x3-3-cartones-formato-pdf-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/bingo-con-pictogramas-de-sinfones-tr-3x3-3-cartones-formato-pdf", "fecha": "2015-03-07", "label": "Bingo con pictogramas de sinfones tr 3x3 3 cartones (formato pdf)", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 52}, {"lang": "pt", "plays": 74, "imagen": "/bingosinfonespr3x33cartones-150307003633-conversion-gate01/95/bingo-con-pictogramas-de-sinfones-pr-3x3-3-cartones-formato-pdf-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/bingo-sinfones-pr3x33cartones-45543458", "fecha": "2015-03-07", "label": "Bingo con pictogramas de sinfones pr 3x3 3 cartones (formato pdf)", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 53}, {"lang": "pt", "plays": 60, "imagen": "/bingosinfonesfr3x33cartones-150307003631-conversion-gate01/95/bingo-con-pictogramas-de-sinfones-fr-3x3-3-cartones-formato-pdf-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/bingo-sinfones-fr3x33cartones-45543456", "fecha": "2015-03-07", "label": "Bingo con pictogramas de sinfones fr 3x3 3 cartones (formato pdf)", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 54}, {"lang": "es", "plays": 47, "imagen": "/anchoestrecholibro1laminas-140620171021-phpapp01-150203150919-conversion-gate02/95/ancho-estrecho-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/ancho-estrecho-44229145", "fecha": "2015-02-03", "label": "Ancho- estrecho", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 55, "desc": "Ancho- estrecho"}, {"lang": "pt", "plays": 177, "imagen": "/ocadesinfnseconsoantesfinaldeslaba-150204053348-conversion-gate02/95/oca-de-sinfns-e-consoantes-final-de-slaba-1-638.jpg", "url": "/CristinaCortsMiranda/oca-de-sinfns-e-consoantes-final-de-slaba", "fecha": "2015-02-04", "label": "Oca de sinf\u00f3ns e consoantes final de s\u00edlaba", "autor": "Cristina Cort\u00e9s Miranda", "id": 56}, {"lang": "pt", "plays": 23, "imagen": "/donfresquete-150325173935-conversion-gate01/95/don-fresquete-1-638.jpg", "url": "/ticceeabarcia/don-fresquete", "fecha": "2015-03-25", "label": "Don fresquete", "autor": "ticceeabarcia", "id": 57, "desc": "Adaptacion cuento don fresquete alumnado aula 5 CEE A Barcia"}, {"lang": "es", "plays": 1896, "imagen": "/salidaamicrpolix-141214150036-conversion-gate02/95/salida-a-micrpolix-1-638.jpg", "url": "/susibel/salida-a-micrpolix", "fecha": "2014-12-14", "label": "Salida a micr\u00f3polix", "autor": "SusanaMaestradeAL Corralejo Barrero", "id": 58, "desc": "Anticipaci\u00f3n con fotos y pictogramas Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 523, "imagen": "/elpirataespardenya-150211023438-conversion-gate01/95/el-pirata-espardenya-1-638.jpg", "url": "/susanaparis/el-pirata-espardenya", "fecha": "2015-02-11", "label": "EL PIRATA ESPARDENYA", "autor": "Susana Par\u00eds", "id": 59, "desc": "Adaptaci\u00f3n del cuento con pictogramas de Arasaac."}, {"lang": "es", "plays": 194, "imagen": "/encimadebajolibro2laminas-140620173853-phpapp02/95/encima-debajo-libro-2-laminas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/encima-debajo-libro-2-laminas", "fecha": "2014-06-20", "label": "Encima debajo libro 2 laminas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 60, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 62, "imagen": "/alrededorlibro1laminas-140620170902-phpapp02/95/alrededor-libro-1-laminas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/alrededor-libro-1-laminas", "fecha": "2014-06-20", "label": "Alrededor libro 1 laminas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 61}, {"lang": "es", "plays": 109, "imagen": "/altobajolibro4laminas-140620170957-phpapp02/95/alto-bajo-libro-4-laminas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/alto-bajo-libro-4-laminas", "fecha": "2014-06-20", "label": "Alto bajo libro 4 laminas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 62, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 245, "imagen": "/grandepequeomedianolibro1laminas-140620174506-phpapp01/95/grande-pequeo-mediano-libro-1-laminas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/grande-pequeo-mediano-libro-1-laminas", "fecha": "2014-06-20", "label": "Grande peque\u00f1o mediano libro 1 laminas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 63, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 535, "imagen": "/grandepequeolibro4laminas-140620174446-phpapp01/95/grande-pequeo-libro-4-laminas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/grande-pequeo-libro-4-laminas", "fecha": "2014-06-20", "label": "Grande peque\u00f1o libro 4 laminas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 64, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 303, "imagen": "/nqy3lhuqqie7cceucgtl-signature-2f8fd4d3ccca165ea2d7f536c31fa8fa2799ae9785a5088c7c98aea251a653ee-poli-141020050627-conversion-gate01/95/lectoescritura-princesa-1-638.jpg", "url": "/ANCHELETA/lectoescritura-princesa", "fecha": "2014-10-20", "label": "Lectoescritura princesa", "autor": "Educaci\u00f3n Social. Especialista en TEA", "id": 65, "desc": "Cuaderno de lectoescritura con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 61, "imagen": "/largocortolibro3laminas-140620175118-phpapp02/95/largo-corto-libro-3-laminas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/largo-corto-libro-3-laminas", "fecha": "2014-06-20", "label": "Largo corto libro 3 laminas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 66, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 37, "imagen": "/bingo2-130225073557-phpapp01-150204174705-conversion-gate01/95/bingo-1-638.jpg", "url": "/PaulaSantos36/bingo-44283446", "fecha": "2015-02-04", "label": "Bingo", "autor": "ana paula santos", "id": 67}, {"lang": "es", "plays": 94, "imagen": "/abiertocerradolibro2laminas-140620170817-phpapp01/95/abierto-cerrado-libro-2-laminas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/abierto-cerrado-libro-2-laminas", "fecha": "2014-06-20", "label": "Abierto cerrado libro 2 laminas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 68, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 96, "imagen": "/altobajolibro1laminas-140620170914-phpapp01/95/alto-bajo-libro-1-laminas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/alto-bajo-libro-1-laminas", "fecha": "2014-06-20", "label": "Alto bajo libro 1 laminas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 69, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 91, "imagen": "/altobajolibro2laminas-140620170926-phpapp02/95/alto-bajo-libro-2-laminas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/alto-bajo-libro-2-laminas", "fecha": "2014-06-20", "label": "Alto bajo libro 2 laminas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 70, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 95, "imagen": "/anchoestrecholibro2laminas-140620171036-phpapp02/95/ancho-estrecho-libro-2-laminas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/ancho-estrecho-libro-2-laminas", "fecha": "2014-06-20", "label": "Ancho estrecho libro 2 laminas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 71, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 251, "imagen": "/abiertocerradolibro1laminas-140620170803-phpapp01/95/abierto-cerrado-libro-1-laminas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/abierto-cerrado-libro-1-laminas", "fecha": "2014-06-20", "label": "Abierto cerrado libro 1 laminas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 72, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 81, "imagen": "/altobajolibro5laminas-140620171012-phpapp02/95/alto-bajo-libro-5-laminas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/alto-bajo-libro-5-laminas", "fecha": "2014-06-20", "label": "Alto bajo libro 5 laminas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 73, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 112, "imagen": "/arribaabajolibro2laminas-140620171113-phpapp02/95/arriba-abajo-libro-2-laminas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/arriba-abajo-libro-2-laminas", "fecha": "2014-06-20", "label": "Arriba abajo libro 2 laminas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 74, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 128, "imagen": "/arribaabajolibro1laminas-140620171055-phpapp01/95/arriba-abajo-libro-1-laminas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/arriba-abajo-libro-1-laminas", "fecha": "2014-06-20", "label": "Arriba abajo libro 1 laminas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 75, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 109, "imagen": "/arribaabajolibro3laminas-140620171132-phpapp01/95/arriba-abajo-libro-3-laminas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/arriba-abajo-libro-3-laminas", "fecha": "2014-06-20", "label": "Arriba abajo libro 3 laminas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 76, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 103, "imagen": "/cercalejoslibro2laminas-140620171518-phpapp02/95/cerca-lejos-libro-2-laminas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/cerca-lejos-libro-2-laminas", "fecha": "2014-06-20", "label": "Cerca lejos libro 2 laminas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 77, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 119, "imagen": "/cercalejoslibro1laminas-140620171501-phpapp01/95/cerca-lejos-libro-1-laminas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/cerca-lejos-libro-1-laminas", "fecha": "2014-06-20", "label": "Cerca lejos libro 1 laminas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 78, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 180, "imagen": "/cercalejoslibro3laminas-140620171539-phpapp02/95/cerca-lejos-libro-3-laminas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/cerca-lejos-libro-3-laminas", "fecha": "2014-06-20", "label": "Cerca lejos libro 3 laminas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 79, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 896, "imagen": "/dentrofueralibro1laminas-140620172848-phpapp02/95/dentro-fuera-libro-1-laminas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/dentro-fuera-libro-1-laminas", "fecha": "2014-06-20", "label": "Dentro fuera libro 1 laminas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 80, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 129, "imagen": "/delantedetrslibro1laminas-140620172756-phpapp01/95/delante-detrs-libro-1-laminas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/delante-detrs-libro-1-laminas", "fecha": "2014-06-20", "label": "Delante detr\u00e1s libro 1 laminas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 81, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 186, "imagen": "/delantedetrslibro2laminas-140620172813-phpapp02/95/delante-detrs-libro-2-laminas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/delante-detrs-libro-2-laminas", "fecha": "2014-06-20", "label": "Delante detr\u00e1s libro 2 laminas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 82, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 147, "imagen": "/delantedetrslibro3laminas-140620172831-phpapp02/95/delante-detrs-libro-3-laminas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/delante-detrs-libro-3-laminas", "fecha": "2014-06-20", "label": "Delante detr\u00e1s libro 3 laminas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 83, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 195, "imagen": "/encimadebajolibro1laminas-140620173833-phpapp01/95/encima-debajo-libro-1-laminas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/encima-debajo-libro-1-laminas", "fecha": "2014-06-20", "label": "Encima debajo libro 1 laminas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 84, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 239, "imagen": "/grandepequeolibro3laminas-140620174427-phpapp01/95/grande-pequeo-libro-3-laminas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/grande-pequeo-libro-3-laminas", "fecha": "2014-06-20", "label": "Grande peque\u00f1o libro 3 laminas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 85, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 72, "imagen": "/grandepequeolibro2laminas-140620174415-phpapp02/95/grande-pequeo-libro-2-laminas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/grande-pequeo-libro-2-laminas", "fecha": "2014-06-20", "label": "Grande peque\u00f1o libro 2 laminas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 86, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 188, "imagen": "/grandepequeolibro1laminas-140620174359-phpapp02/95/grande-pequeo-libro-1-laminas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/grande-pequeo-libro-1-laminas", "fecha": "2014-06-20", "label": "Grande peque\u00f1o libro 1 laminas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 87, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 95, "imagen": "/largocortolibro2laminas-140620175102-phpapp01/95/largo-corto-libro-2-laminas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/largo-corto-libro-2-laminas", "fecha": "2014-06-20", "label": "Largo corto libro 2 laminas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 88, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 185, "imagen": "/largocortolibro5laminas-140620175148-phpapp02/95/largo-corto-libro-5-laminas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/largo-corto-libro-5-laminas", "fecha": "2014-06-20", "label": "Largo corto libro 5 laminas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 89, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 120, "imagen": "/largocortolibro4laminas-140620175131-phpapp01/95/largo-corto-libro-4-laminas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/largo-corto-libro-4-laminas", "fecha": "2014-06-20", "label": "Largo corto libro 4 laminas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 90, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 748, "imagen": "/ppt-dgt-141218043921-conversion-gate02/95/ppt-dgt-1-638.jpg", "url": "/colegioangeldelaguarda/ppt-dgt", "fecha": "2014-12-18", "label": "Ppt dgt", "autor": "colegioangeldelaguarda", "id": 91, "desc": "Presentaci\u00f3n realizada con s\u00edmbolos arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 42, "imagen": "/pilocha1adaptado-150302090806-conversion-gate02/95/cuento-pilocha-1-adaptado-1-638.jpg", "url": "/tagilda/cuento-pilocha-1-adaptado", "fecha": "2015-03-02", "label": "Cuento Pilocha 1 adaptado", "autor": "tagilda", "id": 92, "desc": "cuento con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 289, "imagen": "/grandepequeomedianolibro2laminas-140620174525-phpapp01/95/grande-pequeo-mediano-libro-2-laminas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/grande-pequeo-mediano-libro-2-laminas", "fecha": "2014-06-20", "label": "Grande peque\u00f1o mediano libro 2 laminas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 93, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 109, "imagen": "/anchoestrecholibro1laminas-140620171021-phpapp01/95/ancho-estrecho-libro-1-laminas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/ancho-estrecho-libro-1-laminas", "fecha": "2014-06-20", "label": "Ancho estrecho libro 1 laminas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 94, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 268, "imagen": "/pintarelementos-140421143205-phpapp01/95/pintar-elementos-1-638.jpg", "url": "/LauraAstorquia/pintar-elementos", "fecha": "2014-04-21", "label": "Pintar elementos", "autor": "Laura Astorquia", "id": 95, "desc": "Pictogramas de ARASAAC"}, {"lang": "es", "plays": 54, "imagen": "/cartareyesnino-141203130627-conversion-gate01/95/carta-reyes-magos-nino-1-638.jpg", "url": "/CarmenCasadoGonzlez/carta-reyesmagos-nino", "fecha": "2014-12-03", "label": "Carta Reyes Magos nin\u0303o", "autor": "Carmen Casado Gonz\u00e1lez", "id": 96}, {"lang": "es", "plays": 23, "imagen": "/cartareyesnina-141203130134-conversion-gate02/95/carta-reyes-magos-nina-1-638.jpg", "url": "/CarmenCasadoGonzlez/carta-reyes-nina", "fecha": "2014-12-03", "label": "Carta Reyes Magos nin\u0303a", "autor": "Carmen Casado Gonz\u00e1lez", "id": 97}, {"lang": "es", "plays": 358, "imagen": "/panelcepillado-150317033145-conversion-gate01/95/panel-cepillado-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/panel-cepillado", "fecha": "2015-03-17", "label": "Panel cepillado", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 98, "desc": "pictogramas Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 355, "imagen": "/discriminacionauditiva-141120072625-conversion-gate01/95/adaptado-por-nieves-lopez-pons-con-pictogramas-de-arasaacdiscriminacion-auditiva-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/adaptado-por-nieves-lopez-pons-con-pictogramas-de-arasaacdiscriminacion-auditiva", "fecha": "2014-11-20", "label": "adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaacDiscriminacion auditiva", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 99}, {"lang": "es", "plays": 149, "imagen": "/completarplbyn-150223081424-conversion-gate01/95/completar-pl-byn-fuente-cateduesarasaac-1-638.jpg", "url": "/CSJ-1-2/completar-pl-byn-45020607", "fecha": "2015-02-23", "label": "Completar pl by_n (Fuente: catedu.es/arasaac)", "autor": "CSJ-1-2", "id": 100}, {"lang": "pt", "plays": 266, "imagen": "/librodelasalud-150308110207-conversion-gate01/95/libro-de-la-salud-con-pictogramas-de-arasaac-jos-manuel-marcos-y-david-romero-formato-pdf-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/libro-de-la-salud-con-pictogramas-de-arasaac", "fecha": "2015-03-08", "label": "Libro de la salud con pictogramas de ARASAAC - Jos\u00e9 Manuel Marcos y David Romero (formato pdf).", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 101, "desc": "El Libro de la Salud re\u00fane vocabulario b\u00e1sico sobre enfermedades, medicamentos, tratamientos y atenci\u00f3n hospitalaria, por lo que puede resultar de gran inter\u00e9s para anticipar la visita al m\u00e9dico, para expresar los s\u00edntomas de una enfermedad, para comprar en la farmacia las medicinas que nos han recetado o para utilizarlo en el caso de estar ingresado en un hospital."}, {"lang": "pt", "plays": 194, "imagen": "/librodelasalud-150308110205-conversion-gate01/95/libro-de-la-salud-con-pictogramas-de-arasaac-jos-manuel-marcos-y-david-romero-formato-doc-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/libro-de-lasalud", "fecha": "2015-03-08", "label": "Libro de la salud con pictogramas de ARASAAC -  Jos\u00e9 Manuel Marcos y David Romero (formato doc).", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 102, "desc": "El Libro de la Salud re\u00fane vocabulario b\u00e1sico sobre enfermedades, medicamentos, tratamientos y atenci\u00f3n hospitalaria, por lo que puede resultar de gran inter\u00e9s para anticipar la visita al m\u00e9dico, para expresar los s\u00edntomas de una enfermedad, para comprar en la farmacia las medicinas que nos han recetado o para utilizarlo en el caso de estar ingresado en un hospital. Seguro que vosotros le encontrar\u00e9is m\u00e1s utilidades :)"}, {"lang": "pt", "plays": 107, "imagen": "/librodeviaje-150308112239-conversion-gate01/95/libro-del-viaje-con-pictogramas-de-arasaac-jos-manuel-marcos-y-david-romero-formato-pdf-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/libro-de-viaje", "fecha": "2015-03-08", "label": "Libro del viaje con pictogramas de ARASAAC - Jos\u00e9 Manuel Marcos y David Romero (formato pdf)", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 103, "desc": "El libro del viaje re\u00fane vocabulario b\u00e1sico referido a medios de transporte, visita a la ciudad y estancia en el hotel."}, {"lang": "pt", "plays": 99, "imagen": "/librodelrestaurante-150308113701-conversion-gate01/95/libro-del-restaurante-con-pictogramas-de-arasaac-jos-manuel-marcos-y-david-romero-en-formato-doc-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/libro-del-restaurante-con-pictogramas-de-arasaac-jos-manuel-marcos-y-david-romero-en-formato-doc", "fecha": "2015-03-08", "label": "Libro del restaurante con pictogramas de ARASAAC - Jos\u00e9 Manuel Marcos y David Romero (en formato doc).", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 104, "desc": "En el Libro del restaurante hemos querido reunir todos los pictogramas b\u00e1sicos relacionados con la comida y, m\u00e1s concretamente, con la comida fuera de casa. En este nuevo libro, le damos mucha importancia a la comunicaci\u00f3n funcional con el entorno (en este caso, el restaurante), pero tambi\u00e9n nos parece interesante que sirva de punto de partida para expresar vivencias y hechos. Por eso, si os d\u00e1is cuenta, en la p\u00e1gina 2, hemos introducido vocabulario con el que el usuario puede hacer referencia a un acontecimiento vivido por \u00e9l mismo en el pasado inmediato, partiendo de una serie de referencias basicas."}, {"lang": "pt", "plays": 88, "imagen": "/librodetiendas1-150308115347-conversion-gate01/95/libro-de-la-tienda-1-con-pictogramas-de-arasaac-jos-manuel-marcos-y-david-romero-en-formato-pdf-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/libro-de-la-tienda-1-con-pictogramas-de-arasaac-jos-manuel-marcos-y-david-romero-en-formato-pdf", "fecha": "2015-03-08", "label": "Libro de la tienda 1 con pictogramas de ARASAAC - Jos\u00e9 Manuel Marcos y David Romero (en formato pdf).", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 105, "desc": "Libro con pictogramas para utilizar en las tiendas con los sustantivos, las acciones y los adjetivos m\u00e1s usuales e imprescindibles, as\u00ed como el manejo del dinero para efectuar el pago de la compra realizada.En esta ocasi\u00f3n, hemos introducido la verduler\u00eda, la panaderia y la pasteler\u00eda."}, {"lang": "pt", "plays": 84, "imagen": "/librodetiendas2-150308120553-conversion-gate01/95/libro-de-las-tiendas-2-con-pictogramas-de-arasaac-jos-manuel-marcos-y-david-romero-en-formato-pdf-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/libro-de-las-tiendas-2-con-pictogramas-de-arasaac-jos-manuel-marcos-y-david-romero-en-formato-pdf", "fecha": "2015-03-08", "label": "Libro de las tiendas 2 con pictogramas de ARASAAC - Jos\u00e9 Manuel Marcos y David Romero (en formato pdf)", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 106}, {"lang": "pt", "plays": 90, "imagen": "/librodeocio1-150308123114-conversion-gate01/95/libro-de-ocio-1-con-pictogramas-de-arasaac-jos-manuel-marcos-y-david-romero-formato-pdf-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/libro-de-ocio-con-pictogramas-de-arasaac", "fecha": "2015-03-08", "label": "Libro de ocio 1 con pictogramas de ARASAAC - Jos\u00e9 Manuel Marcos y David Romero (formato pdf).", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 107, "desc": "Libro de Ocio 1 que hace referencia a todo el vocabulario relacionado con la lectura, con el cine, con el teatro de marionetas y con la televisi\u00f3n. Hemos introducido todo tipo de vocabulario (acciones, sustantivos, adjetivos, ...) relacionado con estos temas, de tal forma que el usuario pueda expresar sus deseos y, a la vez, sea capaz contarnos o responder a preguntas relacionadas, como por ejemplo, los protagonistas y sus cualidades."}, {"lang": "pt", "plays": 79, "imagen": "/librodeocio1-150308123111-conversion-gate01/95/libro-de-ocio-1-con-pictogramas-de-arasaac-jos-manuel-marcos-y-david-romero-formato-doc-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/libro-de-ocio1", "fecha": "2015-03-08", "label": "Libro de ocio 1 con pictogramas de ARASAAC - Jos\u00e9 Manuel Marcos y David Romero (formato doc).", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 108, "desc": "Libro de Ocio 1 que hace referencia a todo el vocabulario relacionado con la lectura, con el cine, con el teatro de marionetas y con la televisi\u00f3n. Hemos introducido todo tipo de vocabulario (acciones, sustantivos, adjetivos, ...) relacionado con estos temas, de tal forma que el usuario pueda expresar sus deseos y, a la vez, sea capaz contarnos o responder a preguntas relacionadas, como por ejemplo, los protagonistas y sus cualidades."}, {"lang": "es", "plays": 175, "imagen": "/bobesponjacongelador-140628042315-phpapp01/95/bob-esponja-atrapados-en-el-congelador-pictogramas-para-adaptar-cuento-1-638.jpg", "url": "/quiero-compartir/bob-esponja-atrapados-en-el-congelador", "fecha": "2014-06-28", "label": "Bob esponja \"Atrapados en el congelador\" pictogramas para adaptar cuento", "autor": "quiero-compartir", "id": 109, "desc": "Bob esponja \"Atrapados en el congelador\" pictogramas para adaptar cuento hom\u00f3nimo editorial everest (tambi\u00e9n valdr\u00eda para adaptar capturas de pantalla de ese cap\u00edtulo."}, {"lang": "pt", "plays": 253, "imagen": "/librodetiendas3-150308121602-conversion-gate01/95/libro-de-las-tiendas-3-con-pictogramas-de-arasaac-jos-manuel-marcos-y-david-romero-en-formato-pdf-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/libro-de-tiendas3", "fecha": "2015-03-08", "label": "Libro de las tiendas 3 con pictogramas de ARASAAC - Jos\u00e9 Manuel Marcos y David Romero (en formato pdf).", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 110, "desc": "Libro de Tiendas 3 en el que hemos reunido un amplio vocabulario relacionado con el supermercado."}, {"lang": "es", "plays": 60, "imagen": "/bolechascontenedoramarillo-141103124105-conversion-gate02/95/pictogramas-para-adaptar-los-bolechas-quieren-saber-qu-se-echa-en-el-contenedor-amarillo-1-638.jpg", "url": "/quiero-compartir/pictogramas-para-adaptar-bolechas-contenedor-amarillo", "fecha": "2014-11-03", "label": "Pictogramas para adaptar \"Los Bolechas quieren saber qu\u00e9 se echa en el contenedor amarillo\"", "autor": "quiero-compartir", "id": 111, "desc": "Pictogramas para adaptar \"Los Bolechas quieren saber qu\u00e9 se echa en el contenedor amarillo\""}, {"lang": "es", "plays": 65, "imagen": "/noseasmalobobesponjanavidad-141121123840-conversion-gate01/95/no-seas-malo-bob-esponja-navidad-1-638.jpg", "url": "/quiero-compartir/no-seas-malobobesponjanavidad", "fecha": "2014-11-21", "label": "No seas malo Bob Esponja Navidad", "autor": "quiero-compartir", "id": 112, "desc": "http://quiero-compartir.blogspot.com.es/2014/11/no-seas-malo-bob-esponja-navidad-con.html"}, {"lang": "es", "plays": 43, "imagen": "/tableroparaelegireltipodehelado-150314140732-conversion-gate01/95/tablero-para-elegir-el-tipo-de-helado-en-formato-doc-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/tablero-para-elegireltipodehelado-45836043", "fecha": "2015-03-14", "label": "Tablero para elegir el tipo de helado (en formato doc),", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 113, "desc": "Tablero de comunicaci\u00f3n con pictogramas para elegir el tipo de helado que vamos a tomar. Se compone de dos tableros."}, {"lang": "es", "plays": 171, "imagen": "/naturalestema5animalesdiferentes-150207102004-conversion-gate02/95/los-animales-diferentes-tema-adaptado-con-pictogramas-conocimiento-del-medio-ciencias-de-la-naturaleza-1-638.jpg", "url": "/lorenamb16/los-animales-44384813", "fecha": "2015-02-07", "label": "LOS ANIMALES DIFERENTES, tema adaptado con pictogramas Conocimiento del medio/ Ciencias de la naturaleza", "autor": "Lorena Mb", "id": 114, "desc": "Material adaptado para realizar un lapbook sobre animales."}, {"lang": "es", "plays": 214, "imagen": "/poohvamedico-140426164817-phpapp02/95/winnie-the-pooh-visita-al-medico-1-638.jpg", "url": "/quiero-compartir/pooh-va-medico", "fecha": "2014-04-26", "label": "Winnie the Pooh visita al medico", "autor": "quiero-compartir", "id": 115, "desc": "Adaptaci\u00f3n a pictogramas Arasaac del libro"}, {"lang": "it", "plays": 413, "imagen": "/presentazionevfanew-141014073822-conversion-gate01/95/presentazione-progetto-visual-for-all-1-638.jpg", "url": "/mariagrazia/presentazione-progetto-visual-for-all", "fecha": "2014-10-14", "label": "Presentazione progetto Visual for all", "autor": "Maria Grazia Fiore", "id": 116, "desc": "Obiettivi e attivit\u00e0 di Visualforall. http://www.visualforall.net"}, {"lang": "es", "plays": 76, "imagen": "/comonoscomunicamosenalgunoslugares-150328021834-conversion-gate01/95/cmo-nos-comunicamos-en-algunos-lugares-en-formato-doc-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/como-nos-comunicamos-en-algunos-lugares-46388202", "fecha": "2015-03-28", "label": "C\u00f3mo nos comunicamos en algunos lugares (en formato doc).", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 117, "desc": "Material para anticipar y trabajar habilidades sociales y comunicativas adecuada a entornos habituales: \"\u00bfC\u00f3mo nos comunicamos en algunos lugares?\"."}, {"lang": "es", "plays": 74, "imagen": "/comonoscomunicamosenalgunoslugares-150328021835-conversion-gate01/95/como-nos-comunicamos-en-algunos-lugares-en-formato-pdf-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/como-nos-comunicamos-en-algunos-lugares-en-formato-pdf-46388203", "fecha": "2015-03-28", "label": "Como nos comunicamos en algunos lugares (en formato pdf),", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 118, "desc": "Material para anticipar y trabajar habilidades sociales y comunicativas adecuada a entornos habituales: \"\u00bfC\u00f3mo nos comunicamos en algunos lugares?\"."}, {"lang": "es", "plays": 56, "imagen": "/tableroquerer12casillas-150406015017-conversion-gate01/95/tablero-necesidades-bsicas-genrico-con-pictogramas-12-casillas-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/tablero-querer-12casillas-46672174", "fecha": "2015-04-06", "label": "Tablero Necesidades B\u00e1sicas gen\u00e9rico con pictogramas - 12 casillas", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 119, "desc": "Recopilaci\u00f3n de  diferentes tableros de comunicaci\u00f3n de 12 casillas, organizados por necesidades b\u00e1sicas y centros de inter\u00e9s."}, {"lang": "es", "plays": 76, "imagen": "/tableroquerer12casillas-150406015018-conversion-gate01/95/tablero-necesidades-bsicas-genrico-con-pictogramas-12-casillas-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/tablero-querer-12casillas", "fecha": "2015-04-06", "label": "Tablero Necesidades B\u00e1sicas gen\u00e9rico con pictogramas - 12 casillas", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 120, "desc": "Recopilaci\u00f3n de  diferentes tableros de comunicaci\u00f3n de 12 casillas, organizados por necesidades b\u00e1sicas y centros de inter\u00e9s."}, {"lang": "es", "plays": 45, "imagen": "/tableroquereresquematico12casillas-150406015021-conversion-gate01/95/tablero-necesidades-bsicas-esquematico-con-pictogramas-12-casillas-formato-pdf-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/tablero-querer-esquematico12casillas-46672180", "fecha": "2015-04-06", "label": "Tablero Necesidades B\u00e1sicas esquematico con pictogramas - 12 casillas (formato pdf).", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 121, "desc": "Recopilaci\u00f3n de  diferentes tableros de comunicaci\u00f3n de 12 casillas, organizados por necesidades b\u00e1sicas y centros de inter\u00e9s."}, {"lang": "es", "plays": 35, "imagen": "/tableroquererchico12casillas-150406015020-conversion-gate01/95/tablero-necesidades-bsicas-masculino-con-pictogramas-12-casillas-formato-pdf-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/tablero-querer-chico12casillas-46672179", "fecha": "2015-04-06", "label": "Tablero Necesidades B\u00e1sicas masculino con pictogramas - 12 casillas (formato pdf).", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 122, "desc": "Recopilaci\u00f3n de  diferentes tableros de comunicaci\u00f3n de 12 casillas, organizados por necesidades b\u00e1sicas y centros de inter\u00e9s."}, {"lang": "es", "plays": 131, "imagen": "/tableroquereresquematico12casillas-150406015022-conversion-gate01/95/tablero-necesidades-bsicas-esquematico-con-pictogramas-12-casillas-formato-doc-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/tablero-querer-esquematico12casillas", "fecha": "2015-04-06", "label": "Tablero Necesidades B\u00e1sicas esquematico con pictogramas - 12 casillas (formato doc)", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 123, "desc": "Recopilaci\u00f3n de  diferentes tableros de comunicaci\u00f3n de 12 casillas, organizados por necesidades b\u00e1sicas y centros de inter\u00e9s."}, {"lang": "es", "plays": 30, "imagen": "/tableroquererchica12casillas-150406015019-conversion-gate01/95/tablero-necesidades-bsicas-femenino-con-pictogramas-12-casillas-formato-pdf-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/tablero-querer-chica12casillas-46672177", "fecha": "2015-04-06", "label": "Tablero Necesidades B\u00e1sicas femenino con pictogramas - 12 casillas (formato pdf).", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 124, "desc": "Recopilaci\u00f3n de  diferentes tableros de comunicaci\u00f3n de 12 casillas, organizados por necesidades b\u00e1sicas y centros de inter\u00e9s."}, {"lang": "es", "plays": 30, "imagen": "/tableroquererchico12casillas-150406015020-conversion-gate01/95/tablero-necesidades-bsicas-masculino-con-pictogramas-12-casillas-formato-doc-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/tablero-querer-chico12casillas", "fecha": "2015-04-06", "label": "Tablero Necesidades B\u00e1sicas masculino con pictogramas - 12 casillas (formato doc).", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 125, "desc": "Recopilaci\u00f3n de  diferentes tableros de comunicaci\u00f3n de 12 casillas, organizados por necesidades b\u00e1sicas y centros de inter\u00e9s."}, {"lang": "es", "plays": 25, "imagen": "/tableroasearchica12casillas-150408010633-conversion-gate01/95/tablero-necesidades-asear-femenino-con-pictogramas-12-casillas-formato-pdf-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/tablero-asear-chica12casillas-46755455", "fecha": "2015-04-08", "label": "Tablero Necesidades Asear femenino con pictogramas - 12 casillas (formato pdf)", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 126, "desc": "Recopilaci\u00f3n de diferentes tableros de comunicaci\u00f3n de 12 casillas, organizados por necesidades b\u00e1sicas y centros de inter\u00e9s."}, {"lang": "es", "plays": 23, "imagen": "/tableroasearchica12casillas-150408010632-conversion-gate01/95/tablero-necesidades-asear-femenino-con-pictogramas-12-casillas-formato-doc-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/tablero-asear-chica12casillas", "fecha": "2015-04-08", "label": "Tablero Necesidades Asear femenino con pictogramas - 12 casillas (formato doc)", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 127, "desc": "Recopilaci\u00f3n de diferentes tableros de comunicaci\u00f3n de 12 casillas, organizados por necesidades b\u00e1sicas y centros de inter\u00e9s."}, {"lang": "es", "plays": 25, "imagen": "/tableroasearchico12casillas-150408010635-conversion-gate01/95/tablero-necesidades-asear-masculino-con-pictogramas-12-casillas-formato-pdf-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/tablero-asear-chico12casillas-46755458", "fecha": "2015-04-08", "label": "Tablero Necesidades Asear masculino con pictogramas - 12 casillas (formato pdf)", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 128, "desc": "Recopilaci\u00f3n de diferentes tableros de comunicaci\u00f3n de 12 casillas, organizados por necesidades b\u00e1sicas y centros de inter\u00e9s."}, {"lang": "es", "plays": 202, "imagen": "/librodelaprimavera-150319065445-conversion-gate01/95/libro-con-pictogramas-sobre-la-primavera-en-formato-pdf-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/libro-con-pictogramas-sobre-la-primavera-46032651", "fecha": "2015-03-19", "label": "Libro con pictogramas sobre la primavera (en formato pdf).", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 129, "desc": "Libro con pictogramas de ARASAAC sobre la primavera y los didferentes elementos que la componen."}, {"lang": "es", "plays": 55, "imagen": "/librodecarnaval-150323043926-conversion-gate01/95/libro-con-pictogramas-sobre-el-carnaval-en-formato-pdf-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/libro-de-carnaval-46160735", "fecha": "2015-03-23", "label": "Libro con pictogramas sobre el Carnaval (en formato pdf).", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 130, "desc": "Aqu\u00ed ten\u00e9is disponible este libro de comunicaci\u00f3n con pictogramas de ARASAAC sobre el Carnaval, actualizado con los diferentes elementos que la componen."}, {"lang": "pt", "plays": 119, "imagen": "/librodecarnaval-150207060646-conversion-gate02/95/comunicacin-aumentativa-libro-de-carnaval-con-pictogramas-de-arasaac-formato-pdf-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/libro-de-carnaval-44380527", "fecha": "2015-02-07", "label": "Comunicaci\u00f3n aumentativa: Libro de carnaval con pictogramas de ARASAAC (formato pdf)", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 131, "desc": "Libro de carnaval con pictogramas de ARASAAC  para trabajar el vocabulario relacionado, la anticipaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n aumentativa y/o alternativa."}, {"lang": "pt", "plays": 89, "imagen": "/librodeocio2-150308124918-conversion-gate01/95/libro-de-ocio-2-con-pictogramas-de-arasaac-jos-manuel-marcos-y-david-romero-en-formato-doc-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/libro-de-ocio2", "fecha": "2015-03-08", "label": "Libro de ocio 2 con pictogramas de ARASAAC - Jos\u00e9 Manuel Marcos y David Romero (en formato doc).", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 132, "desc": "Este Libro de Ocio complementa al publicado anteriormente. En este segundo libro de comunicaci\u00f3n aumentativa, hemos querido introducir actividades de entretenimiento que pueden desarrollarse en el entorno familiar y escolar como son: los juguetes, los juegos cooperativos, la m\u00fasica, los juegos tecnol\u00f3gicos y las actividades manipulativas."}, {"lang": "pt", "plays": 30, "imagen": "/librodenavidad-150323014726-conversion-gate01/95/libro-con-pictogramas-sobre-la-navidad-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/libro-de-navidad", "fecha": "2015-03-23", "label": "Libro con pictogramas sobre la Navidad", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 133, "desc": "Libro con pictogramas de ARASAAC sobre la Navidad y los diferentes elementos y fiestas que la componen."}, {"lang": "pt", "plays": 235, "imagen": "/bingo4estaciones3x3-150313012443-conversion-gate01/95/bingo-4-estaciones-con-pictogramas-de-arasaac-en-formato-pdf-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/bingo-4-estaciones", "fecha": "2015-03-13", "label": "Bingo 4 estaciones con pictogramas de ARASAAC (en formato pdf).", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 134, "desc": "Conjunto de tableros de pictogramas para jugar al bingo con el vocabulario b\u00e1sico de las cuatro estaciones."}, {"lang": "es", "plays": 109, "imagen": "/mapasemanticoagua-150322025022-conversion-gate01/95/mapa-semntico-con-pictogramas-sobreel-agua-en-formato-doc-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/mapa-semantico-agua-46130477", "fecha": "2015-03-22", "label": "Mapa sem\u00e1ntico con pictogramas sobreel Agua (en formato doc).", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 135, "desc": "Mapa sem\u00e1ntico con pictogramas de ARASAAC sobre el Agua. A trav\u00e9s de este mapa que podremos trabajar la articulaci\u00f3n de palabras, el aprendizaje de vocabulario b\u00e1sico, la morfosintaxis y algunas actividades sencillas de pragm\u00e1tica."}, {"lang": "es", "plays": 195, "imagen": "/mapasemanticoleche-150318130909-conversion-gate01/95/mapa-semantico-con-pictogramas-sobre-la-leche-en-formato-pdf-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/mapa-semantico-con-pictogramas-sobre-la-leche", "fecha": "2015-03-18", "label": "Mapa semantico con pictogramas sobre la Leche (en formato pdf)", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 136, "desc": "Mapa sem\u00e1ntico con pictogramas de ARASAAC sobre la Leche. A trav\u00e9s de este mapa que podremos trabajar la articulaci\u00f3n de palabras, el aprendizaje de vocabulario b\u00e1sico, la morfosintaxis y algunas actividades sencillas de pragm\u00e1tica."}, {"lang": "es", "plays": 23, "imagen": "/tableroasearesquematico12casillas-150408005512-conversion-gate01/95/tablero-aseo-esquemtico-con-pictogramas-12-casillas-formato-pdf-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/tablero-asear-esquematico12casillas", "fecha": "2015-04-08", "label": "Tablero Aseo esquem\u00e1tico con pictogramas - 12 casillas (formato pdf).", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 137, "desc": "Recopilaci\u00f3n de diferentes tableros de comunicaci\u00f3n de 12 casillas, organizados por necesidades b\u00e1sicas y centros de inter\u00e9s."}, {"lang": "es", "plays": 102, "imagen": "/mapadelasestaciones-150313011821-conversion-gate01/95/mapa-de-las-estaciones-del-ao-en-formato-ppt-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/mapa-de-las-estaciones-del-ao-en-formato-ppt", "fecha": "2015-03-13", "label": "Mapa de las estaciones del a\u00f1o (en formato ppt).", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 138, "desc": "Mapa sencillo para explicar el paso de las Estaciones asociado al movimiento de traslaci\u00f3n de la Tierra alrededor del Sol."}, {"lang": "es", "plays": 125, "imagen": "/mapadelasestaciones-150313011528-conversion-gate01/95/mapa-de-las-estaciones-con-pictogramas-de-arasaac-formato-pdf-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/mapa-de-las-estaciones-con-pictogramas-de-arasaac-formato-pdf", "fecha": "2015-03-13", "label": "Mapa de las estaciones con pictogramas de ARASAAC (formato pdf).", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 139, "desc": "Mapa sencillo para explicar el paso de las Estaciones asociado al movimiento de traslaci\u00f3n de la Tierra alrededor del Sol."}, {"lang": "pt", "plays": 61, "imagen": "/dominoencadenadoprimaveranormalpictograma-pictograma-150321110732-conversion-gate01/95/domino-encadenado-primavera-formato-normal-tipo-pictograma-pictograma-32-fichas-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/domino-encadenado-primavera-normal-pictograma-pictograma", "fecha": "2015-03-21", "label": "Domino encadenado Primavera - Formato normal - Tipo  pictograma pictograma - 32 fichas", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 140, "desc": "Domino encadenado sobre la  Primavera con pictogramas de ARASAAC - Formato normal - Tipo  pictograma pictograma - 32 fichas"}, {"lang": "es", "plays": 132, "imagen": "/librodeocio2-150308124922-conversion-gate01/95/libro-de-ocio-2-con-pictogramas-de-arasaac-jos-manuel-marcos-y-david-romero-en-formato-pdf-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/libro-de-ocio-2-con-pictogramas-de-arasaac-jos-manuel-marcos-y-david-romero-en-formato-pdf", "fecha": "2015-03-08", "label": "Libro de ocio 2 con pictogramas de ARASAAC - Jos\u00e9 Manuel Marcos y David Romero (en formato pdf).", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 141, "desc": "Este Libro de Ocio complementa al publicado anteriormente. En este segundo libro de comunicaci\u00f3n aumentativa, hemos querido introducir actividades de entretenimiento que pueden desarrollarse en el entorno familiar y escolar como son: los juguetes, los juegos cooperativos, la m\u00fasica, los juegos tecnol\u00f3gicos y las actividades manipulativas."}, {"lang": "es", "plays": 31, "imagen": "/tableroasearchico12casillas-150408010634-conversion-gate01/95/tablero-necesidades-asear-masculino-con-pictogramas-12-casillas-formato-doc-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/tablero-asear-chico12casillas", "fecha": "2015-04-08", "label": "Tablero Necesidades Asear masculino con pictogramas - 12 casillas (formato doc)", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 142, "desc": "Recopilaci\u00f3n de diferentes tableros de comunicaci\u00f3n de 12 casillas, organizados por necesidades b\u00e1sicas y centros de inter\u00e9s."}, {"lang": "es", "plays": 233, "imagen": "/librodelaprimavera-150319065357-conversion-gate01/95/libro-con-pictogramas-sobre-la-primavera-en-formato-doc-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/libro-con-pictogramas-sobre-la-primavera", "fecha": "2015-03-19", "label": "Libro con pictogramas sobre la primavera (en formato doc).", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 143, "desc": "Libro con pictogramas de ARASAAC sobre la primavera y los didferentes elementos que la componen."}, {"lang": "pt", "plays": 31, "imagen": "/dominoencadenadoprimaveranormaltexto-pictogramamayusculas-150321110724-conversion-gate01/95/domino-encadenado-primavera-formato-normal-tipo-pictogramamayusculas-32-fichas-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/domino-encadenado-primavera-normal-texto-pictograma-mayusculas", "fecha": "2015-03-21", "label": "Domino encadenado Primavera - Formato normal - Tipo pictograma-mayusculas - 32 fichas", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 144, "desc": "Domino encadenado sobre la Primavera con pictogramas de ARASAAC - Formato normal - Tipo pictograma-mayusculas - 32 fichas"}, {"lang": "es", "plays": 54, "imagen": "/librodecarnaval-150323043923-conversion-gate01/95/libro-con-pictogramas-sobre-el-carnaval-en-formato-doc-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/libro-de-carnaval-46160733", "fecha": "2015-03-23", "label": "Libro con pictogramas sobre el Carnaval (en formato doc).", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 145, "desc": "Aqu\u00ed ten\u00e9is disponible este libro de comunicaci\u00f3n con pictogramas de ARASAAC sobre el Carnaval, actualizado con los diferentes elementos que la componen."}, {"lang": "pt", "plays": 70, "imagen": "/librodecarnaval-150207060643-conversion-gate01/95/comunicacin-aumentativa-libro-de-carnaval-con-pictogramas-de-arasaac-formato-doc-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/libro-de-carnaval", "fecha": "2015-02-07", "label": "Comunicaci\u00f3n aumentativa: Libro de carnaval con pictogramas de ARASAAC (formato doc)", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 146, "desc": "Libro de carnaval con pictogramas de ARASAAC  para trabajar el vocabulario relacionado, la anticipaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n aumentativa y/o alternativa."}, {"lang": "pt", "plays": 89, "imagen": "/librodelrestaurante-150308114222-conversion-gate01/95/libro-del-restaurante-con-pictogramas-de-arasaac-jos-manuel-marcos-y-david-romero-en-formato-pdf-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/libro-del-restaurante", "fecha": "2015-03-08", "label": "Libro del restaurante con pictogramas de ARASAAC - Jos\u00e9 Manuel Marcos y David Romero (en formato pdf).", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 147, "desc": "En el Libro del restaurante hemos querido reunir todos los pictogramas b\u00e1sicos relacionados con la comida y, m\u00e1s concretamente, con la comida fuera de casa. En este nuevo libro, le damos mucha importancia a la comunicaci\u00f3n funcional con el entorno (en este caso, el restaurante), pero tambi\u00e9n nos parece interesante que sirva de punto de partida para expresar vivencias y hechos. Por eso, si os d\u00e1is cuenta, en la p\u00e1gina 2, hemos introducido vocabulario con el que el usuario puede hacer referencia a un acontecimiento vivido por \u00e9l mismo en el pasado inmediato, partiendo de una serie de referencias basicas."}, {"lang": "pt", "plays": 87, "imagen": "/librodetiendas1-150308115045-conversion-gate01/95/libro-de-la-tienda-1-con-pictogramas-de-arasaac-jos-manuel-marcos-y-david-romero-en-formato-doc-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/libro-de-comunicacin-las-ti", "fecha": "2015-03-08", "label": "Libro de la tienda 1 con pictogramas de ARASAAC - Jos\u00e9 Manuel Marcos y David Romero (en formato doc).", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 148, "desc": "Libro con pictogramas para utilizar en las tiendas de alimentaci\u00f3n de origen animal: carnicer\u00eda, poller\u00eda, pescader\u00eda y charcuter\u00eda, en el que hemos introducido los sustantivos, las acciones y los adjetivos m\u00e1s usuales e imprescindibles, as\u00ed como el manejo del dinero para efectuar el pago de la compra realizada."}, {"lang": "pt", "plays": 69, "imagen": "/librodenavidad-150323014729-conversion-gate01/95/libro-con-pictogramas-sobre-la-navidad-en-formato-pdf-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/libro-de-navidad-46155888", "fecha": "2015-03-23", "label": "Libro con pictogramas sobre la Navidad (en formato pdf).", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 149, "desc": "Libro con pictogramas de ARASAAC sobre la Navidad y los diferentes elementos y fiestas que la componen."}, {"lang": "pt", "plays": 87, "imagen": "/librodecarnaval-150204053703-conversion-gate01/95/libro-de-comunicin-el-carnaval-d-autor-sergio-palao-arasaac-1-638.jpg", "url": "/CristinaCortsMiranda/libro-de-comunicin-el-carnaval-d-autor-sergio-palao-arasaac", "fecha": "2015-02-04", "label": "Libro de comunici\u00f3n  EL CARNAVAL- d Autor: Sergio Palao  ARASAAC", "autor": "Cristina Cort\u00e9s Miranda", "id": 150}, {"lang": "es", "plays": 88, "imagen": "/feriamedieval-140711062123-phpapp01/95/feria-medieval-anticipacin-con-pictogramas-arasaac-1-638.jpg", "url": "/quiero-compartir/feria-medieval-anticipacin-con-pictogramas-arasaac", "fecha": "2014-07-11", "label": "Feria medieval anticipaci\u00f3n con pictogramas arasaac", "autor": "quiero-compartir", "id": 151, "desc": "Hecho con Araword."}, {"lang": "pt", "plays": 62, "imagen": "/dominoencadenadoprimaveranormaltexto-pictogramaminusculas-150321110734-conversion-gate01/95/domino-encadenado-primavera-formato-normal-tipo-pictogramaminusculas-32-fichas-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/domino-encadenado-primavera-normal-texto-pictograma-minusculas", "fecha": "2015-03-21", "label": "Domino encadenado Primavera- Formato normal - Tipo pictograma-minusculas - 32 fichas", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 152, "desc": "Domino encadenado sobre la Primavera con pictogramas de ARASAAC- Formato normal - Tipo pictograma-minusculas - 32 fichas"}, {"lang": "es", "plays": 267, "imagen": "/lascuatroestaciones-150313010244-conversion-gate01/95/las-cuatro-estaciones-con-pictogramas-de-arasaac-en-formato-pdf-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/las-cuatro-estaciones-45784834", "fecha": "2015-03-13", "label": "Las cuatro estaciones con pictogramas de ARASAAC (en formato pdf)", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 153}, {"lang": "es", "plays": 256, "imagen": "/3juegosfalleros-150307041103-conversion-gate01/95/memory-domin-y-oca-de-fallas-1-638.jpg", "url": "/susanaparis/memory-domin-y-oca-de-fallas", "fecha": "2015-03-07", "label": "MEMORY, DOMIN\u00d3 Y OCA DE FALLAS", "autor": "Susana Par\u00eds", "id": 154, "desc": "3 juegos adaptados con Pictogramas de Arasaac. Tem\u00e1tica fallera."}, {"lang": "es", "plays": 33, "imagen": "/ritajellyjammadoptaundodopictogramasarasaacparaadaptarcuento-141220083016-conversion-gate01/95/rita-jelly-jamm-adopta-un-dodo-pictogramas-arasaac-para-adaptar-cuento-1-638.jpg", "url": "/quiero-compartir/rita-jelly-jamm-adopta-un-dodo-pictogramas-arasaac-para-adaptar-cuento", "fecha": "2014-12-20", "label": "Rita (jelly jamm) adopta un dodo pictogramas arasaac para adaptar cuento", "autor": "quiero-compartir", "id": 155, "desc": "Pictogramas arasaac para adaptar cuento"}, {"lang": "es", "plays": 47, "imagen": "/las-20vacaciones-20de-20semana-20santa-140422141811-phpapp02/95/anticipacin-las-vacaciones-de-semana-santa-1-638.jpg", "url": "/susibel/anticipacin-las-vacaciones-de-semana-santa", "fecha": "2014-04-22", "label": "Anticipaci\u00f3n \"Las vacaciones de Semana Santa\"", "autor": "SusanaMaestradeAL Corralejo Barrero", "id": 156, "desc": "Material para anticipar las vacaciones escolares. Uso de pictogramas ARASAAC"}, {"lang": "es", "plays": 56, "imagen": "/jellyjammjardineroalinstantepictogramasarasaacparaadaptarcuento-141221123547-conversion-gate01/95/jelly-jamm-jardinero-al-instante-pictogramas-arasaac-para-adaptar-cuento-1-638.jpg", "url": "/quiero-compartir/jelly-jamm-jardinero-al-instante-pictogramas-arasaac-para-adaptar-cuento", "fecha": "2014-12-21", "label": "Jelly jamm jardinero al instante pictogramas arasaac para adaptar cuento", "autor": "quiero-compartir", "id": 157, "desc": "Jelly jamm \"Jardinero al instante\" pictogramas arasaac para adaptar cuento"}, {"lang": "pt", "plays": 244, "imagen": "/librodetiendas3-150308121613-conversion-gate01/95/libro-de-las-tiendas-3-con-pictogramas-de-arasaac-jos-manuel-marcos-y-david-romero-en-formato-doc-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/libro-de-tiendas3-45576139", "fecha": "2015-03-08", "label": "Libro de las tiendas 3 con pictogramas de ARASAAC - Jos\u00e9 Manuel Marcos y David Romero (en formato doc).", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 158, "desc": "Libro de Tiendas 3 en el que hemos reunido un amplio vocabulario relacionado con el supermercado."}, {"lang": "pt", "plays": 97, "imagen": "/dominoencadenadoprimaveragrandetexto-pictogramaminusculas-150321110729-conversion-gate01/95/domino-encadenado-primavera-fomrato-grande-tipo-tpictogramaminusculas-32-fichas-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/domino-encadenado-primavera-grande-texto-pictograma-minusculas", "fecha": "2015-03-21", "label": "Domino encadenado Primavera - Fomrato grande - Tipo  tpictograma-minusculas - 32 fichas", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 159, "desc": "Domino encadenado sobre la Primavera con pictogramas de ARASAAC - Fomrato grande - Tipo  tpictograma-minusculas - 32 fichas"}, {"lang": "es", "plays": 109, "imagen": "/dominoencadenadoprimaveragrandetexto-pictogramamayusculas-150321110727-conversion-gate01/95/domino-encadenado-primavera-formato-grande-tipo-pictogramamayusculas-32-fichas-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/domino-encadenado-primavera-grande-texto-pictograma-mayusculas", "fecha": "2015-03-21", "label": "Domino encadenado Primavera - formato grande - Tipo pictograma-mayusculas - 32 fichas", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 160, "desc": "Domino encadenado sobre la Primavera con pictogramas de ARASAAC - Formato grande - Tipo pictograma-mayusculas - 32 fichas"}, {"lang": "pt", "plays": 113, "imagen": "/dominoencadenadoprimaveragrandepictograma-pictograma-150321110726-conversion-gate01/95/domino-encadenado-primavera-formato-grande-tipo-pictogramapictograma-32-fichas-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/domino-encadenado-primavera-grande-pictograma-pictograma", "fecha": "2015-03-21", "label": "Domino encadenado Primavera - Formato grande Tipo pictograma-pictograma - 32 fichas", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 161, "desc": "Domino encadenado sobre la Primavera con pictogramas de ARASAAC - Formato grande Tipo pictograma-pictograma - 32 fichas"}, {"lang": "es", "plays": 246, "imagen": "/bingo4estaciones3x3-150313012441-conversion-gate01/95/bingo-4-estaciones-con-pictogramas-de-arasaac-en-formato-doc-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/bingo-4-estaciones-45785404", "fecha": "2015-03-13", "label": "Bingo 4 estaciones con pictogramas de ARASAAC (en formato doc).", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 162, "desc": "Conjunto de tableros de pictogramas para jugar al bingo con el vocabulario b\u00e1sico de las cuatro estaciones."}, {"lang": "es", "plays": 148, "imagen": "/loscolores-150314143340-conversion-gate01/95/los-colores-en-pdf-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/los-colores-45836596", "fecha": "2015-03-14", "label": "Los colores (en pdf).", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 163, "desc": "El objetivo principal de esta actividad es trabajar la identificaci\u00f3n y la evocaci\u00f3n de los colores primarios y secundarios asociados a distintos objetos, animales, plantas, ..., de la vida cotidiana."}, {"lang": "it", "plays": 337, "imagen": "/lamiapiantadifagiolisimboli-150106055938-conversion-gate01/95/la-mia-pianta-di-fagioli-simboli-1-638.jpg", "url": "/mariagrazia/la-mia-pianta-di-fagioli-simboli", "fecha": "2015-01-06", "label": "La mia pianta di fagioli [simboli]", "autor": "Maria Grazia Fiore", "id": 164, "desc": "Testo in simboli ARASAAC sull'esperienza di semina in classe. Per saperne di pi\u00f9: lofficinadijacopo.blogspot.it"}, {"lang": "es", "plays": 399, "imagen": "/cartillalecturaconpictogramas-150129113611-conversion-gate01/95/cartilla-lectura-con-pictogramas-1-638.jpg", "url": "/PatryDaz/cartilla-lectura-con-pictogramas", "fecha": "2015-01-29", "label": "Cartilla lectura con pictogramas", "autor": "Patricia D\u00edaz", "id": 165, "desc": "Cartilla de lectura con pictogramas de ARASAAC. Ordenada por fonemas."}, {"lang": "es", "plays": 262, "imagen": "/laratitapresumida-150301071219-conversion-gate01/95/pictocuento-la-ratita-presumida-1-638.jpg", "url": "/susanaparis/pictocuento-la-ratita-presumida", "fecha": "2015-03-01", "label": "PICTO-CUENTO: LA RATITA PRESUMIDA", "autor": "Susana Par\u00eds", "id": 166, "desc": "Adaptaci\u00f3n del cl\u00e1sico cuento con Pictogramas de Arasaac y dibujos de los alumnos de 1\u00ba y 2\u00ba del CEIP Mel\u00e9ndez Vald\u00e9s de Ribera del Fresno"}, {"lang": "es", "plays": 122, "imagen": "/loscolores-150314143341-conversion-gate01/95/los-colores-en-doc-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/los-colores-45836597", "fecha": "2015-03-14", "label": "Los colores (en doc).", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 167, "desc": "El objetivo principal de esta actividad es trabajar la identificaci\u00f3n y la evocaci\u00f3n de los colores primarios y secundarios asociados a distintos objetos, animales, plantas, ..., de la vida cotidiana."}, {"lang": "es", "plays": 954, "imagen": "/captulovi-150301112313-conversion-gate01/95/don-quijotecaptulo-vi-1-638.jpg", "url": "/susibel/don-quijotecaptulo-vi", "fecha": "2015-03-01", "label": "Don Quijote_Cap\u00edtulo VI", "autor": "SusanaMaestradeAL Corralejo Barrero", "id": 168, "desc": "Cap\u00edtulo VI de la novel de Don Quijote de la Mancha adaptado con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 477, "imagen": "/labelladurmiente-150221113250-conversion-gate01/95/la-bella-durmiente-pictoguin-1-638.jpg", "url": "/susanaparis/la-bella-durmiente-pictoguin", "fecha": "2015-02-21", "label": "LA BELLA DURMIENTE (PICTO-GUI\u00d3N)", "autor": "Susana Par\u00eds", "id": 169, "desc": "Apoyos visuales para el seguimiento y comprensi\u00f3n de la pel\u00edcula de Disney. Con pictogramas de Arasaac."}, {"lang": "es", "plays": 172, "imagen": "/mapasemanticoagua-150322025025-conversion-gate01/95/mapa-semntico-con-pictogramas-sobre-el-agua-en-formato-pdf-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/mapa-semantico-agua-46130478", "fecha": "2015-03-22", "label": "Mapa sem\u00e1ntico con pictogramas sobre el Agua (en formato pdf).", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 170, "desc": "Mapa sem\u00e1ntico con pictogramas de ARASAAC sobre el Agua. A trav\u00e9s de este mapa que podremos trabajar la articulaci\u00f3n de palabras, el aprendizaje de vocabulario b\u00e1sico, la morfosintaxis y algunas actividades sencillas de pragm\u00e1tica."}, {"lang": "pt", "plays": 113, "imagen": "/cualeselintruso3elementoscomplejo-150326012506-conversion-gate01/95/cul-es-el-intruso-nivel-complejo-con-tres-elementos-formato-pdf-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/cual-es-elintruso3elementoscomplejo-46302679", "fecha": "2015-03-26", "label": "\u00bfCu\u00e1l es el intruso? Nivel complejo con tres elementos (formato pdf).", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 171, "desc": "Material para trabajar la clasificaci\u00f3n del vocabulario, atendiendo a la categor\u00eda a la que pertenecen las palabras."}, {"lang": "pt", "plays": 119, "imagen": "/cualeselintruso3elementoscomplejo-150326012510-conversion-gate01/95/cul-es-el-intruso-nivel-fcil-con-tres-elementos-formato-doc-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/cual-es-elintruso3elementoscomplejo", "fecha": "2015-03-26", "label": "\u00bfCu\u00e1l es el intruso? Nivel f\u00e1cil con tres elementos (formato doc).", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 172}, {"lang": "pt", "plays": 120, "imagen": "/cualeselintruso3elementosfacil-150326012516-conversion-gate01/95/cul-es-el-intruso-nivel-fcil-con-tres-elementos-formato-pdf-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/cual-es-elintruso3elementosfacil-46302687", "fecha": "2015-03-26", "label": "\u00bfCu\u00e1l es el intruso? Nivel f\u00e1cil con tres elementos (formato pdf).", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 173, "desc": "Material para trabajar la clasificaci\u00f3n del vocabulario, atendiendo a la categor\u00eda a la que pertenecen las palabras."}, {"lang": "es", "plays": 30, "imagen": "/mapasemanticohuevo-150411043728-conversion-gate01/95/mapa-semntico-con-pictogramas-sobre-el-huevo-en-formato-doc-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/mapa-semantico-huevo", "fecha": "2015-04-11", "label": "Mapa sem\u00e1ntico con pictogramas sobre el Huevo (en formato doc).", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 174, "desc": "Mapa sem\u00e1ntico con pictogramas de ARASAAC sobre el Huevo. A trav\u00e9s de este mapa que podremos trabajar la articulaci\u00f3n de palabras, el aprendizaje de vocabulario b\u00e1sico, la morfosintaxis y algunas actividades sencillas de pragm\u00e1tica."}, {"lang": "it", "plays": 393, "imagen": "/ratitapictos-140427183509-phpapp02/95/la-ratita-presumida-adaptacin-pictogramas-arasaac-1-638.jpg", "url": "/quiero-compartir/la-ratita-presumida-adaptaci", "fecha": "2014-04-27", "label": "La ratita presumida (adaptaci\u00f3n pictogramas Arasaac)", "autor": "quiero-compartir", "id": 175, "desc": "Adaptaci\u00f3n del cuento \"La ratita presumida\" tomando como base el de la editorial Combel (caballo alado serie al paso) con pictogramas Arasaac (autor pictogramas Sergio Palao CC-BY-NC-SA)"}, {"lang": "es", "plays": 219, "imagen": "/abecedario-150315030916-conversion-gate01/95/abecedario-con-pictogramas-en-formato-pdf-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/abecedario-45847159", "fecha": "2015-03-15", "label": "Abecedario con pictogramas (en formato pdf).", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 176, "desc": "Abecedario con pictogramas de ARASAAC, que consta de una tarjeta con varias celdas vac\u00edas y un conjunto de pictogramas que empiezan por esa letra."}, {"lang": "es", "plays": 1352, "imagen": "/todos-141228094626-conversion-gate01/95/pictocalendario-mvil-1-638.jpg", "url": "/susanaparis/pictocalendariolibreta", "fecha": "2014-12-28", "label": "PICTOCALENDARIO M\u00d3VIL", "autor": "Susana Par\u00eds", "id": 177, "desc": "Calendario m\u00f3vil con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 107, "imagen": "/vecinospictogramas-140428082550-phpapp02/95/pictogramas-arasaac-para-adaptar-el-cuento-vecinos-editorial-kalandraka-1-638.jpg", "url": "/quiero-compartir/vecinos-pictogramas", "fecha": "2014-04-28", "label": "Pictogramas Arasaac para adaptar el cuento \"Vecinos\" editorial Kalandraka", "autor": "quiero-compartir", "id": 178, "desc": "Pictogramas Arasaac para adaptar el cuento \"Vecinos\"  autores \u00c1ngeles Jim\u00e9nez y Pablo Prestifilippo editorial Kalandraka"}, {"lang": "es", "plays": 137, "imagen": "/adaptacioncomicbadpiggies-140510171054-phpapp02/95/adaptacion-pictogramas-arasaac-cmic-bad-piggies-1-638.jpg", "url": "/quiero-compartir/adaptacion-pictogramas-arasaac-cmic-bad-piggies", "fecha": "2014-05-10", "label": "Adaptacion pictogramas Arasaac C\u00f3mic Bad Piggies", "autor": "quiero-compartir", "id": 179, "desc": "Adaptacion pictogramas Arasaac C\u00f3mic Bad Piggies"}, {"lang": "es", "plays": 203, "imagen": "/pictosloboferoz-140517005327-phpapp02/95/loboferoz-pictogramas-arasaac-para-adaptar-libro-editorial-oqo-1-638.jpg", "url": "/quiero-compartir/loboferoz-pictogramas-arasaac-para-adaptar-libro-editorial-oqo", "fecha": "2014-05-17", "label": "Loboferoz (pictogramas Arasaac para adaptar libro editorial OQO)", "autor": "quiero-compartir", "id": 180, "desc": "Pictogramas para adaptar el libro \"Loboferoz\" (Patacr\u00faa & Chen\u00e9) de la editorial OQO"}, {"lang": "es", "plays": 2053, "imagen": "/contodequeixio-140522133059-phpapp01/95/conto-de-queixio-con-pictogramas-de-arasaac-galego-1-638.jpg", "url": "/ceipcoiron/conto-de-queixio-con-pictogramas-de-arasaac-galego", "fecha": "2014-05-22", "label": "Conto de Queixi\u00f1o con pictogramas de ARASAAC. Galego", "autor": "ceipcoiron", "id": 181}, {"lang": "es", "plays": 103, "imagen": "/pictobolechasamarillo-141104141825-conversion-gate02/95/bolechas-contenedor-amarillo-con-pictogramas-arasaac-1-638.jpg", "url": "/quiero-compartir/bolechas-contenedor-amarillo-con-pictogramas-arasaac", "fecha": "2014-11-04", "label": "Bolechas contenedor amarillo con pictogramas arasaac", "autor": "quiero-compartir", "id": 182, "desc": "Magnifico libro educativo de Pepe Carreiro adaptado a pictogramas Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 304, "imagen": "/tomyjerrypiratas-140601171317-phpapp02/95/tom-y-jerry-y-los-piratas-adaptacin-con-pictogramas-arasaac-1-638.jpg", "url": "/quiero-compartir/tom-y-jerry-y-los-piratas-adaptacin-con-pictogramas", "fecha": "2014-06-01", "label": "Tom y Jerry y los piratas (adaptaci\u00f3n con pictogramas Arasaac)", "autor": "quiero-compartir", "id": 183, "desc": "Adaptaci\u00f3n de la pel\u00edcula de Tom y Jerry y los piratas con pictogramas Arasaac."}, {"lang": "es", "plays": 62, "imagen": "/dumbo-141105134748-conversion-gate02/95/pictogramas-arasaac-para-adaptar-dumbo-1-638.jpg", "url": "/quiero-compartir/pictogramas-arasaac-para-adaptar-dumbo", "fecha": "2014-11-05", "label": "Pictogramas Arasaac para adaptar Dumbo", "autor": "quiero-compartir", "id": 184, "desc": "Pictogramas Arasaac para adaptar Dumbo"}, {"lang": "es", "plays": 101, "imagen": "/bobesponjacancionsantaclauspictogramasarasaac-141116094134-conversion-gate02/95/bob-esponja-cancion-santa-claus-con-pictogramas-arasaac-1-638.jpg", "url": "/quiero-compartir/bob-esponja-cancion-santalauspictogramasarasaac", "fecha": "2014-11-16", "label": "Bob esponja cancion Santa Claus con pictogramas Arasaac", "autor": "quiero-compartir", "id": 185, "desc": "En v\u00eddeo https://www.youtube.com/watch?v=x_RYEpaOS7M"}, {"lang": "lt", "plays": 112, "imagen": "/jellyjammamigospictogramasarasaac-141229113346-conversion-gate02/95/jellyjamm-amigos-pictogramasarasaac-1-638.jpg", "url": "/quiero-compartir/jellyjamm-amigos-pictogramasarasaac", "fecha": "2014-12-29", "label": "Jellyjamm amigos pictogramas_arasaac", "autor": "quiero-compartir", "id": 186, "desc": "Jelly Jamm producciones Vodka Capital"}, {"lang": "es", "plays": 1885, "imagen": "/ejemplosdeusodelospictogramasarasaac-131007123240-phpapp02/95/ejemplos-de-uso-de-los-pictogramas-de-arasaac-1-638.jpg", "url": "/arasaac/ejemplos-de-uso-de-los-pictogramas-de-arasaac", "fecha": "2013-10-07", "label": "Ejemplos de uso de los pictogramas de ARASAAC", "autor": "arasaac", "id": 187, "desc": "Presentaci\u00f3n en la que se detallan las diferentes \u00e1reas en las que se est\u00e1n usando los pictogramas de ARASAAC."}, {"lang": "es", "plays": 110, "imagen": "/epiyblas-141117084700-conversion-gate01/95/epi-y-blas-nuevas-aventuras-cancin-con-pictogramas-arasaac-1-638.jpg", "url": "/quiero-compartir/epi-y-blas-nuevas-aventuras-con-pictogramas-arasaac", "fecha": "2014-11-17", "label": "Epi y Blas Nuevas Aventuras canci\u00f3n con pictogramas Arasaac", "autor": "quiero-compartir", "id": 188, "desc": "https://www.youtube.com/watch?v=zP29GKnFn-4"}, {"lang": "es", "plays": 3485, "imagen": "/presentacinsergio-120514092745-phpapp02/95/sergio-palao-arasaac-1-728.jpg", "url": "/pordereito/sergio-palao-arasaac", "fecha": "2012-05-14", "label": "Sergio Palao: Arasaac", "autor": "Por Dereito", "id": 189}, {"lang": "es", "plays": 1602, "imagen": "/soploarasaac-130820181726-phpapp01/95/soplo-arasaac-1-638.jpg", "url": "/joral/soplo-arasaac", "fecha": "2013-08-20", "label": "Soplo arasaac", "autor": "Almudena Vergara", "id": 190}, {"lang": "es", "plays": 736, "imagen": "/cuentopocoyoestornudospictos-140430165102-phpapp01/95/cuento-pocoyo-estornudos-con-pictogramas-arasaac-1-638.jpg", "url": "/quiero-compartir/cuento-pocoyo-estornudos-con-pictogramas-arasaac", "fecha": "2014-04-30", "label": "Cuento pocoyo estornudos con pictogramas Arasaac", "autor": "quiero-compartir", "id": 191, "desc": "Cuento pocoyo estornudos con pictogramas Arasaac."}, {"lang": "es", "plays": 9530, "imagen": "/manualarasaacparacrearpictogramaspropios-110313071734-phpapp02/95/manual-arasaac-paracrearpictogramaspropios-1-728.jpg", "url": "/iosunepb/manual-arasaac-paracrearpictogramaspropios", "fecha": "2011-03-13", "label": "Manual arasaac para_crear_pictogramas_propios", "autor": "Iosune Pb", "id": 192, "desc": "Gracias a Arasaac por vuestros recursos"}, {"lang": "es", "plays": 2307, "imagen": "/dibujos3cerditosconpictos-130413184408-phpapp02/95/dibujos-para-colorear-de-los-tres-cerditos-con-pictogramas-do-arasaac-1-638.jpg", "url": "/pordereito/dibujos-para-colorear-de-los-tres-cerditos-con-pictogramas-do-arasaac", "fecha": "2013-04-13", "label": "Dibujos para colorear de los tres cerditos con pictogramas do ARASAAC", "autor": "Por Dereito", "id": 193}, {"lang": "es", "plays": 19671, "imagen": "/estabaelseordongato-140218095655-phpapp01/95/estaba-el-seor-don-gato-con-pictos-de-arasaac-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/estaba-el-seor-don-gato", "fecha": "2014-02-18", "label": "Estaba el se\u00f1or don gato con pictos de arasaac", "autor": "Anabel Cornago", "id": 194}, {"lang": "es", "plays": 3708, "imagen": "/peppamuseoautobus-140523200333-phpapp02/95/peppa-de-excursin-al-museo-en-autobs-con-pictogramas-arasaac-1-638.jpg", "url": "/quiero-compartir/peppa-de-excursin-al-museo-en-autob", "fecha": "2014-05-24", "label": "Peppa de excursi\u00f3n al museo en autob\u00fas (con pictogramas arasaac)", "autor": "quiero-compartir", "id": 195, "desc": "Fotogramas de distintos cap\u00edtulos de Peppa Pig unidos para crear la historia de una visita escolar a un museo."}, {"lang": "es", "plays": 2739, "imagen": "/cuentopepapigenlaplaya-140429010153-phpapp01-140531112147-phpapp02/95/cuento-peppa-pig-en-la-playa-con-pictogramas-arasaac-1-638.jpg", "url": "/quiero-compartir/cuento-peppa-pig-en-la-playa-con-pictogramas-arasaac", "fecha": "2014-05-31", "label": "Cuento Peppa pig en la playa con pictogramas Arasaac", "autor": "quiero-compartir", "id": 196, "desc": "Peppa pig en la playa adaptaci\u00f3n de la presentaci\u00f3n http://www.slideshare.net/nieveslucia/cuento-pepa-pig-en-la-playa de Nieves Lopez Pons"}, {"lang": "es", "plays": 6692, "imagen": "/venaleer1arasaac-130324032351-phpapp01/95/ven-a-leer-1-arasaac-1-638.jpg", "url": "/LourdesRamrezRamrez/ven-a-leer-1-arasaac", "fecha": "2013-03-24", "label": "Ven a leer 1 arasaac", "autor": "Lourdes Ram\u00edrez Ram\u00edrez", "id": 197}, {"lang": "pt", "plays": 71, "imagen": "/bingosinfonesdr3x32cartones-150307001855-conversion-gate01/95/bingo-sinfones-dr-3x3-2-cartones-formato-doc-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/bingo-sinfones-dr3x32cartones", "fecha": "2015-03-07", "label": "Bingo sinfones dr 3x3 2 cartones (formato doc)", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 198, "desc": "Bingo con pictogramas de vocabulario familiar para trabajar la pronunciaci\u00f3n correcta de sinfones."}, {"lang": "es", "plays": 82, "imagen": "/escribe5palabrasdecadacategoria-141224042551-conversion-gate02/95/escribe-5-palabras-de-cada-categoria-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/escribe-5-palabras-de-cada-categoria", "fecha": "2014-12-24", "label": "Escribe 5 palabras de cada categoria", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 199, "desc": "adaptado por Nieves Lopez Pons , pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 104, "imagen": "/elcolordelosojos-141130084415-conversion-gate01/95/el-color-de-los-ojos-descripciones-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/el-color-de-los-ojos-42182139", "fecha": "2014-11-30", "label": "El color de los ojos (descripciones)", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 200, "desc": "material elaborado por Nieves Lopez Pons con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 105, "imagen": "/laformadelpelo-141130084426-conversion-gate02/95/la-forma-del-pelo-descripciones-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/la-forma-del-pelo", "fecha": "2014-11-30", "label": "La forma del pelo (descripciones)", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 201, "desc": "material elaborado por Nieves Lopez Pons con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 4327, "imagen": "/quehacerodealibro1laminas-140621140713-phpapp01/95/que-hace-rodea-libro-1-laminas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/que-hace-rodea-libro-1-laminas", "fecha": "2014-06-21", "label": "Que hace rodea libro 1 laminas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 202, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons , `pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 159, "imagen": "/trazocurvolibro2laminas-140620182244-phpapp02/95/trazo-curvo-libro-2-laminas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/trazo-curvo-libro-2-laminas", "fecha": "2014-06-20", "label": "Trazo curvo libro 2 laminas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 203, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 274, "imagen": "/primeroultimolibro1laminas-140620180834-phpapp02/95/primero-ultimo-libro-1-laminas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/primero-ultimo-libro-1-laminas", "fecha": "2014-06-20", "label": "Primero ultimo libro 1 laminas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 204, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 118, "imagen": "/losduendesdindonydaniela-140620175822-phpapp01/95/los-duendes-din-don-y-daniela-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/los-duendes-din-don-y-daniela", "fecha": "2014-06-20", "label": "Los duendes din don y daniela", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 205, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 3115, "imagen": "/emocionesrodealacorrectalibro2-140620173816-phpapp02/95/emociones-rodea-la-correcta-libro-2-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/emociones-rodea-la-correcta-libro-2", "fecha": "2014-06-20", "label": "Emociones rodea la correcta libro 2", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 206, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 173, "imagen": "/dentrofueralibro3laminas-140620172931-phpapp01/95/dentro-fuera-libro-3-laminas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/dentro-fuera-libro-3-laminas", "fecha": "2014-06-20", "label": "Dentro fuera libro 3 laminas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 207, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 750, "imagen": "/28-140507082241-phpapp01/95/28tarjetas-para-flipbook-tiendatenderoproducto-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/28tarjetas-para-flipbook-tiendatenderoproducto", "fecha": "2014-05-07", "label": "28.tarjetas para flipbook tienda,tendero,producto", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 208, "desc": "Material elaborado por Nieves Lopez con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 96, "imagen": "/bomberolibro-140620171443-phpapp01/95/bombero-libro-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/bombero-libro", "fecha": "2014-06-20", "label": "Bombero libro", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 209, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 303, "imagen": "/1-140429020506-phpapp01/95/1-nomre-de-las-tiendas-libro-manipulativo-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/1-nomre-de-las-tiendas-libro-manipulativo", "fecha": "2014-04-29", "label": "1. nomre de las tiendas libro manipulativo", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 210, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 893, "imagen": "/12-140429021235-phpapp02/95/12cuento-vamos-a-comprar-con-pictos-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/12cuento-vamos-a-comprar-con-pictos", "fecha": "2014-04-29", "label": "12.cuento vamos a comprar con pictos", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 211, "desc": "Materiales adaptado por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 488, "imagen": "/maquinaderestarelotoorestasmanipulativo-140429015904-phpapp01/95/maquina-de-restar-el-otoo-restas-manipulativo-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/maquina-de-restar-el-otoo-restas-manipulativo", "fecha": "2014-04-29", "label": "Maquina de restar el oto\u00f1o (restas) manipulativo", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 212, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 316, "imagen": "/carpetateacchclasificolasestaciones-140429014720-phpapp01/95/carpeta-teacch-clasifico-las-estaciones-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/carpeta-teacch-clasifico-las-estaciones", "fecha": "2014-04-29", "label": "Carpeta teacch clasifico las estaciones", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 213, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 160, "imagen": "/pintalaspalabrasqueempiezanporpa-140429014324-phpapp02/95/pinta-las-palabras-que-empiezan-por-pa-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/pinta-las-palabras-que-empiezan-por-pa", "fecha": "2014-04-29", "label": "Pinta las palabras que empiezan por pa", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 214, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 209, "imagen": "/uneconlasilabaconlaqueempieza-140429014504-phpapp01/95/une-con-la-silaba-con-la-que-empieza-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/une-con-la-silaba-con-la-que-empieza-34066150", "fecha": "2014-04-29", "label": "Une con la silaba con la que empieza", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 215, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 353, "imagen": "/pintalaspalabrasqueempiezanporpo-140429014411-phpapp02/95/pinta-las-palabras-que-empiezan-por-po-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/pinta-las-palabras-que-empiezan-por-po", "fecha": "2014-04-29", "label": "Pinta las palabras que empiezan por po", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 216, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 153, "imagen": "/pintalaspalabrasqueempiezanporpi-140429014356-phpapp01/95/pinta-las-palabras-que-empiezan-por-pi-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/pinta-las-palabras-que-empiezan-por-pi", "fecha": "2014-04-29", "label": "Pinta las palabras que empiezan por pi", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 217, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "it", "plays": 206, "imagen": "/panelparaclasificarpapepipopu-140429014308-phpapp02/95/panel-para-clasificar-papepipopu-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/panel-para-clasificar-papepipopu", "fecha": "2014-04-29", "label": "Panel para clasificar pa,pe,pi,po,pu", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 218, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 812, "imagen": "/sumasparapintarelapoyovisual-140429014620-phpapp02/95/sumas-para-pintar-el-apoyo-visual-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/sumas-para-pintar-el-apoyo-visual", "fecha": "2014-04-29", "label": "Sumas para pintar el apoyo visual", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 219, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 1414, "imagen": "/carpetateacchcomoestansentimientos-140429014733-phpapp02/95/carpeta-teacch-como-estan-sentimientos-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/carpeta-teacch-como-estan-sentimientos", "fecha": "2014-04-29", "label": "Carpeta teacch como estan ( sentimientos)", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 220, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "en", "plays": 3272, "imagen": "/carpetateacchdolores-140429014753-phpapp02/95/carpeta-teacch-dolores-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/carpeta-teacch-dolores", "fecha": "2014-04-29", "label": "Carpeta teacch dolores", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 221, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 536, "imagen": "/pintasiguiendoelcolordelasilaba-140429014554-phpapp01/95/pinta-siguiendo-el-color-de-la-silaba-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/pinta-siguiendo-el-color-de-la-silaba-34066179", "fecha": "2014-04-29", "label": "Pinta siguiendo el color de la silaba", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 222, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "en", "plays": 1495, "imagen": "/carpetateacchletrainicial-140429014617-phpapp01/95/carpeta-teacch-letra-inicial-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/carpeta-teacch-letra-inicial", "fecha": "2014-04-29", "label": "Carpeta teacch letra inicial", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 223, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 441, "imagen": "/tachapapepipopu-140429014557-phpapp02/95/tacha-papepipopu-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/tacha-papepipopu", "fecha": "2014-04-29", "label": "Tacha pa,pe,pi,po,pu", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 224, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 69, "imagen": "/sumassinapoyovisual-140429014628-phpapp01/95/sumas-sin-apoyo-visual-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/sumas-sin-apoyo-visual", "fecha": "2014-04-29", "label": "Sumas sin apoyo visual", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 225, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 70, "imagen": "/rodealasletrasdiferentes-140429014646-phpapp01/95/rodea-las-letras-diferentes-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/rodea-las-letras-diferentes", "fecha": "2014-04-29", "label": "Rodea las letras diferentes", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 226, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 74, "imagen": "/sumassinapoyovisualennegro-140429014624-phpapp02/95/sumas-sin-apoyo-visual-en-negro-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/sumas-sin-apoyo-visual-en-negro", "fecha": "2014-04-29", "label": "Sumas sin apoyo visual en negro", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 227, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 223, "imagen": "/unelaspalabrasqueempiezanconlamismasilaba-140429014541-phpapp01/95/une-las-palabras-que-empiezan-con-la-misma-silaba-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/une-las-palabras-que-empiezan-con-la-misma-silaba", "fecha": "2014-04-29", "label": "Une las palabras que empiezan con la misma silaba", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 228, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 261, "imagen": "/carpetateacchestacionesdelao-140429014812-phpapp01/95/carpeta-teacch-estaciones-del-ao-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/carpeta-teacch-estaciones-del-ao", "fecha": "2014-04-29", "label": "Carpeta teacch estaciones del a\u00f1o", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 229, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 287, "imagen": "/carpetateacchnumerosdel20al30-140429014820-phpapp02/95/carpeta-teacch-numeros-del-20-al-30-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/carpeta-teacch-numeros-del-20-al-30", "fecha": "2014-04-29", "label": "Carpeta teacch numeros del 20 al 30", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 230, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "it", "plays": 66, "imagen": "/completa-140429014912-phpapp01/95/completa-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/completa-34066274", "fecha": "2014-04-29", "label": "Completa", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 231, "desc": "Materiales adaptados por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 67, "imagen": "/completalosnumeros-140429014900-phpapp02/95/completa-los-numeros-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/completa-los-numeros", "fecha": "2014-04-29", "label": "Completa los numeros", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 232, "desc": "Materiales adaptados por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 1449, "imagen": "/cuentodelotooconletras-140429015258-phpapp01/95/cuento-del-otoo-con-letras-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/cuento-del-otoo-con-letras", "fecha": "2014-04-29", "label": "Cuento del oto\u00f1o con letras", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 233, "desc": "Materiales adaptados por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 440, "imagen": "/fichasarbolesyfrutos-140429015737-phpapp02/95/fichas-arboles-y-frutos-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/fichas-arboles-y-frutos", "fecha": "2014-04-29", "label": "Fichas arboles y frutos", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 234, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 224, "imagen": "/cuentodelotooconpictos-140429015659-phpapp02/95/cuento-del-otoo-con-pictos-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/cuento-del-otoo-con-pictos", "fecha": "2014-04-29", "label": "Cuento del oto\u00f1o con pictos", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 235, "desc": "Materiales adaptados por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 318, "imagen": "/dibujosparacolorearpincelbolasdepapelrotuladortrozosdepapelacuarelas-140429015720-phpapp01/95/dibujos-para-colorear-pincel-bolas-de-papel-rotulador-trozos-de-papel-acuarelas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/dibujos-para-colorear-pincel-bolas-de-papel-rotulador-trozos-de-papel-acuarelas", "fecha": "2014-04-29", "label": "Dibujos para colorear , pincel , bolas de papel , rotulador , trozos de papel ,acuarelas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 236, "desc": "Materiales adaptados por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 88, "imagen": "/pintaysiguelaserie-140429015925-phpapp01/95/pinta-y-sigue-la-serie-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/pinta-y-sigue-la-serie", "fecha": "2014-04-29", "label": "Pinta y sigue la serie", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 237, "desc": "Materiales adaptados por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "id", "plays": 163, "imagen": "/repasa-140429020013-phpapp02/95/repasa-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/repasa-34066604", "fecha": "2014-04-29", "label": "Repasa", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 238, "desc": "Materiales adaptados por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 85, "imagen": "/repasavocabulario-140429020007-phpapp01/95/repasa-vocabulario-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/repasa-vocabulario", "fecha": "2014-04-29", "label": "Repasa vocabulario", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 239, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 165, "imagen": "/pintarconcodigodecolor-140429015933-phpapp02/95/pintar-con-codigo-de-color-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/pintar-con-codigo-de-color", "fecha": "2014-04-29", "label": "Pintar con codigo de color", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 240, "desc": "Materiales adaptados por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 141, "imagen": "/recorta-140429015952-phpapp01/95/recorta-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/recorta-34066594", "fecha": "2014-04-29", "label": "Recorta", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 241, "desc": "Materiales adaptados por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 202, "imagen": "/librodelosarboles-140429015854-phpapp02/95/libro-de-los-arboles-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/libro-de-los-arboles", "fecha": "2014-04-29", "label": "Libro de los arboles", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 242, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 112, "imagen": "/leeycolorea-140429015840-phpapp02/95/lee-y-colorea-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/lee-y-colorea", "fecha": "2014-04-29", "label": "Lee y colorea", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 243, "desc": "Materiales adaptados por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 197, "imagen": "/rodeaeldiferente-140429020228-phpapp02/95/rodea-el-diferente-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/rodea-el-diferente", "fecha": "2014-04-29", "label": "Rodea el diferente", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 244, "desc": "Materiales adaptados por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 183, "imagen": "/sigueelcaminolaberintos-140429020305-phpapp02/95/sigue-el-camino-laberintos-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/sigue-el-camino-laberintos", "fecha": "2014-04-29", "label": "Sigue el camino (laberintos)", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 245, "desc": "Materiales adaptados por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "en", "plays": 179, "imagen": "/tamaos-140429020344-phpapp02/95/tamaos-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/tamaos-34066705", "fecha": "2014-04-29", "label": "Tama\u00f1os", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 246, "desc": "Materiales adaptados por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 138, "imagen": "/unelosnumeros-140429020424-phpapp02/95/une-los-numeros-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/une-los-numeros", "fecha": "2014-04-29", "label": "Une los numeros", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 247, "desc": "Materiales adaptados por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 334, "imagen": "/11-140429021213-phpapp01/95/11-juego-para-dados-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/11-juego-para-dados", "fecha": "2014-04-29", "label": "11. juego para dados", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 248, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 186, "imagen": "/18-140429021853-phpapp02/95/18-piezas-para-la-maquina-de-restar-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/18-piezas-para-la-maquina-de-restar", "fecha": "2014-04-29", "label": "18. piezas para la maquina de restar", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 249, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 303, "imagen": "/13-140429021437-phpapp01/95/13cuento-vamos-a-comprar-con-letras-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/13cuento-vamos-a-comprar-con-letras", "fecha": "2014-04-29", "label": "13.cuento vamos a comprar con letras", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 250, "desc": "Materiales adaptado por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 445, "imagen": "/19-140429022004-phpapp01/95/19que-compro-en-esta-tiendarodea-la-correcta-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/19que-compro-en-esta-tiendarodea-la-correcta", "fecha": "2014-04-29", "label": "19.que compro en esta tiendarodea la correcta", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 251, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 224, "imagen": "/20-140429022023-phpapp02/95/20-seriacion-de-tiendas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/20-seriacion-de-tiendas", "fecha": "2014-04-29", "label": "20. seriacion de tiendas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 252, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 656, "imagen": "/17-140429023131-phpapp01/95/17escritura-por-silabas-tiendas-y-productos-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/17escritura-por-silabas-tiendas-y-productos-34067518", "fecha": "2014-04-29", "label": "17.escritura por silabas tiendas y productos", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 253, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 293, "imagen": "/29-140507081855-phpapp02/95/29escritura-silabica-tenderos-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/29escritura-silabica-tenderos", "fecha": "2014-05-07", "label": "29.escritura silabica tenderos", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 254, "desc": "Material elaborado por Nieves Lopez con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 514, "imagen": "/21-140507081949-phpapp01/95/21-manipulativo-tienda-tendero-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/21-manipulativo-tienda-tendero", "fecha": "2014-05-07", "label": "21. manipulativo tienda  tendero", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 255, "desc": "Material elaborado por Nieves Lopez con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 1243, "imagen": "/27-140507082210-phpapp01/95/27que-venden-fichas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/27que-venden-fichas", "fecha": "2014-05-07", "label": "27.que venden fichas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 256, "desc": "Material elaborado por Nieves Lopez con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 257, "imagen": "/22-140507082039-phpapp02/95/22donde-trabajan-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/22donde-trabajan", "fecha": "2014-05-07", "label": "22.donde trabajan", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 257, "desc": "Material elaborado por Nieves Lopez con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 199, "imagen": "/26-140507082149-phpapp01/95/26que-venden-manipulativo-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/26que-venden-manipulativo", "fecha": "2014-05-07", "label": "26.que venden manipulativo", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 258, "desc": "Material elaborado por Nieves Lopez con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 105, "imagen": "/3-140429020543-phpapp01/95/3nombre-tiendas-repasar-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/3nombre-tiendas-repasar", "fecha": "2014-04-29", "label": "3.nombre tiendas repasar", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 259, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 801, "imagen": "/4-140429020617-phpapp01/95/4asociar-dibujo-de-tienda-con-imagen-real-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/4asociar-dibujo-de-tienda-con-imagen-real", "fecha": "2014-04-29", "label": "4.asociar dibujo de tienda con imagen real", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 260, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 384, "imagen": "/vocabulariootoo-140429020448-phpapp01/95/vocabulario-otoo-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/vocabulario-otoo-34066730", "fecha": "2014-04-29", "label": "Vocabulario oto\u00f1o", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 261, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 405, "imagen": "/2-140429020524-phpapp02/95/2fichas-relaciona-tienda-y-nombre-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/2fichas-relaciona-tienda-y-nombre", "fecha": "2014-04-29", "label": "2.fichas relaciona tienda y nombre", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 262, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 173, "imagen": "/uneiguales-140429020408-phpapp01/95/une-iguales-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/une-iguales-34066719", "fecha": "2014-04-29", "label": "Une iguales", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 263, "desc": "Materiales adaptados por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 1315, "imagen": "/6-140429020842-phpapp01/95/6manipulativo-que-venden-en-cada-tienda-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/6manipulativo-que-venden-en-cada-tienda", "fecha": "2014-04-29", "label": "6.manipulativo que venden en cada tienda", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 264, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 597, "imagen": "/5-140429020756-phpapp02/95/5tarjetas-para-clasificar-los-distintos-tipos-de-tiendas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/5tarjetas-para-clasificar-los-distintos-tipos-de-tiendas", "fecha": "2014-04-29", "label": "5.tarjetas para clasificar los distintos tipos de tiendas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 265, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 2585, "imagen": "/10-140429021141-phpapp01/95/10juego-simbolico-comprar-en-las-distintas-tiendas-usando-lista-de-la-compra-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/10juego-simbolico-comprar-en-las-distintas-tiendas-usando-lista-de-la-compra", "fecha": "2014-04-29", "label": "10.juego simbolico comprar en las distintas tiendas usando lista de la compra", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 266, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 1085, "imagen": "/7-140429020928-phpapp01/95/7fichas-donde-compro-cada-producto-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/7fichas-donde-compro-cada-producto", "fecha": "2014-04-29", "label": "7.fichas donde compro cada producto", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 267, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 431, "imagen": "/9-140429021027-phpapp01/95/9secuencias-compras-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/9secuencias-compras", "fecha": "2014-04-29", "label": "9.secuencias compras", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 268, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 210, "imagen": "/8-140429021006-phpapp02/95/8fichas-para-colorear-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/8fichas-para-colorear", "fecha": "2014-04-29", "label": "8.fichas para colorear", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 269, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 561, "imagen": "/23-140507082107-phpapp01/95/23quien-trabaja-en-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/23quien-trabaja-en", "fecha": "2014-05-07", "label": "23.quien trabaja en", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 270, "desc": "Material elaborado por Nieves Lopez con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 185, "imagen": "/24-140507082118-phpapp02/95/24tendero-y-su-nombre-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/24tendero-y-su-nombre", "fecha": "2014-05-07", "label": "24.tendero y su nombre", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 271, "desc": "Material elaborado por Nieves Lopez con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 276, "imagen": "/25-140507082129-phpapp02/95/25nombre-del-tendero-manipulativo-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/25nombre-del-tendero-manipulativo", "fecha": "2014-05-07", "label": "25.nombre del tendero manipulativo", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 272, "desc": "Material elaborado por Nieves Lopez con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 90, "imagen": "/vamosentren-140620170746-phpapp01/95/vamos-en-tren-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/vamos-en-tren", "fecha": "2014-06-20", "label": "Vamos en tren", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 273, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 45, "imagen": "/secuencias3-110926173424-phpapp02-150130175040-conversion-gate01/95/sequencias3-1-638.jpg", "url": "/PaulaSantos36/seuencias3", "fecha": "2015-01-30", "label": "Sequencias3", "autor": "ana paula santos", "id": 274}, {"lang": "es", "plays": 278, "imagen": "/asociarnumerocantidad1-140620171249-phpapp01/95/asociar-numero-cantidad-1-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/asociar-numero-cantidad-1", "fecha": "2014-06-20", "label": "Asociar numero cantidad 1", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 275, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 256, "imagen": "/asociarnumerocantidad2-140620171301-phpapp01/95/asociar-numero-cantidad-2-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/asociar-numero-cantidad-2", "fecha": "2014-06-20", "label": "Asociar numero cantidad 2", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 276, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 244, "imagen": "/asociarnumerocantidad3-140620171330-phpapp01/95/asociar-numero-cantidad-3-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/asociar-numero-cantidad-3", "fecha": "2014-06-20", "label": "Asociar numero cantidad 3", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 277, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 143, "imagen": "/asociarsiluetas2-140620171410-phpapp01/95/asociar-siluetas-2-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/asociar-siluetas-2", "fecha": "2014-06-20", "label": "Asociar siluetas 2", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 278, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 169, "imagen": "/asociarsiluetas1-140620171344-phpapp02/95/asociar-siluetas-1-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/asociar-siluetas-1", "fecha": "2014-06-20", "label": "Asociar siluetas 1", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 279, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 821, "imagen": "/comoeselcocodrilo-140620171602-phpapp02/95/como-es-el-cocodrilo-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/como-es-el-cocodrilo", "fecha": "2014-06-20", "label": "Como es el cocodrilo", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 280, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 493, "imagen": "/cuentohoradeirsealacama-140620171842-phpapp02/95/cuento-hora-de-irse-a-la-cama-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/cuento-hora-de-irse-a-la-cama", "fecha": "2014-06-20", "label": "Cuento hora de irse a la cama", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 281, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 266, "imagen": "/cuentohuellasmisteriosas-140620172021-phpapp02/95/cuento-huellas-misteriosas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/cuento-huellas-misteriosas-36124528", "fecha": "2014-06-20", "label": "Cuento huellas misteriosas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 282, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 262, "imagen": "/cuentoelgrantobogan-140620171745-phpapp01/95/cuento-el-gran-tobogan-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/cuento-el-gran-tobogan-36124468", "fecha": "2014-06-20", "label": "Cuento el gran tobogan", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 283, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 228, "imagen": "/cuentoosodelacasaazul-140620172321-phpapp01/95/cuento-oso-de-la-casa-azul-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/cuento-oso-de-la-casa-azul", "fecha": "2014-06-20", "label": "Cuento oso de la casa azul", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 284, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 213, "imagen": "/cuentoneneynenamedico-140620172212-phpapp02/95/cuento-nene-y-nena-medico-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/cuento-nene-y-nena-medico", "fecha": "2014-06-20", "label": "Cuento nene y nena medico", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 285, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 194, "imagen": "/cuentouncachorrocarioso-140620172446-phpapp02/95/cuento-un-cachorro-carioso-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/cuento-un-cachorro-carioso-36124609", "fecha": "2014-06-20", "label": "Cuento un cachorro cari\u00f1oso", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 286, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 345, "imagen": "/cuentoundiadelluvia-140620172648-phpapp01/95/cuento-un-dia-de-lluvia-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/cuento-un-dia-de-lluvia", "fecha": "2014-06-20", "label": "Cuento un dia de lluvia", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 287, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 202, "imagen": "/delacabezaalospies-140620172738-phpapp02/95/de-la-cabeza-a-los-pies-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/de-la-cabeza-a-los-pies", "fecha": "2014-06-20", "label": "De la cabeza a los pies", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 288, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 1778, "imagen": "/dentrofueralibro2laminas-140620172908-phpapp01/95/dentro-fuera-libro-2-laminas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/dentro-fuera-libro-2-laminas", "fecha": "2014-06-20", "label": "Dentro fuera libro 2 laminas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 289, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 500, "imagen": "/derechaizquierdalibro1laminas-140620173018-phpapp02/95/derecha-izquierda-libro-1-laminas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/derecha-izquierda-libro-1-laminas", "fecha": "2014-06-20", "label": "Derecha izquierda libro 1 laminas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 290, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 206, "imagen": "/dentrofueralibro4laminas-140620172956-phpapp01/95/dentro-fuera-libro-4-laminas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/dentro-fuera-libro-4-laminas", "fecha": "2014-06-20", "label": "Dentro fuera libro 4 laminas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 291, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 281, "imagen": "/dibujarpasoapaso-140620173118-phpapp01/95/dibujar-paso-a-paso-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/dibujar-paso-a-paso", "fecha": "2014-06-20", "label": "Dibujar paso a paso", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 292, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 153, "imagen": "/discriminacionvisual2-140620173258-phpapp02/95/discriminacion-visual-2-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/discriminacion-visual-2", "fecha": "2014-06-20", "label": "Discriminacion visual 2", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 293, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 120, "imagen": "/diferentelibro1laminas-140620173145-phpapp01/95/diferente-libro-1-laminas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/diferente-libro-1-laminas", "fecha": "2014-06-20", "label": "Diferente libro 1 laminas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 294, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 879, "imagen": "/dianochelibro1laminas-140620173038-phpapp01/95/dia-noche-libro-1-laminas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/dia-noche-libro-1-laminas", "fecha": "2014-06-20", "label": "Dia noche libro 1 laminas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 295, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 377, "imagen": "/dibujarpasoapaso2-140620173054-phpapp01/95/dibujar-paso-a-paso-2-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/dibujar-paso-a-paso-2", "fecha": "2014-06-20", "label": "Dibujar paso a paso 2", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 296, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "it", "plays": 153, "imagen": "/discriminacionvisual1-140620173226-phpapp02/95/discriminacion-visual-1-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/discriminacion-visual-1", "fecha": "2014-06-20", "label": "Discriminacion visual 1", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 297, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 715, "imagen": "/dondeestanpartesdelacasa-140620173456-phpapp02/95/donde-estan-partes-de-la-casa-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/donde-estan-partes-de-la-casa", "fecha": "2014-06-20", "label": "Donde estan partes de la casa", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 298, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 242, "imagen": "/dondeestlugares-140620173414-phpapp02/95/donde-est-lugares-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/donde-est-lugares", "fecha": "2014-06-20", "label": "Donde est\u00e1 lugares", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 299, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 118, "imagen": "/elratondecampo-140620173610-phpapp02/95/el-raton-de-campo-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/el-raton-de-campo", "fecha": "2014-06-20", "label": "El raton de campo", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 300, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 133, "imagen": "/emocionespowerpoint2-140620173640-phpapp02/95/emociones-power-point-2-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/emociones-power-point-2", "fecha": "2014-06-20", "label": "Emociones power point 2", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 301, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 596, "imagen": "/emocionesrodealacorrectalibro1-140620173748-phpapp02/95/emociones-rodea-la-correcta-libro-1-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/emociones-rodea-la-correcta-libro-1", "fecha": "2014-06-20", "label": "Emociones rodea la correcta libro 1", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 302, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 199, "imagen": "/enteromitad-140620173933-phpapp01/95/entero-mitad-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/entero-mitad", "fecha": "2014-06-20", "label": "Entero mitad", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 303, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 105, "imagen": "/estacionesycolores-140620173953-phpapp01/95/estaciones-y-colores-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/estaciones-y-colores", "fecha": "2014-06-20", "label": "Estaciones y colores", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 304, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 155, "imagen": "/enteromitadlibro1laminas-140620173914-phpapp01/95/entero-mitad-libro-1-laminas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/entero-mitad-libro-1-laminas", "fecha": "2014-06-20", "label": "Entero mitad libro 1 laminas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 305, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 276, "imagen": "/friocalientelibro1laminas-140620174225-phpapp01/95/frio-caliente-libro-1-laminas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/frio-caliente-libro-1-laminas", "fecha": "2014-06-20", "label": "Frio caliente libro 1 laminas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 306, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 98, "imagen": "/formasrombo1-140620174146-phpapp02/95/formas-rombo-1-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/formas-rombo-1", "fecha": "2014-06-20", "label": "Formas rombo 1", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 307, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 223, "imagen": "/grafomotricidadletrasminusculas-140620174347-phpapp02/95/grafomotricidad-letras-minusculas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/grafomotricidad-letras-minusculas", "fecha": "2014-06-20", "label": "Grafomotricidad letras minusculas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 308, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 156, "imagen": "/gordodelgadolibro1laminas-140620174250-phpapp01/95/gordo-delgado-libro-1-laminas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/gordo-delgado-libro-1-laminas", "fecha": "2014-06-20", "label": "Gordo delgado libro 1 laminas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 309, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 148, "imagen": "/labrujahacepipi-140620174853-phpapp02/95/la-bruja-hace-pipi-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/la-bruja-hace-pipi", "fecha": "2014-06-20", "label": "La bruja hace pipi", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 310, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 135, "imagen": "/laberintos-140620175030-phpapp01/95/laberintos-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/laberintos-36125127", "fecha": "2014-06-20", "label": "Laberintos", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 311, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 212, "imagen": "/lassilabasdirectas-140620175341-phpapp02/95/las-silabas-directas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/las-silabas-directas", "fecha": "2014-06-20", "label": "Las silabas directas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 312, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 163, "imagen": "/llenovaciolibro1laminas-140620175751-phpapp01/95/lleno-vacio-libro-1-laminas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/lleno-vacio-libro-1-laminas", "fecha": "2014-06-20", "label": "Lleno vacio libro 1 laminas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 313, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 163, "imagen": "/lososostomanelsol-140620175850-phpapp01/95/los-osos-toman-el-sol-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/los-osos-toman-el-sol-36125274", "fecha": "2014-06-20", "label": "Los osos toman el sol", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 314, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 197, "imagen": "/muchospocoslibro1laminas-140620175958-phpapp01/95/muchos-pocos-libro-1-laminas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/muchos-pocos-libro-1-laminas", "fecha": "2014-06-20", "label": "Muchos pocos libro 1 laminas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 315, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 92, "imagen": "/numero7libro1-140620180224-phpapp01/95/numero-7-libro-1-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/numero-7-libro-1", "fecha": "2014-06-20", "label": "Numero 7 libro 1", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 316, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 1371, "imagen": "/pegarbolasdepapellibro1-140620180559-phpapp01/95/pegar-bolas-de-papel-libro-1-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/pegar-bolas-de-papel-libro-1", "fecha": "2014-06-20", "label": "Pegar bolas de papel libro 1", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 317, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 75, "imagen": "/numero6libro1-140620180200-phpapp02/95/numero-6-libro-1-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/numero-6-libro-1", "fecha": "2014-06-20", "label": "Numero 6 libro 1", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 318, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 236, "imagen": "/ponerbolasdeplastilinalibro1laminas-140620180804-phpapp01/95/poner-bolas-de-plastilina-libro-1-laminas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/poner-bolas-de-plastilina-libro-1-laminas", "fecha": "2014-06-20", "label": "Poner bolas de plastilina libro 1 laminas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 319, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 498, "imagen": "/pesadoligerolibro1laminas-140620180617-phpapp01/95/pesado-ligero-libro-1-laminas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/pesado-ligero-libro-1-laminas", "fecha": "2014-06-20", "label": "Pesado ligero libro 1 laminas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 320, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 686, "imagen": "/picarconelpunzonlibro1laminas-140620180629-phpapp01/95/picar-con-el-punzon-libro-1-laminas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/picar-con-el-punzon-libro-1-laminas", "fecha": "2014-06-20", "label": "Picar con el punzon libro 1 laminas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 321, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 335, "imagen": "/policialibro-140620180746-phpapp01/95/policia-libro-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/policia-libro", "fecha": "2014-06-20", "label": "Policia libro", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 322, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 195, "imagen": "/pintadeigualcolorlibro1laminas-140620180653-phpapp02/95/pinta-de-igual-color-libro-1-laminas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/pinta-de-igual-color-libro-1-laminas", "fecha": "2014-06-20", "label": "Pinta de igual color libro 1 laminas\u00e7", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 323, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 286, "imagen": "/profesionesasociarimagenreal-140620180851-phpapp02/95/profesiones-asociar-imagen-real-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/profesiones-asociar-imagen-real", "fecha": "2014-06-20", "label": "Profesiones asociar imagen real", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 324, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 247, "imagen": "/ponergometsenelcamino-140620180818-phpapp01/95/poner-gomets-en-el-camino-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/poner-gomets-en-el-camino", "fecha": "2014-06-20", "label": "Poner gomets en el camino", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 325, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 435, "imagen": "/profesionesunequeusa-140620181148-phpapp02/95/profesiones-une-que-usa-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/profesiones-une-que-usa", "fecha": "2014-06-20", "label": "Profesiones une que usa", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 326, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 344, "imagen": "/sumas3-140620182055-phpapp02/95/sumas-3-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/sumas-3", "fecha": "2014-06-20", "label": "Sumas 3", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 327, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 256, "imagen": "/transportesactividades-140620182212-phpapp01/95/transportes-actividades-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/transportes-actividades", "fecha": "2014-06-20", "label": "Transportes actividades", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 328, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 172, "imagen": "/transportepordondeva-140620182116-phpapp02/95/transporte-por-donde-va-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/transporte-por-donde-va", "fecha": "2014-06-20", "label": "Transporte por donde va", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 329, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 157, "imagen": "/transporte-140620182128-phpapp01/95/transporte-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/transporte-36125615", "fecha": "2014-06-20", "label": "Transporte", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 330, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 166, "imagen": "/trazocurvolibro1laminas-140620182228-phpapp01/95/trazo-curvo-libro-1-laminas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/trazo-curvo-libro-1-laminas", "fecha": "2014-06-20", "label": "Trazo curvo libro 1 laminas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 331, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 139, "imagen": "/trazohorizontallibro1-140620182409-phpapp01/95/trazo-horizontal-libro-1-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/trazo-horizontal-libro-1", "fecha": "2014-06-20", "label": "Trazo horizontal libro 1", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 332, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 211, "imagen": "/trazohorizontallibro2-140620182430-phpapp01/95/trazo-horizontal-libro-2-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/trazo-horizontal-libro-2", "fecha": "2014-06-20", "label": "Trazo horizontal libro 2", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 333, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 143, "imagen": "/trazodiagonal2-140620182332-phpapp02/95/trazo-diagonal-2-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/trazo-diagonal-2", "fecha": "2014-06-20", "label": "Trazo diagonal 2", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 334, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 129, "imagen": "/trazodiagonal1-140620182312-phpapp01/95/trazo-diagonal-1-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/trazo-diagonal-1", "fecha": "2014-06-20", "label": "Trazo diagonal 1", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 335, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 198, "imagen": "/trazoverticallibro1-140620182451-phpapp01/95/trazo-vertical-libro-1-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/trazo-vertical-libro-1", "fecha": "2014-06-20", "label": "Trazo vertical libro 1", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 336, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 164, "imagen": "/trazosdibujoslibro1laminas-140620182624-phpapp02/95/trazos-dibujos-libro-1-laminas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/trazos-dibujos-libro-1-laminas", "fecha": "2014-06-20", "label": "Trazos dibujos libro 1 laminas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 337, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 188, "imagen": "/trazoverticallibro2-140620182512-phpapp01/95/trazo-vertical-libro-2-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/trazo-vertical-libro-2", "fecha": "2014-06-20", "label": "Trazo vertical libro 2", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 338, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 342, "imagen": "/vamosacomprar-140620182711-phpapp02/95/vamos-a-comprar-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/vamos-a-comprar", "fecha": "2014-06-20", "label": "Vamos a comprar", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 339, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 136, "imagen": "/silabaxllk-140620182917-phpapp02/95/silaba-x-ll-k-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/silaba-x-ll-k", "fecha": "2014-06-20", "label": "Silaba x , ll , k", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 340, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 260, "imagen": "/recortar2-140621140420-phpapp01/95/recortar-2-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/recortar-2", "fecha": "2014-06-21", "label": "Recortar 2", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 341, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons , `pictogramas de arasaac"}, {"lang": "en", "plays": 3116, "imagen": "/quehacepowerfotoreal-140621140445-phpapp01/95/que-hace-power-foto-real-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/que-hace-power-foto-real", "fecha": "2014-06-21", "label": "Que hace power foto real", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 342, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons , `pictogramas de arasaac"}, {"lang": "fr", "plays": 3490, "imagen": "/quehacepowerverbos1-140621140541-phpapp01/95/que-hace-power-verbos-1-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/que-hace-power-verbos-1", "fecha": "2014-06-21", "label": "Que hace power verbos 1", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 343, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons , `pictogramas de arasaac"}, {"lang": "ro", "plays": 153, "imagen": "/recortar1-140621140347-phpapp01/95/recortar-1-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/recortar-1-36145476", "fecha": "2014-06-21", "label": "Recortar  1", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 344, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons , `pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 3920, "imagen": "/quehacerodeafotoreal-140621140608-phpapp01/95/que-hace-rodea-foto-real-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/que-hace-rodea-foto-real", "fecha": "2014-06-21", "label": "Que hace rodea foto real", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 345, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons , `pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 133, "imagen": "/profesionescolorear-140621140816-phpapp01/95/profesiones-colorear-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/profesiones-colorear", "fecha": "2014-06-21", "label": "Profesiones colorear", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 346, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons , `pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 159, "imagen": "/profesionesasociarjuego-140621140732-phpapp02/95/profesiones-asociar-juego-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/profesiones-asociar-juego", "fecha": "2014-06-21", "label": "Profesiones asociar juego", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 347, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons , `pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 397, "imagen": "/profesionesrelacionafrase-140621140933-phpapp01/95/profesiones-relaciona-frase-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/profesiones-relaciona-frase", "fecha": "2014-06-21", "label": "Profesiones relaciona frase", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 348, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons , `pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 735, "imagen": "/profesionespuzzle-140621140921-phpapp02/95/profesiones-puzzle-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/profesiones-puzzle", "fecha": "2014-06-21", "label": "Profesiones puzzle", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 349, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons , `pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 180, "imagen": "/secuenciasdecinco1-140621141001-phpapp01/95/secuencias-de-cinco-1-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/secuencias-de-cinco-1", "fecha": "2014-06-21", "label": "Secuencias de cinco 1", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 350, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons , `pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 172, "imagen": "/secuenciasdetres1-140621141110-phpapp01/95/secuencias-de-tres-1-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/secuencias-de-tres-1", "fecha": "2014-06-21", "label": "Secuencias de tres 1", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 351, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons , `pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 370, "imagen": "/secuenciasdeseis-140621141055-phpapp02/95/secuencias-de-seis-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/secuencias-de-seis", "fecha": "2014-06-21", "label": "Secuencias de seis", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 352, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons , `pictogramas de arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 1993, "imagen": "/silabastrabadas-140621141145-phpapp02/95/silabas-trabadas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/silabas-trabadas", "fecha": "2014-06-21", "label": "Silabas trabadas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 353, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons , `pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 444, "imagen": "/secuenciasdetres3-140621141117-phpapp02/95/secuencias-de-tres-3-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/secuencias-de-tres-3", "fecha": "2014-06-21", "label": "Secuencias de tres 3", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 354, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons , `pictogramas de arasaac"}, {"lang": "tl", "plays": 425, "imagen": "/singularplurallibro1laminas-140621141200-phpapp02/95/singular-plural-libro-1-laminas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/singular-plural-libro-1-laminas", "fecha": "2014-06-21", "label": "Singular plural libro 1 laminas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 355, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons , `pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 734, "imagen": "/autodictados-141001021636-phpapp02/95/autodictados-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/autodictados-39737701", "fecha": "2014-10-01", "label": "Autodictados", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 356, "desc": "Material realizado por Nieves Lopez Pons con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 607, "imagen": "/fichaspercepcionespacial-141007165058-conversion-gate01/95/fichas-percepcion-espacial-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/fichas-percepcion-espacial", "fecha": "2014-10-07", "label": "Fichas percepcion espacial", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 357, "desc": "Material realizado por Nieves Lopez Pons con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 775, "imagen": "/libroparahablardecaillou-141004133434-conversion-gate01/95/libro-para-hablar-de-caillou-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/libro-para-hablar-de-caillou-39875628", "fecha": "2014-10-04", "label": "Libro para hablar de caillou", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 358, "desc": "Material adaptado por Nieves Lopez Pons , pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 5091, "imagen": "/bingodefrutas-141208123606-conversion-gate01/95/bingo-de-frutas-1-638.jpg", "url": "/Espanolparainmigrantes/bingo-de-frutas", "fecha": "2014-12-08", "label": "Bingo de frutas", "autor": "Espanolparainmigrantes", "id": 359, "desc": "bingo de frutas"}, {"lang": "es", "plays": 470, "imagen": "/autodictadosycomprensiondefrases-141120070731-conversion-gate01/95/autodictados-y-comprension-de-frases-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/autodictados-y-comprension-de-frases", "fecha": "2014-11-20", "label": "Autodictados y comprension de frases", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 360, "desc": ".material adaptado por Nieves Lopez Pons con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 218, "imagen": "/restasconapoyovisual-141120070945-conversion-gate02/95/restas-con-apoyo-visual-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/restas-con-apoyo-visual", "fecha": "2014-11-20", "label": "Restas con apoyo visual", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 361, "desc": "material adaptado por Nieves Lopez Pons con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 151, "imagen": "/restasconapoyovisualsinrestarporceroniporelmismonumero-141120070941-conversion-gate01/95/restas-con-apoyo-visual-sin-restar-por-cero-ni-por-el-mismo-numero-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/restas-con-apoyo-visual-sin-restar-por-cero-ni-por-el-mismo-numero", "fecha": "2014-11-20", "label": "Restas con apoyo visual sin restar por cero ni por el mismo numero", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 362, "desc": ".material adaptado por Nieves Lopez Pons con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 145, "imagen": "/dibujapasoapaso-141120070937-conversion-gate02/95/dibuja-paso-a-paso-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/dibuja-paso-a-paso", "fecha": "2014-11-20", "label": "Dibuja paso a paso", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 363, "desc": ".material adaptado por Nieves Lopez Pons con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 188, "imagen": "/sumasconresultadossuperioresa10-141120071827-conversion-gate02/95/sumas-con-resultados-superiores-a-10-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/sumas-con-resultados-superiores-a-10", "fecha": "2014-11-20", "label": "Sumas con resultados superiores a 10", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 364, "desc": "adpatado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 145, "imagen": "/sumas3sumandos-141120071827-conversion-gate01/95/sumas-3-sumandos-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/sumas-3-sumandos", "fecha": "2014-11-20", "label": "Sumas 3 sumandos", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 365, "desc": "adpatado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 2751, "imagen": "/lecturacomprensivayatencin-141129165659-conversion-gate02/95/lectura-comprensiva-y-atencin-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/lectura-comprensiva-y-atencin-42168911", "fecha": "2014-11-29", "label": "Lectura comprensiva y atenci\u00f3n", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 366, "desc": "material realizado por Nieves Lopez Pons con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 154, "imagen": "/grafomotricidadcursiva-141124132405-conversion-gate01/95/grafomotricidad-cursiva-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/grafomotricidad-cursiva", "fecha": "2014-11-24", "label": "Grafomotricidad cursiva", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 367, "desc": "material elaborado por Nieves Lopez Pons con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 144, "imagen": "/altura-141130084344-conversion-gate02/95/altura-desripciones-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/altura-42182121", "fecha": "2014-11-30", "label": "Altura (desripciones)", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 368, "desc": "material elaborado por Nieves Lopez Pons con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 109, "imagen": "/quesonsegunsexoyedad-141130084529-conversion-gate01/95/que-son-segun-sexo-y-edad-descripciones-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/que-son-segun-sexo-y-edad-descripciones", "fecha": "2014-11-30", "label": "Que son segun sexo y edad (descripciones)", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 369, "desc": "material elaborado por Nieves Lopez Pons con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 232, "imagen": "/colordepelo-141130084553-conversion-gate02/95/color-de-pelodescripciones-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/color-de-pelo-42182180", "fecha": "2014-11-30", "label": "Color de pelo.(descripciones)", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 370, "desc": "material elaborado por Nieves Lopez Pons con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 106, "imagen": "/longituddelpelo-141130084444-conversion-gate02/95/longitud-del-pelo-descripciones-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/longitud-del-pelo-descripciones", "fecha": "2014-11-30", "label": "Longitud del pelo (descripciones)", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 371, "desc": "material elaborado por Nieves Lopez Pons con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 120, "imagen": "/peso-141130084452-conversion-gate01/95/peso-descripciones-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/peso-descripciones", "fecha": "2014-11-30", "label": "Peso (descripciones)", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 372, "desc": "material elaborado por Nieves Lopez Pons con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 50, "imagen": "/elabetopictografiadoyactividades-141210173834-conversion-gate02/95/el-abeto-pictografiado-y-actividadesdefinitivodoc-1-638.jpg", "url": "/mariajatienzar/el-abeto-pictografiado-y-actividadesdefinitivodoc-42584738", "fecha": "2014-12-10", "label": "El abeto pictografiado y actividades.definitivodoc", "autor": "Maria Jos\u00e9 Ati\u00e9nzar", "id": 373, "desc": "Villancico   El Abeto con actividades. Pictogramas de ARASAAC."}, {"lang": "es", "plays": 287, "imagen": "/categorizacinclasificaresonoeshayonohayfichasintrusos-141224041847-conversion-gate02/95/categorizacin-clasificar-es-o-no-es-hay-o-no-hay-fichas-intrusos-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/categorizacin-clasificar-es-o-no-es-hay-o-no-hay-fichas-intrusos", "fecha": "2014-12-24", "label": "Categorizaci\u00f3n , clasificar , es o no es , hay o no hay , fichas intrusos", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 374, "desc": "adaptado por Nieves Lopez Pons , pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 146, "imagen": "/completalosnmerosdel1al100-141224042025-conversion-gate02/95/completa-los-nmeros-del-1-al-100-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/completa-los-nmeros-del-1-al-100", "fecha": "2014-12-24", "label": "Completa los n\u00fameros del 1 al 100", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 375, "desc": "adaptado por Nieves Lopez Pons , pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 268, "imagen": "/copiaigualgeoplanos-141224042108-conversion-gate01/95/copia-igual-geoplanos-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/copia-igual-geoplanos", "fecha": "2014-12-24", "label": "Copia igual geoplanos", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 376, "desc": "adaptado por Nieves Lopez Pons , pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 156, "imagen": "/clasificarobjetosporformassononosonhayonohayfichasasociar-141224041946-conversion-gate02/95/clasificar-objetos-por-formas-son-o-no-son-hay-o-no-hay-fichas-asociar-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/clasificar-objetos-por-formas-son-o-no-son-hay-o-no-hay-fichas-asociar", "fecha": "2014-12-24", "label": "Clasificar objetos por formas , son o no son , hay o no hay , fichas asociar", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 377, "desc": "adaptado por Nieves Lopez Pons , pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 184, "imagen": "/diferencias-141224042448-conversion-gate01/95/diferencias-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/diferencias-42985434", "fecha": "2014-12-24", "label": "Diferencias", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 378, "desc": "adaptado por Nieves Lopez Pons , pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 389, "imagen": "/encuentraelnmeroescondido-141224042537-conversion-gate02/95/encuentra-el-nmero-escondido-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/encuentra-el-nmero-escondido", "fecha": "2014-12-24", "label": "Encuentra el n\u00famero escondido", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 379, "desc": "adaptado por Nieves Lopez Pons , pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 116, "imagen": "/laberintodenmeros-141224042835-conversion-gate01/95/laberinto-de-nmeros-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/laberinto-de-nmeros", "fecha": "2014-12-24", "label": "Laberinto de n\u00fameros", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 380, "desc": "adaptado por Nieves Lopez Pons , pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 66, "imagen": "/grafocurvas-141224042739-conversion-gate02/95/grafo-curvas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/grafo-curvas", "fecha": "2014-12-24", "label": "Grafo curvas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 381, "desc": "adaptado por Nieves Lopez Pons , pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 120, "imagen": "/laberintos-141224042916-conversion-gate01/95/laberintos-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/laberintos-42985525", "fecha": "2014-12-24", "label": "Laberintos", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 382, "desc": "adaptado por Nieves Lopez Pons , pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 1384, "imagen": "/lecturacomprensivayatencin-141224043222-conversion-gate01/95/lectura-comprensiva-y-atencin-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/lectura-comprensiva-y-atencin-42985579", "fecha": "2014-12-24", "label": "Lectura comprensiva y atenci\u00f3n", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 383, "desc": "adaptado por Nieves Lopez Pons , pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 161, "imagen": "/pareslgicos-141224043247-conversion-gate01/95/pares-lgicos-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/pares-lgicos", "fecha": "2014-12-24", "label": "Pares l\u00f3gicos", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 384, "desc": "adaptado por Nieves Lopez Pons , pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 187, "imagen": "/trazoscurvosyespirales-141224043314-conversion-gate01/95/trazos-curvos-y-espirales-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/trazos-curvos-y-espirales", "fecha": "2014-12-24", "label": "Trazos curvos y espirales", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 385, "desc": "adaptado por Nieves Lopez Pons , pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 625, "imagen": "/calendario-141226190639-conversion-gate01/95/calendario-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/calendario-43027165", "fecha": "2014-12-27", "label": "Calendario", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 386, "desc": "ADAPTADO POR NIEVES LOPEZ PONS CON PICTOGRAMAS DE ARASAAC"}, {"lang": "es", "plays": 949, "imagen": "/escribelasfrasesyrodeaescrituracomprensivayautodictado-141226190748-conversion-gate02/95/escribe-las-frases-y-rodea-escritura-comprensiva-y-autodictado-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/escribe-las-frases-y-rodea-escritura-comprensiva-y-autodictado", "fecha": "2014-12-27", "label": "Escribe las frases y rodea (escritura comprensiva y autodictado))", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 387, "desc": "ADAPTADO POR NIEVES LOPEZ PONS CON PICTOGRAMAS DE ARASAAC"}, {"lang": "es", "plays": 642, "imagen": "/autodictadolecturacomprensivayatencin-150116052343-conversion-gate02/95/autodictado-lectura-comprensiva-y-atencin-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/autodictado-lectura-comprensiva-y-atencin", "fecha": "2015-01-16", "label": "Autodictado , lectura comprensiva y atenci\u00f3n", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 388, "desc": "adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 589, "imagen": "/autodictadolecturacomprensivayatencin2-150209054401-conversion-gate01/95/autodictado-lectura-comprensiva-y-atencin-2-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/autodictado-lectura-comprensiva-y-atencin-2", "fecha": "2015-02-09", "label": "Autodictado , lectura comprensiva y atenci\u00f3n 2", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 389, "desc": "material adaptado por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 56, "imagen": "/bingosinfonescr3x32cartones-150307001854-conversion-gate01/95/bingo-con-pictogramas-de-sinfones-cr-3x3-2-cartones-formato-doc-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/bingo-sinfones-cr3x32cartones", "fecha": "2015-03-07", "label": "Bingo con pictogramas de sinfones cr 3x3 2 cartones (formato doc)", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 390, "desc": "Bingo con pictogramas de vocabulario familiar para trabajar la pronunciaci\u00f3n correcta de sinfones."}, {"lang": "pt", "plays": 73, "imagen": "/bingosinfonescr3x32cartones-150307003629-conversion-gate01/95/bingo-con-pictogramas-de-sinfones-cr-3x3-2-cartones-formato-pdf-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/bingo-sinfones-cr3x32cartones-45543453", "fecha": "2015-03-07", "label": "Bingo con pictogramas de sinfones cr 3x3 2 cartones (formato pdf)", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 391, "desc": "Bingo con pictogramas de vocabulario familiar para trabajar la pronunciaci\u00f3n correcta de sinfones."}, {"lang": "pt", "plays": 79, "imagen": "/bingosinfonesdr3x32cartones-150307003629-conversion-gate01/95/bingo-con-pictogramas-de-sinfones-dr-3x3-2-cartones-formato-pdf-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/bingo-sinfones-dr3x32cartones-45543454", "fecha": "2015-03-07", "label": "Bingo con pictogramas de sinfones dr 3x3 2 cartones (formato pdf)", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 392, "desc": "Bingo con pictogramas de vocabulario familiar para trabajar la pronunciaci\u00f3n correcta de sinfones."}, {"lang": "pt", "plays": 1262, "imagen": "/lecturacomprensiva3-150217163730-conversion-gate01/95/lectura-comprensiva-3-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/lectura-comprensiva-3", "fecha": "2015-02-17", "label": "Lectura comprensiva 3", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 393, "desc": "Material adaptado por Nieves Lopez Pons con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 217, "imagen": "/1-150302024841-conversion-gate02/95/1escribe-el-nombre-de-los-animales-de-la-granja-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/1escribe-el-nombre-de-los-animales-de-la-granja", "fecha": "2015-03-02", "label": "1.escribe el nombre de los animales de la granja", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 394, "desc": "material adpatado por Nieves Lopez Pons con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 82, "imagen": "/3-150302024943-conversion-gate01/95/3que-animal-hace-este-sonido-une-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/3que-animal-hace-este-sonido-une", "fecha": "2015-03-02", "label": "3.que animal hace este sonido , une", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 395, "desc": "material adpatado por Nieves Lopez Pons con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 614, "imagen": "/2-150302024935-conversion-gate02/95/2libro-teacch-animal-onomatopeya-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/2libro-teacch-animal-onomatopeya", "fecha": "2015-03-02", "label": "2.libro teacch animal onomatopeya", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 396, "desc": "material adpatado por Nieves Lopez Pons con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 415, "imagen": "/6-150302025022-conversion-gate02/95/6cmo-son-los-animales-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/6cmo-son-los-animales", "fecha": "2015-03-02", "label": "6.c\u00f3mo son los animales", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 397, "desc": "material adpatado por Nieves Lopez Pons con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 87, "imagen": "/9-150302025053-conversion-gate01/95/9fichas-pico-o-hocico-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/9fichas-pico-o-hocico", "fecha": "2015-03-02", "label": "9.fichas pico o hocico", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 398, "desc": "material adpatado por Nieves Lopez Pons con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 109, "imagen": "/5-150302025004-conversion-gate02/95/5escribe-el-nombre-del-sonido-que-hacen-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/5escribe-el-nombre-del-sonido-que-hacen", "fecha": "2015-03-02", "label": "5.escribe el nombre del sonido que hacen", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 399, "desc": "material adpatado por Nieves Lopez Pons con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 105, "imagen": "/8-150302025041-conversion-gate01/95/8fichas-cuantas-patas-tienen-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/8fichas-cuantas-patas-tienen", "fecha": "2015-03-02", "label": "8.fichas cuantas patas tienen", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 400, "desc": "material adpatado por Nieves Lopez Pons con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 104, "imagen": "/4-150302024949-conversion-gate02/95/4que-sonido-hace-cada-animal-une-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/4que-sonido-hace-cada-animal-une", "fecha": "2015-03-02", "label": "4.que sonido hace cada animal ,une", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 401, "desc": "material adpatado por Nieves Lopez Pons con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 3961, "imagen": "/pintasiguiendoelcolordelasilaba-140429014038-phpapp02/95/pinta-siguiendo-el-color-de-la-silaba-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/pinta-siguiendo-el-color-de-la-silaba", "fecha": "2014-04-29", "label": "Pinta siguiendo el color de la silaba", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 402, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 129, "imagen": "/unelaspalabrasqueempiezanconigualsilaba-140429013825-phpapp01/95/une-las-palabras-que-empiezan-con-igual-silaba-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/une-las-palabras-que-empiezan-con-igual-silaba-34065979", "fecha": "2014-04-29", "label": "Une las palabras que empiezan con igual silaba", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 403, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 382, "imagen": "/rodealaspalabrasqueempiezanporba-140429013517-phpapp01/95/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-ba-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-ba", "fecha": "2014-04-29", "label": "Rodea las palabras que empiezan por ba", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 404, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 153, "imagen": "/rodealaspalabrasqueempiezaporso-140429012733-phpapp01/95/rodea-las-palabras-que-empieza-por-so-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/rodea-las-palabras-que-empieza-por-so", "fecha": "2014-04-29", "label": "Rodea las palabras que empieza por so", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 405, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 293, "imagen": "/uneconlaletraconlaqueempieza-140429012555-phpapp01/95/une-con-la-letra-con-la-que-empieza-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/une-con-la-letra-con-la-que-empieza", "fecha": "2014-04-29", "label": "Une con la letra con la que empieza", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 406, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 105, "imagen": "/completa-140429012043-phpapp01/95/completa-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/completa-34065496", "fecha": "2014-04-29", "label": "Completa", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 407, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 397, "imagen": "/rodealaspalabrasqueempiezanporfu-140429011913-phpapp02/95/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-fu-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-fu", "fecha": "2014-04-29", "label": "Rodea las palabras que empiezan por fu", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 408, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 415, "imagen": "/leeyune-140429010732-phpapp01/95/lee-y-une-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/lee-y-une", "fecha": "2014-04-29", "label": "Lee y une", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 409, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 182, "imagen": "/unelaspalabrasqueempiezanconigualsilaba-140429005411-phpapp02/95/une-las-palabras-que-empiezan-con-igual-silaba-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/une-las-palabras-que-empiezan-con-igual-silaba", "fecha": "2014-04-29", "label": "Une las palabras que empiezan con igual silaba", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 410, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "it", "plays": 636, "imagen": "/libropercontare-141104060946-conversion-gate01/95/il-libro-per-contare-di-jacopo-1-638.jpg", "url": "/mariagrazia/il-libro-per-contare", "fecha": "2014-11-04", "label": "Il libro  per contare di Jacopo", "autor": "Maria Grazia Fiore", "id": 411, "desc": "Rielaborazione del Libro m\u00f2vil de n\u00f9meros (http://tinyurl.com/pj7se9k) a cura de L'officina di Jacopo (http://lofficinadijacopo.blogspot.it)"}, {"lang": "es", "plays": 102, "imagen": "/librojugarconlacasita-140620175651-phpapp01/95/libro-jugar-con-la-casita-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/libro-jugar-con-la-casita-36125236", "fecha": "2014-06-20", "label": "Libro jugar con la casita", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 412, "desc": "materiales adaptados por nieves lopez pons con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 134, "imagen": "/relacionariguales-140421154133-phpapp01/95/relacionar-iguales-1-638.jpg", "url": "/LauraAstorquia/relacionar-iguales-33771677", "fecha": "2014-04-21", "label": "Relacionar iguales", "autor": "Laura Astorquia", "id": 413, "desc": "Material realizado con pictogramas de ARASAAC e im\u00e1genes descargadas de internet."}, {"lang": "es", "plays": 28, "imagen": "/lecturaglobalropainvierno2-150224193257-conversion-gate01/95/ct-1-638.jpg", "url": "/rofelmar/ct-45099787", "fecha": "2015-02-25", "label": "ct", "autor": "Roc\u00edo Felguera Mart\u00ednez", "id": 414, "desc": "Lectura Global."}, {"lang": "pt", "plays": 379, "imagen": "/animalescondido-141101031616-conversion-gate02/95/animal-escondido-fichas-de-atencion-1-638.jpg", "url": "/ticceeabarcia/animal-escondido-fichas-de-atencion", "fecha": "2014-11-01", "label": "Animal escondido. Fichas de atencion", "autor": "ticceeabarcia", "id": 415, "desc": "Fichas de atenci\u00f3n de dificultad creciente. Hay que pintar el animal que est\u00e1 escondido"}, {"lang": "pt", "plays": 315, "imagen": "/senparella-141101032943-conversion-gate02/95/sin-pareja-fichas-de-atencin-1-638.jpg", "url": "/ticceeabarcia/sin-pareja-fichas-de-atencin", "fecha": "2014-11-01", "label": "Sin pareja. Fichas de atenci\u00f3n", "autor": "ticceeabarcia", "id": 416, "desc": "Fichas de atenci\u00f3n de dificultad creciente. Hay que encontrar el dibujo que est\u00e1 sin pareja. Gallego"}, {"lang": "es", "plays": 220, "imagen": "/fragmentacionsilabicaconpalabra-140429003829-phpapp02/95/fragmentacion-silabica-con-palabra-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/fragmentacion-silabica-con-palabra", "fecha": "2014-04-29", "label": "Fragmentacion silabica con palabra", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 417, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac , idea de los recuadros sacada de http://www.lasonrisadearturo.com/search/label/materiales"}, {"lang": "es", "plays": 66, "imagen": "/lostrescerditos-140910212125-phpapp01/95/cuento-pictogramas-los-tres-cerditos-memorias-curso-caa-comunicacin-aumentativa-y-alternativa-1-638.jpg", "url": "/feliptronics/los-tres-cerditos-38951380", "fecha": "2014-09-11", "label": "Cuento Pictogramas Los tres cerditos - Memorias Curso CAA Comunicaci\u00f3n Aumentativa y Alternativa", "autor": "Felipe Accesibilidad", "id": 418, "desc": "La Fundaci\u00f3n Todos Podemos Ayudar con el objetivo de promover la CAA comparte de forma masiva este Material que recibimos como asistentes al curso de Comunicaci\u00f3n Aumentativa y Alternativa  impartido por Aula Abierta, Lideres en CAA a nivel Latinoamerica."}, {"lang": "es", "plays": 35, "imagen": "/lostrescerditos-141006201031-conversion-gate01/95/los-tres-cerditos-1-638.jpg", "url": "/paolainostroza/los-tres-cerditos-39949035", "fecha": "2014-10-07", "label": "Los tres cerditos", "autor": "Paola Villegas", "id": 419, "desc": "CUENTO"}, {"lang": "pt", "plays": 407, "imagen": "/libropcsenlnea-141024054045-conversion-gate02/95/libro-pcs-en-lnea-1-638.jpg", "url": "/vanegarcias/libro-pcs-en-lnea", "fecha": "2014-10-24", "label": "Libro pc\u00b4s en l\u00ednea", "autor": "vanegarcias", "id": 420, "desc": "Cuaderno con pictos para trabajar las redes sociales."}, {"lang": "es", "plays": 65, "imagen": "/caperucitaroja-140910212101-phpapp01/95/cuento-pictogramas-caperucita-roja-memorias-curso-caa-comunicacin-aumentativa-y-alternativa-1-638.jpg", "url": "/feliptronics/caperucita-roja-38951369", "fecha": "2014-09-11", "label": "Cuento Pictogramas Caperucita roja - Memorias Curso CAA Comunicaci\u00f3n Aumentativa y Alternativa", "autor": "Felipe Accesibilidad", "id": 421, "desc": "La Fundaci\u00f3n Todos Podemos Ayudar con el objetivo de promover la CAA comparte de forma masiva este Material que recibimos como asistentes al curso de Comunicaci\u00f3n Aumentativa y Alternativa  impartido por Aula Abierta, Lideres en CAA a nivel Latinoamerica."}, {"lang": "es", "plays": 111, "imagen": "/neceser-estuche-mesa-150225055001-conversion-gate02/95/neceserestuchemesa-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/neceser-estuchemesa", "fecha": "2015-02-25", "label": "Neceser-estuche-mesa", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 422, "desc": "Neceser-estuche-mesa"}, {"lang": "es", "plays": 36888, "imagen": "/lastiendas-141227153610-conversion-gate02/95/las-tiendas-1-638.jpg", "url": "/Espanolparainmigrantes/las-tiendas-43040832", "fecha": "2014-12-27", "label": "Las TIENDAS", "autor": "Espanolparainmigrantes", "id": 423, "desc": "Las tiendas"}, {"lang": "pt", "plays": 201, "imagen": "/adivinanzamuseo-150120140501-conversion-gate02/95/adivinanza-el-museo-1-638.jpg", "url": "/MFatimaGS/adivinanza-el-museo", "fecha": "2015-01-20", "label": "Adivinanza \"El museo\"", "autor": "MFatimaGS", "id": 424, "desc": "Adivinanza adaptada  con pictogramas para el Proyecto \"El museo\""}, {"lang": "pt", "plays": 78, "imagen": "/animales1-150331123450-conversion-gate01/95/animales-1-1-638.jpg", "url": "/jemmilvarenschmidt/animales-1-46503489", "fecha": "2015-03-31", "label": "Animales 1", "autor": "Jemm Ilvaren Schmidt", "id": 425, "desc": "PSICOLOGY"}, {"lang": "pt", "plays": 1025, "imagen": "/semanadecarnaval-150204131335-conversion-gate02/95/semana-de-carnaval-1-638.jpg", "url": "/susibel/semana-de-carnaval", "fecha": "2015-02-04", "label": "Semana de carnaval", "autor": "SusanaMaestradeAL Corralejo Barrero", "id": 426, "desc": "Material elaborado para anticipar a l@s alumn@s de E.Infantil  las consignas de la semana de Carnaval."}, {"lang": "pt", "plays": 79, "imagen": "/quepodemoshacercuandoestamosenfadados-150305000623-conversion-gate01/95/que-podemos-hacercuandoestamosenfadados-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/que-podemos-hacercuandoestamosenfadados-45455921", "fecha": "2015-03-05", "label": "Que podemos hacer_cuando_estamos_enfadados", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 427, "desc": "Tableros para comunicar necesidades, evitar rabietas y aprender a regular la conducta."}, {"lang": "pt", "plays": 88, "imagen": "/quepodemoshacercuandoestamosenfadados-150305000625-conversion-gate01/95/que-podemos-hacercuandoestamosenfadados-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/que-podemos-hacercuandoestamosenfadados-45455925", "fecha": "2015-03-05", "label": "Que podemos hacer_cuando_estamos_enfadados", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 428, "desc": "Tableros para comunicar necesidades, evitar rabietas y aprender a regular la conducta."}, {"lang": "es", "plays": 64, "imagen": "/blancanieves-150312155424-conversion-gate01/95/blancanieves-1-638.jpg", "url": "/julietaceron908/blancanieves-45772377", "fecha": "2015-03-12", "label": "Blancanieves", "autor": "Julieta Ceron", "id": 429, "desc": "Blancanieves"}, {"lang": "tl", "plays": 268, "imagen": "/contarsilabassinpalabra-140429003749-phpapp01/95/contar-silabas-sin-palabra-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/contar-silabas-sin-palabra", "fecha": "2014-04-29", "label": "Contar silabas sin palabra", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 430, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac , idea de los recuadros sacada de http://www.lasonrisadearturo.com/search/label/materiales"}, {"lang": "es", "plays": 24, "imagen": "/armario-nevera-150225054935-conversion-gate02/95/armario-nevera-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/armario-nevera", "fecha": "2015-02-25", "label": "Armario- nevera", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 431, "desc": "Armario- nevera"}, {"lang": "es", "plays": 25, "imagen": "/apoyovisualmocos-150303063205-conversion-gate01/95/apoyo-visual-para-limpiarse-los-mocos-1-638.jpg", "url": "/AprenentABA/apoyo-visual-para-limpiarse-los-mocos", "fecha": "2015-03-03", "label": "Apoyo visual para limpiarse los mocos", "autor": "AprenentABA", "id": 432, "desc": "Material de apoyo visual con pictogramas de Arasaac para recordar que la nariz se limpia con un pa\u00f1uelo, no con el dedo..."}, {"lang": "pt", "plays": 92, "imagen": "/vocabularioentroido2015-150204044934-conversion-gate01/95/vocabulario-entroido-2015-1-638.jpg", "url": "/CristinaCortsMiranda/vocabulario-entroido-2015", "fecha": "2015-02-04", "label": "Vocabulario entroido 2015", "autor": "Cristina Cort\u00e9s Miranda", "id": 433}, {"lang": "pt", "plays": 314, "imagen": "/completaascaras-141101030253-conversion-gate01/95/completa-las-caras-fichas-de-atencin-1-638.jpg", "url": "/ticceeabarcia/completa-las-caras-fichas-de-atencin", "fecha": "2014-11-01", "label": "Completa las caras. Fichas de atenci\u00f3n", "autor": "ticceeabarcia", "id": 434, "desc": "Fichas de atenci\u00f3n de dificultad creciente. Hay que completar caras en funci\u00f3n de un modelo"}, {"lang": "es", "plays": 5872, "imagen": "/112155663-bingo-la-cocina-141208124134-conversion-gate02/95/bingo-de-la-cocina-1-638.jpg", "url": "/Espanolparainmigrantes/bingo-de-la-cocina", "fecha": "2014-12-08", "label": "Bingo de la cocina", "autor": "Espanolparainmigrantes", "id": 435, "desc": "Bino de la cocina"}, {"lang": "es", "plays": 170, "imagen": "/poesa-bienabrigado-150122033554-conversion-gate02/95/poesa-bien-abrigado-1-638.jpg", "url": "/MFatimaGS/poesa-bien-abrigado", "fecha": "2015-01-22", "label": "Poes\u00eda - \u00a1Bien abrigado!", "autor": "MFatimaGS", "id": 436, "desc": "Poes\u00eda - \u00a1Bien abrigado! de Cleri Evans"}, {"lang": "pt", "plays": 193, "imagen": "/lapequeabaturraarasaac-141007111731-conversion-gate02/95/la-pequea-baturra-1-638.jpg", "url": "/joral/la-pequea-baturra", "fecha": "2014-10-07", "label": "La peque\u00f1a baturra", "autor": "Almudena Vergara", "id": 437, "desc": "Cuento"}, {"lang": "es", "plays": 397, "imagen": "/contarvocabularioprimaveratarjetas-150406140919-conversion-gate01/95/tarjetas-para-la-actividad-contar-vocabulario-de-primavera-1-638.jpg", "url": "/susibel/tarjetas-para-la-actividad-contar-vocabulario-primavera", "fecha": "2015-04-06", "label": "Tarjetas para la actividad: Contar vocabulario de primavera", "autor": "SusanaMaestradeAL Corralejo Barrero", "id": 438, "desc": "Material adaptado del material visto en pinterest:"}, {"lang": "es", "plays": 62, "imagen": "/adivinarlasintenciones1-141009130119-conversion-gate01/95/adivinar-las-intenciones-1-1-638.jpg", "url": "/CoserYCantar/adivinar-las-intenciones-1", "fecha": "2014-10-09", "label": "Adivinar las intenciones 1", "autor": "Patricia Leal", "id": 439, "desc": "ADIVINAR INTENCIONES DE LOS DEM\u00c1S"}, {"lang": "pt", "plays": 252, "imagen": "/quedebuxopertenceesteanaco-141101025551-conversion-gate02/95/a-qu-dibujo-pertenece-esta-imagen-fichas-de-atencion-1-638.jpg", "url": "/ticceeabarcia/a-qu-dibujo-pertenece-esta-imagen-fichas-de-atencion", "fecha": "2014-11-01", "label": "A qu\u00e9 dibujo pertenece esta imagen. Fichas de atencion", "autor": "ticceeabarcia", "id": 440, "desc": "Fichas de dificultad creciente. Hay que identificar a que dibujo pertenece un trozo de imagen."}, {"lang": "pt", "plays": 256, "imagen": "/materialrotacismo-140521054629-phpapp01/95/material-rotacismo-1-638.jpg", "url": "/CristinaCortsMiranda/material-rotacismo", "fecha": "2014-05-21", "label": "Material rotacismo", "autor": "Cristina Cort\u00e9s Miranda", "id": 441}, {"lang": "pt", "plays": 877, "imagen": "/c-140721125057-phpapp02/95/cadena-de-ideas-para-combinar-la-ropa-1-638.jpg", "url": "/auroragarigos/c-idea", "fecha": "2014-07-21", "label": "CADENA DE IDEAS (Para combinar la ropa", "autor": "Aurora Garrig\u00f3s", "id": 442, "desc": "Una idea de Josefina Rodr\u00edguez"}, {"lang": "pt", "plays": 33, "imagen": "/pictocuento-141127080430-conversion-gate01/95/pictocuento-para-la-diversidad-1-638.jpg", "url": "/monicamachadoloeches/pictocuento-42094745", "fecha": "2014-11-27", "label": "Pictocuento para la diversidad", "autor": "Monica Machado Loeches", "id": 443, "desc": "Pepe es un ni\u00f1o que no puede correr y le encantar\u00eda hacer deporte pero cree que no puede. Gracias a su profesor de educaci\u00f3n f\u00edsica y sus compa\u00f1eros de clase su vida cambiar\u00e1 volviendo a ser feliz."}, {"lang": "es", "plays": 79, "imagen": "/trabajamoselconceptodelamuerte-140901032652-phpapp02/95/trabajamos-el-concepto-de-la-muerte-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/trabajamos-el-concepto-de-la-muerte", "fecha": "2014-09-01", "label": "Trabajamos el concepto de la Muerte", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 444, "desc": "Propuesta de fichas e historias sociales para trabajar el concepto de la muerte."}, {"lang": "es", "plays": 57, "imagen": "/esquemapaisajenatural-150409133324-conversion-gate01/95/esquema-introduccin-tema-los-pasiajes-1-638.jpg", "url": "/susibel/esquema-introduccin-tema", "fecha": "2015-04-09", "label": "Esquema Introducci\u00f3n Tema Los Pasiajes", "autor": "SusanaMaestradeAL Corralejo Barrero", "id": 445, "desc": "Material adaptado de Sociales de 3\u00ba de Primaria. He utilizado parte del material de Loli Carrascosa Embuena."}, {"lang": "es", "plays": 31, "imagen": "/lecturaglobalropainvierno-150224193046-conversion-gate01/95/lectura-global-ropainvierno-1-638.jpg", "url": "/rofelmar/lectura-global-ropainvierno", "fecha": "2015-02-25", "label": "Lectura global ropa_invierno", "autor": "Roc\u00edo Felguera Mart\u00ednez", "id": 446, "desc": "Lectura Global."}, {"lang": "es", "plays": 485, "imagen": "/clasificarpartescuerpo-animalesgranja-150406140305-conversion-gate01/95/clasificarpartescuerpoanimalesgranja-1-638.jpg", "url": "/susibel/clasificar-partescuerpoanimalesgranja", "fecha": "2015-04-06", "label": "Clasificar:partes_cuerpo-animales_granja", "autor": "SusanaMaestradeAL Corralejo Barrero", "id": 447, "desc": "Material adaptado a partir del encontrado en pinterest:"}, {"lang": "es", "plays": 7289, "imagen": "/dominodenavidadfichasgrandespictograma-textocastellano-141226161752-conversion-gate02/95/domin-de-la-navidad-1-638.jpg", "url": "/Espanolparainmigrantes/domino-de-navidadfichasgrandespictogramatextocastellano", "fecha": "2014-12-26", "label": "Domin\u00f3 de la Navidad", "autor": "Espanolparainmigrantes", "id": 448, "desc": "Domin\u00f3 de la Navidad"}, {"lang": "es", "plays": 9834, "imagen": "/laocadelosalimentos-150305122043-conversion-gate01/95/la-oca-de-los-alimentos-1-638.jpg", "url": "/Espanolparainmigrantes/la-oca-de-los-alimentos", "fecha": "2015-03-05", "label": "La oca de los alimentos", "autor": "Espanolparainmigrantes", "id": 449, "desc": "La oca de los alimentos"}, {"lang": "es", "plays": 124, "imagen": "/linoconpictos-140508054220-phpapp02/95/lino-con-pictos-1-638.jpg", "url": "/ceipcoiron/lino-con-pictos-34432706", "fecha": "2014-05-08", "label": "Lino con pictos", "autor": "ceipcoiron", "id": 450}, {"lang": "es", "plays": 32, "imagen": "/cambioscorporales-regla-150327071039-conversion-gate01/95/cambios-corporales-en-chicas-la-regla-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/cambios-corporales-en-chicas-la-regla", "fecha": "2015-03-27", "label": "Cambios corporales en chicas - la regla", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 451, "desc": "Cambios corporales en chicas - la regla"}, {"lang": "pt", "plays": 295, "imagen": "/pintaoanimalfigurafondo-141101031805-conversion-gate02/95/pinta-el-animal-1-638.jpg", "url": "/ticceeabarcia/pinta-o-animal-figura-fondo", "fecha": "2014-11-01", "label": "Pinta el animal", "autor": "ticceeabarcia", "id": 452, "desc": "Fichas de atencion de dificultad creciente. Hay que pintar el animal que se nos indica. Gallego"}, {"lang": "es", "plays": 204, "imagen": "/abecedario-150315030910-conversion-gate01/95/abecedario-con-pictogramas-en-formato-doc-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/abecedario-45847157", "fecha": "2015-03-15", "label": "Abecedario con pictogramas (en formato doc)", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 453, "desc": "Abecedario con pictogramas de ARASAAC, que consta de una tarjeta con varias celdas vac\u00edas y un conjunto de pictogramas que empiezan por esa letra."}, {"lang": "pt", "plays": 244, "imagen": "/sigueocamio-141101032552-conversion-gate01/95/sigue-el-camino-fichas-de-atencin-1-638.jpg", "url": "/ticceeabarcia/sigue-el-camino-fichas-de-atencin", "fecha": "2014-11-01", "label": "Sigue el camino. Fichas de atenci\u00f3n", "autor": "ticceeabarcia", "id": 454, "desc": "Fichas de atenci\u00f3n de dificultad creciente. Hay que seguir un camino. Gallego"}, {"lang": "pt", "plays": 261, "imagen": "/rodeaasombra-141101032350-conversion-gate01/95/rodea-la-sombra-fichas-de-atencin-1-638.jpg", "url": "/ticceeabarcia/rodea-la-sombra-fichas-de-atencin", "fecha": "2014-11-01", "label": "Rodea la sombra. Fichas de atenci\u00f3n", "autor": "ticceeabarcia", "id": 455, "desc": "Fichas de atenci\u00f3n de dificultad creciente. Hay que buscar la sombra de un dibujo. Gallego"}, {"lang": "es", "plays": 1365, "imagen": "/elrefredat-150110032821-conversion-gate02/95/el-refredat-1-638.jpg", "url": "/susanaparis/el-refredat", "fecha": "2015-01-10", "label": "EL REFREDAT", "autor": "Susana Par\u00eds", "id": 456, "desc": "Historia social sobre el resfriado para la anticipaci\u00f3n de ir al m\u00e9dico. Pictogramas de ARASAAC. Im\u00e1genes de la red."}, {"lang": "es", "plays": 190, "imagen": "/conqu-140521074605-phpapp01/95/con-qu-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/con-qu-34950392", "fecha": "2014-05-21", "label": "\u00bfCon qu\u00e9...?", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 457}, {"lang": "es", "plays": 419, "imagen": "/actuamosysentimos-140926035846-phpapp01/95/actuamos-y-sentimos-1-638.jpg", "url": "/sergioescapaz/actuamos-y-sentimos", "fecha": "2014-09-26", "label": "Actuamos y sentimos", "autor": "Elizabeth D\u00e9niz", "id": 458, "desc": "Panel de expresi\u00f3n para explicar a personas con autismo como se siente \u00e9l /ella y los que est\u00e1n a su alrededor seg\u00fan act\u00fae o actuemos."}, {"lang": "es", "plays": 373, "imagen": "/abecedario-140621074620-phpapp01/95/abecedario-1-638.jpg", "url": "/aleiro/abecedario-36138880", "fecha": "2014-06-21", "label": "Abecedario", "autor": "Oriela Arias", "id": 459}, {"lang": "pt", "plays": 27376, "imagen": "/revisionmedicogenerico-140901181505-phpapp02/95/revision-medico-generico-1-638.jpg", "url": "/PilarRobas/revision-medico-generico", "fecha": "2014-09-01", "label": "Revision medico generico", "autor": "Pilar Robas", "id": 460, "desc": "2\u00aa Parte. Revisi\u00f3n 7 a\u00f1os. Pediatra."}, {"lang": "es", "plays": 42, "imagen": "/sequenciasdeimagens-150130174923-conversion-gate01/95/sequencias-de-imagens-1-638.jpg", "url": "/PaulaSantos36/sequencias-de-imagens", "fecha": "2015-01-30", "label": "Sequencias de imagens", "autor": "ana paula santos", "id": 461}, {"lang": "es", "plays": 37, "imagen": "/secuencias2-110926173447-phpapp02-150130174953-conversion-gate01/95/sequencias-de-imagens-2-1-638.jpg", "url": "/PaulaSantos36/sequencias2-110926173447phpapp02", "fecha": "2015-01-30", "label": "Sequencias de imagens 2", "autor": "ana paula santos", "id": 462}, {"lang": "es", "plays": 216, "imagen": "/bingosinfonesblplflclgl-150307001850-conversion-gate01/95/bingo-con-pictogramas-de-sinfones-blplflclgl-formato-doc-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/bingo-sinfones-blplflclgl", "fecha": "2015-03-07", "label": "Bingo con pictogramas de sinfones bl_pl_fl_cl_gl (formato doc)", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 463, "desc": "Bingo con pictogramas de vocabulario familiar para trabajar la pronunciaci\u00f3n correcta de sinfones."}, {"lang": "en", "plays": 120, "imagen": "/behinbetiko-141212063049-conversion-gate01/95/behin-betiko-1-638.jpg", "url": "/bmeranalg/behin-betiko-42639519", "fecha": "2014-12-12", "label": "BEHIN BETIKO", "autor": "bmeranalg", "id": 464, "desc": "BEHIN BETIKO"}, {"lang": "es", "plays": 169, "imagen": "/bingosinfonesgr3x34cartones-150307001859-conversion-gate01/95/bingo-con-pictogramas-de-sinfones-gr-3x3-4-cartones-formato-doc-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/bingo-sinfones-gr3x34cartones", "fecha": "2015-03-07", "label": "Bingo con pictogramas de sinfones gr 3x3 4 cartones (formato doc)", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 465, "desc": "Bingo con pictogramas de vocabulario familiar para trabajar la pronunciaci\u00f3n correcta de sinfones."}, {"lang": "es", "plays": 245, "imagen": "/bioparcadaptadoautismo-140523165116-phpapp02/95/gua-del-bioparc-valencia-con-apoyos-visuales-1-638.jpg", "url": "/susanaparis/gua-del-bioparc-valencia-con-apoyos-visuales", "fecha": "2014-05-23", "label": "Gu\u00eda del Bioparc, Valencia, con apoyos visuales.", "autor": "Susana Par\u00eds", "id": 466, "desc": "Gu\u00eda del Bioparc, Valencia, con pictogramas de ARASAAC. Fundaci\u00f3n AutismoDiario, dise\u00f1o y adaptaci\u00f3n por Susana Par\u00eds."}, {"lang": "pt", "plays": 440, "imagen": "/contarvocabularioprimavera-150406140533-conversion-gate01/95/contar-vocabulario-de-primavera-1-638.jpg", "url": "/susibel/contar-vocabulario-de-primavera", "fecha": "2015-04-06", "label": "Contar Vocabulario de Primavera", "autor": "SusanaMaestradeAL Corralejo Barrero", "id": 467, "desc": "Material adaptado del material visto en pinterest:"}, {"lang": "es", "plays": 2470, "imagen": "/tema9-150223130250-conversion-gate01/95/lengua-tema-9-1-638.jpg", "url": "/susibel/tema-9-45034325", "fecha": "2015-02-23", "label": "LENGUA Tema 9", "autor": "SusanaMaestradeAL Corralejo Barrero", "id": 468, "desc": "Material adaptado con pictogramas de Arasaac."}, {"lang": "es", "plays": 160, "imagen": "/adivinanzas-141008154630-conversion-gate01/95/adivinanzas-con-apoyo-visual-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/adivinanzas-con-apoyo-visual", "fecha": "2014-10-08", "label": "Adivinanzas con apoyo visual", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 469, "desc": "Textos con pictogramas."}, {"lang": "en", "plays": 276, "imagen": "/unirfigurasiguais-141101033327-conversion-gate01/95/unir-figuras-iguales-fichas-de-atencin-1-638.jpg", "url": "/ticceeabarcia/unir-figuras-iguales-fichas-de-atencin", "fecha": "2014-11-01", "label": "Unir figuras iguales. Fichas de atenci\u00f3n", "autor": "ticceeabarcia", "id": 470, "desc": "Fichas de atenci\u00f3n de dificultad creciente. Hay que unir las figuras iguales. Gallego"}, {"lang": "es", "plays": 137, "imagen": "/bingosinfonespr3x33cartones-150307001901-conversion-gate01/95/bingo-con-pictogramas-de-sinfones-pr-3x3-3-cartones-formato-doc-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/bingo-sinfones-pr3x33cartones", "fecha": "2015-03-07", "label": "Bingo con pictogramas de sinfones pr 3x3 3 cartones (formato doc)", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 471, "desc": "Bingo con pictogramas de vocabulario familiar para trabajar la pronunciaci\u00f3n correcta de sinfones."}, {"lang": "es", "plays": 127, "imagen": "/bingosinfonesfr3x33cartones-150307001857-conversion-gate01/95/bingo-con-pictogramas-de-sinfones-fr-3x3-3-cartones-formato-doc-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/bingo-sinfones-fr3x33cartones", "fecha": "2015-03-07", "label": "Bingo con pictogramas de sinfones fr 3x3 3 cartones (formato doc)", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 472, "desc": "Bingo con pictogramas de vocabulario familiar para trabajar la pronunciaci\u00f3n correcta de sinfones."}, {"lang": "pt", "plays": 254, "imagen": "/aquenpertenceestasombra-141101032134-conversion-gate02/95/a-quien-pertenece-esta-sombra-fichas-de-atencion-1-638.jpg", "url": "/ticceeabarcia/a-quien-pertenece-esta-sombra-fichas-de-atencion", "fecha": "2014-11-01", "label": "A quien pertenece esta sombra. Fichas de atencion", "autor": "ticceeabarcia", "id": 473, "desc": "Fichas de atenci\u00f3n de dificultad creciente. Hay que identicar el dibujo al que pertenece una sombra"}, {"lang": "es", "plays": 19, "imagen": "/armario-150225054932-conversion-gate01/95/armario-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/armario-45119472", "fecha": "2015-02-25", "label": "Armario", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 474, "desc": "Armario"}, {"lang": "en", "plays": 118, "imagen": "/in0zcas1sw6xoq768emg-signature-e487c68c6342bb87801e7974db95e45ea38ce72b7d413cba8bd4f42ed9fd1fa8-poli-141103032636-conversion-gate02/95/cosas-de-mi-casa-cuaderno-de-lectura-con-imgenes-1-638.jpg", "url": "/ANCHELETA/copia-de-librito-de-lectura-con-imgenes-y-pictos-mi-casa", "fecha": "2014-11-03", "label": "Cosas de mi casa ; cuaderno de lectura con im\u00e1genes.", "autor": "Educaci\u00f3n Social. Especialista en TEA", "id": 475, "desc": "Las partes de nuestra casa. Las aprendemos a partir de im\u00e1genes y pictogramas."}, {"lang": "es", "plays": 24, "imagen": "/nevera-150225055009-conversion-gate02/95/nevera-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/nevera-45119509", "fecha": "2015-02-25", "label": "Nevera", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 476}, {"lang": "pt", "plays": 106, "imagen": "/seordongato-150205071303-conversion-gate02/95/seor-don-gato-1-638.jpg", "url": "/CristinaCortsMiranda/seor-don-gato-44305882", "fecha": "2015-02-05", "label": "Se\u00f1or don gato", "autor": "Cristina Cort\u00e9s Miranda", "id": 477, "desc": "Conto do Se\u00f1or Don Gato en Power Point con actividades y pictogramas ARASAAC"}, {"lang": "es", "plays": 105, "imagen": "/educacionvial1sconocimientoselsemaforopeatonal-150215105822-conversion-gate02/95/educacion-vial-1s-conocimientos-el-semaforo-peatonal-1-638.jpg", "url": "/ChoniDeOlzagaLen/educacion-vial-1s-conocimientos-el-semaforo-peatonal", "fecha": "2015-02-15", "label": "Educacion vial 1\u00bas conocimientos el semaforo peatonal", "autor": "Choni HQLPE", "id": 478, "desc": "Actividades sencillas para el primer conocimiento importante para los peque\u00f1os peatones. PICTOGRAMAS ARASAAC"}, {"lang": "es", "plays": 19, "imagen": "/mesa-150225054955-conversion-gate01/95/mesa-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/mesa-45119500", "fecha": "2015-02-25", "label": "Mesa", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 479, "desc": "Mesa"}, {"lang": "pt", "plays": 187, "imagen": "/proxectodasplantas-141022062818-conversion-gate01/95/proxecto-das-plantas-1-638.jpg", "url": "/CristinaCortsMiranda/proxecto-das-plantas", "fecha": "2014-10-22", "label": "Proxecto das plantas", "autor": "Cristina Cort\u00e9s Miranda", "id": 480}, {"lang": "es", "plays": 32, "imagen": "/neceser-150225054957-conversion-gate01/95/neceser-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/neceser", "fecha": "2015-02-25", "label": "Neceser", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 481, "desc": "Neceser"}, {"lang": "pt", "plays": 201, "imagen": "/proxectodasplantas-foto-141022062851-conversion-gate02/95/proxecto-das-plantas-con-fotos-1-638.jpg", "url": "/CristinaCortsMiranda/proxecto-das-plantas-con-fotos", "fecha": "2014-10-22", "label": "Proxecto das plantas  con fotos", "autor": "Cristina Cort\u00e9s Miranda", "id": 482}, {"lang": "es", "plays": 491, "imagen": "/bingohumano-140821053116-phpapp01/95/bingo-partes-del-cuerpo-1-638.jpg", "url": "/juanmacano104/bingo-partes-del-cuerpo", "fecha": "2014-08-21", "label": "Bingo partes del cuerpo", "autor": "Juanma Cano", "id": 483, "desc": "El juego del bingo con elementos del cuerpo humano. Ideal para los peques para que aprendan las distintas partes del cuerpo."}, {"lang": "es", "plays": 17, "imagen": "/lacantarina-141207152253-conversion-gate02/95/la-cantarina-1-638.jpg", "url": "/leireaps/la-cantarina", "fecha": "2014-12-07", "label": "La cantarina", "autor": "Leire Agote", "id": 484, "desc": "story"}, {"lang": "es", "plays": 7326, "imagen": "/dominodenavidadfichasgrandespictograma-pictograma-141226161522-conversion-gate02/95/domino-de-la-navidad-1-638.jpg", "url": "/Espanolparainmigrantes/domino-de-la-navidad", "fecha": "2014-12-26", "label": "Domino de la Navidad", "autor": "Espanolparainmigrantes", "id": 485, "desc": "Domin\u00f3 de la Navidad"}, {"lang": "es", "plays": 23, "imagen": "/estuche-150225054953-conversion-gate01/95/estuche-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/estuche-45119498", "fecha": "2015-02-25", "label": "Estuche", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 486, "desc": "Estuche"}, {"lang": "es", "plays": 770, "imagen": "/juegosaprenderturnos-150101144616-conversion-gate02/95/aprendiendo-a-jugar-por-turnos-1-638.jpg", "url": "/susanaparis/aprendiendo-a-jugar-por-turnos", "fecha": "2015-01-01", "label": "APRENDIENDO A JUGAR POR TURNOS", "autor": "Susana Par\u00eds", "id": 487, "desc": "Juegos sencillos para aprender la espera en el juego por turnos."}, {"lang": "es", "plays": 408, "imagen": "/quehashechoelfindesemana-150201111806-conversion-gate02/95/comunicacin-aumentativa-qu-has-hecho-el-fin-de-semana-formato-pdf-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/que-has-hechoelfindesemana-44130591", "fecha": "2015-02-01", "label": "Comunicaci\u00f3n aumentativa: \u00bfQu\u00e9 has hecho el fin de semana? (formato pdf).", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 488, "desc": "Tableros de comunicaci\u00f3n con pictogramas de ARASAAC para conversar sobre las actividades realizadas durante el fin de semana."}, {"lang": "pt", "plays": 120, "imagen": "/bingosinfonesbr4x43cartones-150307001853-conversion-gate01/95/bingo-con-pictogramas-de-sinfones-br-4x4-3-cartones-formato-doc-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/bingo-sinfones-br4x43cartones", "fecha": "2015-03-07", "label": "Bingo con pictogramas de sinfones br 4x4 3 cartones (formato doc)", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 489, "desc": "Bingo con pictogramas de vocabulario familiar para trabajar la pronunciaci\u00f3n correcta de sinfones."}, {"lang": "pt", "plays": 104, "imagen": "/bingosinfonesbr4x43cartones-150307003628-conversion-gate01/95/bingo-con-pictogramas-de-sinfones-br-4x4-3-cartones-formato-pdf-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/bingo-sinfones-br4x43cartones-45543451", "fecha": "2015-03-07", "label": "Bingo con pictogramas de sinfones br 4x4 3 cartones (formato pdf)", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 490, "desc": "Bingo con pictogramas de vocabulario familiar para trabajar la pronunciaci\u00f3n correcta de sinfones."}, {"lang": "en", "plays": 137, "imagen": "/saturnino-141212061433-conversion-gate01/95/saturnino-1-638.jpg", "url": "/bmeranalg/saturnino-42639043", "fecha": "2014-12-12", "label": "SATURNINO", "autor": "bmeranalg", "id": 491, "desc": "Abestiak piktogramaz."}, {"lang": "en", "plays": 77, "imagen": "/kantakantari2-141216040937-conversion-gate02/95/kanta-kantari-1-638.jpg", "url": "/bmeranalg/kanta-kantari-42750275", "fecha": "2014-12-16", "label": "KANTA KANTARI", "autor": "bmeranalg", "id": 492, "desc": "KANTA KANTARI ABESTIA PIKTOEKIN"}, {"lang": "es", "plays": 1237, "imagen": "/bingo1-140424061335-phpapp01/95/bingo-do-fonema-rr-1-638.jpg", "url": "/CristinaCortsMiranda/bingo-1-33892883", "fecha": "2014-04-24", "label": "Bingo do fonema rr", "autor": "Cristina Cort\u00e9s Miranda", "id": 493, "desc": "Para traballar o fonema r m\u00faltiple ao mesmo tempo que xogamos e divert\u00edmonos."}, {"lang": "pt", "plays": 259, "imagen": "/bingosinfonesblplflclgl-150307003626-conversion-gate01/95/bingo-con-pictogramas-de-sinfones-blplflclgl-formato-pdf-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/bingo-sinfones-blplflclgl-45543449", "fecha": "2015-03-07", "label": "Bingo con pictogramas de sinfones bl_pl_fl_cl_gl (formato pdf)", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 494, "desc": "Bingo con pictogramas de vocabulario familiar para trabajar la pronunciaci\u00f3n correcta de sinfones."}, {"lang": "es", "plays": 149, "imagen": "/bingo-140424061907-phpapp02/95/bingo-del-fonema-rr-1-638.jpg", "url": "/CristinaCortsMiranda/bingo-33893044", "fecha": "2014-04-24", "label": "Bingo del fonema rr", "autor": "Cristina Cort\u00e9s Miranda", "id": 495, "desc": "Para practicar la generalizaci\u00f3n del fonema r m\u00faltiple al mismo tiempo que jugamos y nos divertimos."}, {"lang": "es", "plays": 617, "imagen": "/quehashechoelfindesemana-150201111803-conversion-gate02/95/comunicacin-aumentativa-qu-has-hecho-el-fin-de-semana-formato-doc-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/que-has-hechoelfindesemana-44130589", "fecha": "2015-02-01", "label": "Comunicaci\u00f3n aumentativa: \u00bfQu\u00e9 has hecho el fin de semana? (formato doc).", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 496, "desc": "Tableros de comunicaci\u00f3n con pictogramas de ARASAAC para conversar sobre las actividades realizadas durante el fin de semana."}, {"lang": "it", "plays": 1004, "imagen": "/capiregliamici-140621004856-phpapp02/95/capire-gli-amici-1-638.jpg", "url": "/mariagrazia/capire-gli-amici", "fecha": "2014-06-21", "label": "Capire gli amici...", "autor": "Maria Grazia Fiore", "id": 497, "desc": "Traduzione in simboli dell'attivit\u00e0 di avvio di un percorso di conoscenza dell'autismo a scuola, ispirato all'articolo \"Far capire come \u00e8 l'Autismo\" di Catherine Faherty, Asheville TEACCH Center. Per saperne di pi\u00f9, http://lofficinadijacopo.blogspot.it/2014/06/capire-gli-amici-come-si-fa.html"}, {"lang": "pt", "plays": 14874, "imagen": "/bingo-de-familia-150101175623-conversion-gate02/95/bingo-de-la-familia-1-638.jpg", "url": "/Espanolparainmigrantes/bingo-de-la-familia", "fecha": "2015-01-01", "label": "Bingo de la familia", "autor": "Espanolparainmigrantes", "id": 498, "desc": "Bingo de la familia"}, {"lang": "es", "plays": 214, "imagen": "/rodealaspalabrasquetienen1silaba-140429003909-phpapp02/95/rodea-las-palabras-que-tienen-1-silaba-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/rodea-las-palabras-que-tienen-1-silaba", "fecha": "2014-04-29", "label": "Rodea las palabras que tienen 1 silaba", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 499, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac ,"}, {"lang": "es", "plays": 342, "imagen": "/escribecuantassilabastiene-140429003816-phpapp02/95/cuantas-silabas-tiene-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/escribe-cuantas-silabas-tiene", "fecha": "2014-04-29", "label": "cuantas silabas tiene?", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 500, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac ,"}, {"lang": "es", "plays": 113, "imagen": "/rodealaspalabrasquetienen2silabas-140429003712-phpapp02/95/rodea-las-palabras-que-tienen-2-silabas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/rodea-las-palabras-que-tienen-2-silabas", "fecha": "2014-04-29", "label": "Rodea las palabras que tienen 2 silabas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 501, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac ,"}, {"lang": "es", "plays": 172, "imagen": "/unelosdibujosconelnumerodesilabas-140429004016-phpapp01/95/une-los-dibujos-con-el-numero-de-silabas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/une-los-dibujos-con-el-numero-de-silabas", "fecha": "2014-04-29", "label": "Une los dibujos con el numero de silabas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 502, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac ,"}, {"lang": "es", "plays": 103, "imagen": "/clasificarsegunelnumerodesilabas-140429003714-phpapp02/95/clasificar-segun-el-numero-de-silabas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/clasificar-segun-el-numero-de-silabas-34064491", "fecha": "2014-04-29", "label": "Clasificar segun el numero de silabas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 503, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 318, "imagen": "/rodealaspalabrasquetienen3silabas-140429003950-phpapp01/95/rodea-las-palabras-que-tienen-3-silabas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/rodea-las-palabras-que-tienen-3-silabas", "fecha": "2014-04-29", "label": "Rodea las palabras que tienen 3 silabas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 504, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac ,"}, {"lang": "es", "plays": 191, "imagen": "/unepalabrasconigualnumerodesilabas-140429004102-phpapp02/95/une-palabras-con-igual-numero-de-silabas-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/une-palabras-con-igual-numero-de-silabas", "fecha": "2014-04-29", "label": "Une palabras con igual numero de silabas", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 505, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac ,"}, {"lang": "es", "plays": 200, "imagen": "/completa-140429005454-phpapp01/95/completa-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/completa-34064882", "fecha": "2014-04-29", "label": "Completa", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 506, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 411, "imagen": "/uneconlasilabaconlaqueempieza-140429005757-phpapp01/95/une-con-la-silaba-con-la-que-empieza-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/une-con-la-silaba-con-la-que-empieza", "fecha": "2014-04-29", "label": "Une con la silaba con la que empieza", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 507, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 139, "imagen": "/tachacacecicocu-140429005728-phpapp01/95/tacha-ca-ce-cicocu-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/tacha-ca-ce-cicocu", "fecha": "2014-04-29", "label": "Tacha ca ,ce , ci,co,cu", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 508, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 123, "imagen": "/rodealaspalabrasqueempiezanporco-140429005658-phpapp01/95/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-co-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-co", "fecha": "2014-04-29", "label": "Rodea las palabras que empiezan por co", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 509, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 154, "imagen": "/rodealaspalabrasqueempiezanporca-140429005526-phpapp02/95/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-ca-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-ca", "fecha": "2014-04-29", "label": "Rodea las palabras que empiezan por ca", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 510, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 142, "imagen": "/rodealaspalabrasqueempiezanporcu-140429005726-phpapp02/95/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-cu-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-cu", "fecha": "2014-04-29", "label": "Rodea las palabras que empiezan por cu", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 511, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 144, "imagen": "/rodealaspalabrasqueempiezanporci-140429005627-phpapp02/95/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-ci-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-ci", "fecha": "2014-04-29", "label": "Rodea las palabras que empiezan por ci", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 512, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 160, "imagen": "/rodealaspalabrasqueempiezanporce-140429005557-phpapp01/95/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-ce-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-ce", "fecha": "2014-04-29", "label": "Rodea las palabras que empiezan por ce", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 513, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 205, "imagen": "/leeyune2articulonombre-140429010018-phpapp01/95/lee-y-une-2-articulo-nombre-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/lee-y-une-2-articulo-nombre", "fecha": "2014-04-29", "label": "Lee y une 2 , articulo +nombre", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 514, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 236, "imagen": "/cuentopocoyoestornudos-140429010314-phpapp01/95/cuento-pocoyo-estornudos-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/cuento-pocoyo-estornudos", "fecha": "2014-04-29", "label": "Cuento pocoyo estornudos", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 515, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 311, "imagen": "/escribe-140429010550-phpapp01/95/escribe-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/escribe-34065137", "fecha": "2014-04-29", "label": "Escribe", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 516, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 90, "imagen": "/17-140429010834-phpapp01/95/17escritura-por-silabas-tiendas-y-productos-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/17escritura-por-silabas-tiendas-y-productos", "fecha": "2014-04-29", "label": "17.escritura por silabas tiendas y productos", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 517, "desc": "Materiales hecho por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 218, "imagen": "/rodealaspalabrasqueempiezanpordu-140429011103-phpapp01/95/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-du-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-du", "fecha": "2014-04-29", "label": "Rodea las palabras que empiezan por du", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 518, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 220, "imagen": "/tachadadedidodu-140429011108-phpapp02/95/tacha-dadedidodu-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/tacha-dadedidodu", "fecha": "2014-04-29", "label": "Tacha da,de,di,do,du", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 519, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 148, "imagen": "/rodealaspalabrasqueempiezanpordi-140429011024-phpapp01/95/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-di-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-di", "fecha": "2014-04-29", "label": "Rodea las palabras que empiezan por di", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 520, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 145, "imagen": "/completa-140429010907-phpapp02/95/completa-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/completa-34065210", "fecha": "2014-04-29", "label": "Completa", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 521, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 153, "imagen": "/rodealaspalabrasqueempiezanpordo-140429011042-phpapp01/95/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-do-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-do", "fecha": "2014-04-29", "label": "Rodea las palabras que empiezan por do", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 522, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 466, "imagen": "/rodealaspalabrasqueempiezanporda-140429010927-phpapp02/95/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-da-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-da", "fecha": "2014-04-29", "label": "Rodea las palabras que empiezan por da", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 523, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 84, "imagen": "/rodealaspalabrasqueempiezanporde-140429010956-phpapp02/95/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-de-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-de", "fecha": "2014-04-29", "label": "Rodea las palabras que empiezan por de", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 524, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 346, "imagen": "/uneconlasilabaconlaqueempieza-140429011126-phpapp01/95/une-con-la-silaba-con-la-que-empieza-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/une-con-la-silaba-con-la-que-empieza-34065272", "fecha": "2014-04-29", "label": "Une con la silaba con la que empieza", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 525, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 67, "imagen": "/unelaspalabrasqueempiezanconigualsilaba-140429011143-phpapp02/95/une-las-palabras-que-empiezan-con-igual-silaba-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/une-las-palabras-que-empiezan-con-igual-silaba-34065285", "fecha": "2014-04-29", "label": "Une las palabras que empiezan con igual silaba", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 526, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 89, "imagen": "/completa-140429011726-phpapp01/95/completa-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/completa-34065417", "fecha": "2014-04-29", "label": "Completa", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 527, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 422, "imagen": "/rodealaspalabrasqueempiezanporfe-140429011814-phpapp01/95/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-fe-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-fe", "fecha": "2014-04-29", "label": "Rodea las palabras que empiezan por fe", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 528, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 244, "imagen": "/escriturasilabicalistado-140429011635-phpapp01/95/escritura-silabica-listado-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/escritura-silabica-listado", "fecha": "2014-04-29", "label": "Escritura silabica listado", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 529, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 77, "imagen": "/rodealaspalabrasqueempiezanporfo-140429011855-phpapp02/95/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-fo-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-fo", "fecha": "2014-04-29", "label": "Rodea las palabras que empiezan por fo", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 530, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 275, "imagen": "/escriturasilabica-140429011633-phpapp01/95/escritura-silabica-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/escritura-silabica", "fecha": "2014-04-29", "label": "Escritura silabica .", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 531, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 281, "imagen": "/rodealaspalabrasqueempiezanporfi-140429011834-phpapp02/95/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-fi-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-fi", "fecha": "2014-04-29", "label": "Rodea las palabras que empiezan por fi", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 532, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 415, "imagen": "/rodealaspalabrasqueempiezanporfa-140429011754-phpapp02/95/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-fa-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-fa", "fecha": "2014-04-29", "label": "Rodea las palabras que empiezan por fa", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 533, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 146, "imagen": "/escriturasilabica-140429011657-phpapp02/95/escritura-silabica-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/escritura-silabica-34065403", "fecha": "2014-04-29", "label": "Escritura silabica", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 534, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 73, "imagen": "/clasificalaspalabrasporlavocalfinal-140429012130-phpapp02/95/clasifica-las-palabras-por-la-vocal-final-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/clasifica-las-palabras-por-la-vocal-final", "fecha": "2014-04-29", "label": "Clasifica las palabras por la vocal final", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 535, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 27, "imagen": "/rodealaspalabrasqueempiezanporle-140429012052-phpapp01/95/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-le-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-le", "fecha": "2014-04-29", "label": "Rodea las palabras que empiezan por le", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 536, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 22, "imagen": "/rodealaspalabrasqueempiezanporla-140429012048-phpapp02/95/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-la-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-la", "fecha": "2014-04-29", "label": "Rodea las palabras que empiezan por la", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 537, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 589, "imagen": "/uneconlasilabaconlaqueempieza-140429011941-phpapp01/95/une-con-la-silaba-con-la-que-empieza-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/une-con-la-silaba-con-la-que-empieza-34065473", "fecha": "2014-04-29", "label": "Une con la silaba con la que empieza", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 538, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 75, "imagen": "/unelaspalabrasqueempiezanconigualsilaba-140429012007-phpapp02/95/une-las-palabras-que-empiezan-con-igual-silaba-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/une-las-palabras-que-empiezan-con-igual-silaba-34065483", "fecha": "2014-04-29", "label": "Une las palabras que empiezan con igual silaba", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 539, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 87, "imagen": "/tachalasilaba-140429011916-phpapp01/95/tacha-la-silaba-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/tacha-la-silaba", "fecha": "2014-04-29", "label": "Tacha la silaba...", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 540, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 116, "imagen": "/clasificalaspalabrasporlavocalinicial-140429012354-phpapp01/95/clasifica-las-palabras-por-la-vocal-inicial-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/clasifica-las-palabras-por-la-vocal-inicial", "fecha": "2014-04-29", "label": "Clasifica las palabras por la vocal inicial", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 541, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 58, "imagen": "/pintalaspalabrasqueacabanpori-140429012222-phpapp01/95/pinta-las-palabras-que-acaban-por-i-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/pinta-las-palabras-que-acaban-por-i", "fecha": "2014-04-29", "label": "Pinta las palabras que acaban por i", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 542, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 116, "imagen": "/repasadeazullaletraporlaquetermina-140429012314-phpapp01/95/repasa-de-azul-la-letra-por-la-que-termina-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/repasa-de-azul-la-letra-por-la-que-termina", "fecha": "2014-04-29", "label": "Repasa de azul la letra por la que termina", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 543, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 192, "imagen": "/pintalaspalabrasqueempiezanpore-140429012424-phpapp02/95/pinta-las-palabras-que-empiezan-por-e-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/pinta-las-palabras-que-empiezan-por-e", "fecha": "2014-04-29", "label": "Pinta las palabras que empiezan por e", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 544, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 104, "imagen": "/pintalaspalabrasqueacabanpora-140429012148-phpapp01/95/pinta-las-palabras-que-acaban-por-a-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/pinta-las-palabras-que-acaban-por-a", "fecha": "2014-04-29", "label": "Pinta las palabras que acaban por a", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 545, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 105, "imagen": "/pintalaspalabrasqueacabanpore-140429012205-phpapp01/95/pinta-las-palabras-que-acaban-por-e-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/pinta-las-palabras-que-acaban-por-e", "fecha": "2014-04-29", "label": "Pinta las palabras que acaban por e", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 546, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 58, "imagen": "/pintalaspalabrasqueacabanporo-140429012239-phpapp01/95/pinta-las-palabras-que-acaban-por-o-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/pinta-las-palabras-que-acaban-por-o", "fecha": "2014-04-29", "label": "Pinta las palabras que acaban por o", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 547, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 141, "imagen": "/pintalaspalabrasqueempiezanpora-140429012410-phpapp01/95/pinta-las-palabras-que-empiezan-por-a-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/pinta-las-palabras-que-empiezan-por-a", "fecha": "2014-04-29", "label": "Pinta las palabras que empiezan por a", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 548, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 103, "imagen": "/pintalaspalabrasqueacabanporu-140429012250-phpapp02/95/pinta-las-palabras-que-acaban-por-u-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/pinta-las-palabras-que-acaban-por-u", "fecha": "2014-04-29", "label": "Pinta las palabras que acaban por u", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 549, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 128, "imagen": "/uneconlaletraconlaqueacaba-140429012334-phpapp02/95/une-con-la-letra-con-la-que-acaba-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/une-con-la-letra-con-la-que-acaba", "fecha": "2014-04-29", "label": "Une con la letra con la que acaba", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 550, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 385, "imagen": "/completa-140429012628-phpapp02/95/completa-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/completa-34065674", "fecha": "2014-04-29", "label": "Completa", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 551, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 376, "imagen": "/pintapalabrasqueempiezanporu-140429012508-phpapp01/95/pinta-palabras-que-empiezan-por-u-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/pinta-palabras-que-empiezan-por-u", "fecha": "2014-04-29", "label": "Pinta palabras que empiezan por u", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 552, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 362, "imagen": "/pintalaspalabrasqueempiezanpori-140429012440-phpapp01/95/pinta-las-palabras-que-empiezan-por-i-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/pinta-las-palabras-que-empiezan-por-i", "fecha": "2014-04-29", "label": "Pinta las palabras que empiezan por i", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 553, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 147, "imagen": "/rodealapalabraqueempiezaporsu-140429012653-phpapp02/95/rodea-la-palabra-que-empieza-por-su-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/rodea-la-palabra-que-empieza-por-su", "fecha": "2014-04-29", "label": "Rodea la palabra que empieza por su", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 554, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 60, "imagen": "/repasaderojolaletraporlaqueempieza-140429012531-phpapp01/95/repasa-de-rojo-la-letra-por-la-que-empieza-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/repasa-de-rojo-la-letra-por-la-que-empieza", "fecha": "2014-04-29", "label": "Repasa de rojo la letra por la que empieza", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 555, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 84, "imagen": "/pintalaspalabrasqueempiezanporo-140429012454-phpapp02/95/pinta-las-palabras-que-empiezan-por-o-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/pinta-las-palabras-que-empiezan-por-o", "fecha": "2014-04-29", "label": "Pinta las palabras que empiezan por o", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 556, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 477, "imagen": "/uneconlasilabaconlaqueempieza-140429012930-phpapp02/95/une-con-la-silaba-con-la-que-empieza-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/une-con-la-silaba-con-la-que-empieza-34065746", "fecha": "2014-04-29", "label": "Une con la silaba con la que empieza", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 557, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 627, "imagen": "/rodealaspalabrasqueempiezanporsa-140429012806-phpapp02/95/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-sa-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-sa", "fecha": "2014-04-29", "label": "Rodea las palabras que empiezan por sa", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 558, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 98, "imagen": "/tachalasilaba-140429012903-phpapp02/95/tacha-la-silaba-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/tacha-la-silaba-34065735", "fecha": "2014-04-29", "label": "Tacha la silaba", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 559, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 272, "imagen": "/rodealaspalabrasqueempiezanporse-140429012832-phpapp02/95/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-se1-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-se1", "fecha": "2014-04-29", "label": "Rodea las palabras que empiezan por se.1", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 560, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 57, "imagen": "/rodealapalabraqueempizaporsi-140429012709-phpapp01/95/rodea-la-palabra-que-empiza-por-si-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/rodea-la-palabra-que-empiza-por-si", "fecha": "2014-04-29", "label": "Rodea la palabra que empiza por si", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 561, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 229, "imagen": "/completa-140429013030-phpapp01/95/completa-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/completa-34065800", "fecha": "2014-04-29", "label": "Completa", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 562, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 235, "imagen": "/rodealaspalabrasqueempiezanporti-140429013157-phpapp02/95/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-ti-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-ti", "fecha": "2014-04-29", "label": "Rodea las palabras que empiezan por ti", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 563, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 534, "imagen": "/rodealaspalabrasqueempiezanporta-140429013104-phpapp01/95/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-ta-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-ta", "fecha": "2014-04-29", "label": "Rodea las palabras que empiezan por ta", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 564, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 156, "imagen": "/rodealaspalabrasqueempiezanporte-140429013131-phpapp02/95/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-te-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-te", "fecha": "2014-04-29", "label": "Rodea las palabras que empiezan por te", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 565, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 124, "imagen": "/unelaspalabrasqueempiezanconigualsilaba-140429012956-phpapp01/95/une-las-palabras-que-empiezan-con-igual-silaba-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/une-las-palabras-que-empiezan-con-igual-silaba-34065766", "fecha": "2014-04-29", "label": "Une las palabras que empiezan con igual silaba", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 566, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 1397, "imagen": "/completaconbabebibobu-140429013440-phpapp02/95/completa-con-babebibobu-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/completa-con-babebibobu", "fecha": "2014-04-29", "label": "Completa con ba,be,bi,bo,bu", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 567, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 192, "imagen": "/unelaspalabrasqueempiezanconigualsilaba-140429013358-phpapp01/95/une-las-palabras-que-empiezan-con-igual-silaba-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/une-las-palabras-que-empiezan-con-igual-silaba-34065893", "fecha": "2014-04-29", "label": "Une las palabras que empiezan con igual silaba", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 568, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "vi", "plays": 171, "imagen": "/tachatatetitotu-140429013253-phpapp02/95/tacha-tatetitotu-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/tacha-tatetitotu", "fecha": "2014-04-29", "label": "Tacha ta,te,ti,to,tu", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 569, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 204, "imagen": "/rodealaspalabrasqueempiezanportu-140429013248-phpapp02/95/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-tu-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-tu", "fecha": "2014-04-29", "label": "Rodea las palabras que empiezan por tu", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 570, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 524, "imagen": "/uneconlasilabaconlaqueempieza-140429013325-phpapp02/95/une-con-la-silaba-con-la-que-empieza-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/une-con-la-silaba-con-la-que-empieza-34065879", "fecha": "2014-04-29", "label": "Une con la silaba con la que empieza", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 571, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 118, "imagen": "/rodealaspalabrasqueempiezanporto-140429013221-phpapp01/95/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-to-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-to", "fecha": "2014-04-29", "label": "Rodea las palabras que empiezan por to", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 572, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 196, "imagen": "/rodealaspalabrasqueempiezanporbi-140429013609-phpapp01/95/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-bi-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-bi", "fecha": "2014-04-29", "label": "Rodea las palabras que empiezan por bi", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 573, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 360, "imagen": "/tachababebibobu-140429013723-phpapp02/95/tacha-babebibobu-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/tacha-babebibobu", "fecha": "2014-04-29", "label": "Tacha ba,be,bi,bo,bu", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 574, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 250, "imagen": "/rodealaspalabrasqueempiezanporbe-140429013542-phpapp01/95/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-be-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-be", "fecha": "2014-04-29", "label": "Rodea las palabras que empiezan por be", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 575, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 210, "imagen": "/rodealaspalabrasqueempiezanporbu-140429013716-phpapp02/95/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-bu-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-bu", "fecha": "2014-04-29", "label": "Rodea las palabras que empiezan por bu", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 576, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 219, "imagen": "/rodealaspalabrasqueempiezanporbo-140429013649-phpapp01/95/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-bo-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/rodea-las-palabras-que-empiezan-por-bo", "fecha": "2014-04-29", "label": "Rodea las palabras que empiezan por bo", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 577, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 593, "imagen": "/uneconlasilabaconlaqueempieza-140429013753-phpapp01/95/une-con-la-silaba-con-la-que-empieza-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/une-con-la-silaba-con-la-que-empieza-34065968", "fecha": "2014-04-29", "label": "Une con la silaba con la que empieza", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 578, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 259, "imagen": "/pintalaspalabrasqueempiezanpormi-140429013952-phpapp01/95/pinta-las-palabras-que-empiezan-por-mi-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/pinta-las-palabras-que-empiezan-por-mi", "fecha": "2014-04-29", "label": "Pinta las palabras que empiezan por mi", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 579, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 449, "imagen": "/completamamemimomu-140429013858-phpapp02/95/completa-mamemimomu-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/completa-mamemimomu", "fecha": "2014-04-29", "label": "Completa ma,me,mi,mo,mu", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 580, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 83, "imagen": "/pintalaspalabrasqueempiezanpormo-140429014011-phpapp02/95/pinta-las-palabras-que-empiezan-por-mo-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/pinta-las-palabras-que-empiezan-por-mo", "fecha": "2014-04-29", "label": "Pinta las palabras que empiezan por mo", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 581, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 296, "imagen": "/pintalaspalabrasqueempiezanporme-140429013935-phpapp02/95/pinta-las-palabras-que-empiezan-por-me-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/pinta-las-palabras-que-empiezan-por-me", "fecha": "2014-04-29", "label": "Pinta las palabras que empiezan por me", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 582, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 129, "imagen": "/pintalasplabrasqueempiezanporma-140429013916-phpapp02/95/pinta-las-plabras-que-empiezan-por-ma-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/pinta-las-plabras-que-empiezan-por-ma", "fecha": "2014-04-29", "label": "Pinta las p\u00e0labras que empiezan por ma", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 583, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 438, "imagen": "/pintalaspalabrasqueacabanporpapepipopu-140429014206-phpapp02/95/pinta-las-palabras-que-acaban-por-papepipopu-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/pinta-las-palabras-que-acaban-por-papepipopu", "fecha": "2014-04-29", "label": "Pinta las palabras que acaban por pa,pe,pi,po,pu", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 584, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 561, "imagen": "/completaconpapepipopu-140429014249-phpapp01/95/completa-con-papepipopu-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/completa-con-papepipopu", "fecha": "2014-04-29", "label": "Completa con pa,pe,pi,po,pu", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 585, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 219, "imagen": "/unelaspalabrasqueempiezanporigualsilaba-140429014143-phpapp01/95/une-las-palabras-que-empiezan-por-igual-silaba-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/une-las-palabras-que-empiezan-por-igual-silaba", "fecha": "2014-04-29", "label": "Une las palabras que empiezan por igual silaba", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 586, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 844, "imagen": "/uneconlasilabaconlaqueempieza-140429014112-phpapp01/95/une-con-la-silaba-con-la-que-empieza-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/une-con-la-silaba-con-la-que-empieza-34066052", "fecha": "2014-04-29", "label": "Une con la silaba con la que empieza", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 587, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 145, "imagen": "/pintalaspalabrasqueempiezanpormu-140429014028-phpapp02/95/pinta-las-palabras-que-empiezan-por-mu-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/pinta-las-palabras-que-empiezan-por-mu", "fecha": "2014-04-29", "label": "Pinta las palabras que empiezan por mu", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 588, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 46, "imagen": "/completa-140429014153-phpapp02/95/completa-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/completa-34066065", "fecha": "2014-04-29", "label": "Completa", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 589, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "pt", "plays": 711, "imagen": "/tachamamemimomu-140429014044-phpapp02/95/tacha-mamemimomu-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/tacha-mamemimomu", "fecha": "2014-04-29", "label": "Tacha ma,me,mi,mo,mu", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 590, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 535, "imagen": "/uneconlasilabaconlaqueacaba-140429014216-phpapp02/95/une-con-la-silaba-con-la-que-acaba-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/une-con-la-silaba-con-la-que-acaba", "fecha": "2014-04-29", "label": "Une con la silaba con la que acaba", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 591, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 366, "imagen": "/pintalaspalabrasqueempiezanporpu-140429014427-phpapp01/95/pinta-las-palabras-que-empiezan-por-pu-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/pinta-las-palabras-que-empiezan-por-pu", "fecha": "2014-04-29", "label": "Pinta las palabras que empiezan por pu", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 592, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 144, "imagen": "/pintalaspalabrasqueempiezanporpe-140429014339-phpapp01/95/pinta-las-palabras-que-empiezan-por-pe-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/pinta-las-palabras-que-empiezan-por-pe", "fecha": "2014-04-29", "label": "Pinta las palabras que empiezan por pe", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 593, "desc": "Materiales hechos por nieves lopez con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 688, "imagen": "/clasificacinpordondesedesplanzan-150315123328-conversion-gate01/95/clasificacin-pordndesedesplanzanlosanimales-1-638.jpg", "url": "/susibel/clasificacin-por-dondesedesplanzan", "fecha": "2015-03-15", "label": "Clasificaci\u00f3n: Por_d\u00f3nde_se_desplanzan_los_Animales", "autor": "SusanaMaestradeAL Corralejo Barrero", "id": 594, "desc": "Material adaptado para reforzar el vocabulario y el razonamiento l\u00f3gico-verbal sobre la U.D. de Los Animales..."}, {"lang": "es", "plays": 168, "imagen": "/tablerodoler12casillas-150306002626-conversion-gate01/95/tablero-de-12-casillas-con-pictogramas-para-comunicar-el-dolor-genrico-en-formato-doc-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/tablero-doler-12casillas", "fecha": "2015-03-06", "label": "Tablero de 12 casillas con pictogramas para comunicar el dolor - Gen\u00e9rico - En formato doc.", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 595, "desc": "Tableros de comunicaci\u00f3n para expresar el dolor con pictogramas de ARASAAC para que los ni\u00f1os o usuarios nos indiquen que parte del cuerpo presenta el dolor. Pod\u00e9is imprimirlos, plastificarlos y recortar los pictogramas de la segunda hoja para colocarlos en el signo de interrogaci\u00f3n con velcro o blu-tack."}, {"lang": "es", "plays": 1827, "imagen": "/miguel-cervantes-150219144129-conversion-gate01/95/introduccindonquijote-1-638.jpg", "url": "/susibel/miguel-cervantes-44897038", "fecha": "2015-02-19", "label": "Introducci\u00f3n_Don_Quijote", "autor": "SusanaMaestradeAL Corralejo Barrero", "id": 596, "desc": "Material adaptado con pictogramas del libro para ni\u00f1os de Don Quijote de la Mancha. Introducci\u00f3n al libro con una m\u00ednima biograf\u00eda de Cervantes."}, {"lang": "es", "plays": 930, "imagen": "/cancinpraprepri-150326121909-conversion-gate01/95/cancin-pra-prepri-1-638.jpg", "url": "/susibel/cancin-pra-prepri", "fecha": "2015-03-26", "label": "Canci\u00f3n pra pre_pri", "autor": "SusanaMaestradeAL Corralejo Barrero", "id": 597, "desc": "Canci\u00f3n PRA PRE PRI  adaptada con pictogramas"}, {"lang": "es", "plays": 100, "imagen": "http://cdn.slidesharecdn.com/ss_thumbnails/vueltaalcole-140907155208-phpapp02-thumbnail.jpg?cb=1410123180", "url": "/AN-Diversa/vuelta-al-cole-38800983", "fecha": "2014-09-07", "label": "Historia social: Vuelta al cole", "autor": "Angeles Nieto Atenci\u00f3n a la diversidad", "id": 598, "desc": "Historia social: vuelta al cole"}, {"lang": "pt", "plays": 151, "imagen": "/respuesta-a-preguntas-quien-150305052409-conversion-gate01/95/respuesta-a-preguntas-quin-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/respuesta-apreguntasquien-45465448", "fecha": "2015-03-05", "label": "Respuesta a preguntas: \"\u00bfQui\u00e9n?\"", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 599, "desc": "Conjunto de fichas con las que podremos trabajar con nuestros chicos y chicas distintos apartados del lenguaje: la comprensi\u00f3n, la identificaci\u00f3n /evocaci\u00f3n del sujeto que realiza una acci\u00f3n, el vocabulario b\u00e1sico y la correcta estructuraci\u00f3n de la frase.."}, {"lang": "es", "plays": 113, "imagen": "/carlosespantapjaros-150121171428-conversion-gate01/95/carlosespantapjaros-1-638.jpg", "url": "/AnaMaraPrezDomene/carlosespantapjaros-43760753", "fecha": "2015-01-21", "label": "Carlos,espantap\u00e1jaros", "autor": "Ana Mar\u00eda P\u00e9rez Domene", "id": 600, "desc": "cuento"}, {"lang": "es", "plays": 37, "imagen": "/lbumdefotografas-140920135844-phpapp01/95/lbum-de-fotografaslali-1-638.jpg", "url": "/alcampogeneral/lbum-de-fotografaslali", "fecha": "2014-09-20", "label": "\u00e1Lbum de fotograf\u00edas.lali", "autor": "alcampogeneral", "id": 601}, {"lang": "es", "plays": 13, "imagen": "/lacarreramsbonita-141204194129-conversion-gate01/95/la-carrera-ms-bonita-1-638.jpg", "url": "/NataliaGCG/la-carrera-ms-bonita", "fecha": "2014-12-05", "label": "La carrera m\u00e1s bonita.", "autor": "NataliaGCG", "id": 602, "desc": "Las carreras pueden ser perfectas para conocer nuestras propias limitaciones y aprender de los dem\u00e1s. En la diversidad est\u00e1 el encanto."}, {"lang": "es", "plays": 45, "imagen": "/creenciasverdaderas2-141009130223-conversion-gate02/95/creencias-verdaderas-2-1-638.jpg", "url": "/CoserYCantar/creencias-verdaderas-2", "fecha": "2014-10-09", "label": "Creencias verdaderas 2", "autor": "Patricia Leal", "id": 603, "desc": "CREENCIAS VERDADERAS"}, {"lang": "es", "plays": 27, "imagen": "/aec2-141207160225-conversion-gate02/95/aec2-pictograma-1-638.jpg", "url": "/Leydaudima/aec2-pictograma", "fecha": "2014-12-07", "label": "Aec2. pictograma", "autor": "Leydaudima", "id": 604, "desc": "PICTOCUENTO"}, {"lang": "es", "plays": 680, "imagen": "/libro-caligrafia-montessori3lineas-140627232746-phpapp01/95/libro-caligrafiamontessori-3-lineas-1-638.jpg", "url": "/marcebasu/libro-caligrafiamontessori-3-lineas", "fecha": "2014-06-28", "label": "Libro caligrafia-montessori 3 lineas", "autor": "Marcela Basualto", "id": 605}, {"lang": "es", "plays": 20, "imagen": "/razonamiento-lgico-categorizar-y-agrupar-colegio-color-150217153209-conversion-gate02/95/razonamiento-lgicocategorizaryagruparcolegiocolor-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/razonamiento-lgicocategorizaryagruparcolegiocolor", "fecha": "2015-02-17", "label": "Razonamiento l\u00f3gico-categorizar-y-agrupar-colegio-color", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 606, "desc": "Razonamiento l\u00f3gico-categorizar-y-agrupar-colegio-color"}, {"lang": "es", "plays": 43, "imagen": "/emocionesrodealacorrectalibro1-140620173748-phpapp02-150129143028-conversion-gate02/95/emociones-rodea-la-correcta-libro-1-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/emociones-rodea-la-correcta-libro-1-44046687", "fecha": "2015-01-29", "label": "Emociones - rodea la correcta libro 1", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 607, "desc": "Emociones - rodea la correcta libro 1"}, {"lang": "es", "plays": 455, "imagen": "/dictadobislabasconm-140523063741-phpapp01/95/dictado-bislabas-con-m-1-638.jpg", "url": "/sergioescapaz/dictado-bislabas-con-m", "fecha": "2014-05-23", "label": "Dictado bis\u00edlabas con m", "autor": "Elizabeth D\u00e9niz", "id": 608, "desc": "Lectoescritura, dictado para ni\u00f1os diversos. Aconsejo imprimir dos p\u00e1ginas en una o cuatro en una para ahorrar papel. Muy pr\u00e1ctico para la discriminaci\u00f3n auditiva en ni\u00f1os con autismo y otras diversidades."}, {"lang": "es", "plays": 5, "imagen": "/1estructurafrasestiempopersonanumero-150330195041-conversion-gate01/95/estructura-frasestiempopersonanumero-1-638.jpg", "url": "/beautynyss/estructura-frasestiempopersonanumero", "fecha": "2015-03-31", "label": "estructura frases_tiempo_persona_nu\u0301mero", "autor": "Nyss Rojass", "id": 609, "desc": "lenguaje"}, {"lang": "es", "plays": 641, "imagen": "/nyagost2014-140818035659-phpapp02/95/dossier-ny-catal-inicial-alfabetitzaci-agost-2014-1-638.jpg", "url": "/quicoiglesias/dossier-ny-catal-inicial-alfabetitzaci-agost-2014", "fecha": "2014-08-18", "label": "Dossier NY (Catal\u00e0 Inicial + Alfabetitzaci\u00f3) - Agost 2014", "autor": "Francesc Iglesias", "id": 610, "desc": "Dossier on es treballa el d\u00edgraf NY"}, {"lang": "es", "plays": 16413, "imagen": "/diccionario-141226160430-conversion-gate02/95/abecedario-fontico-1-638.jpg", "url": "/Espanolparainmigrantes/abecedario-fontico-43024729", "fecha": "2014-12-26", "label": "Abecedario fon\u00e9tico", "autor": "Espanolparainmigrantes", "id": 611, "desc": "Abecedario fon\u00e9tico"}, {"lang": "es", "plays": 772, "imagen": "/g-agost2014pdf-140823132003-phpapp02/95/dossier-g-catal-inicial-alfabetitzaci-agost-2014-1-638.jpg", "url": "/quicoiglesias/dossier-g-catal-inicial-alfabetitzaci-agost-2014pdf", "fecha": "2014-08-23", "label": "Dossier G (Catal\u00e0 Inicial + Alfabetitzaci\u00f3) - Agost 2014", "autor": "Francesc Iglesias", "id": 612, "desc": "Dossier per treballar la lletra G"}, {"lang": "es", "plays": 390, "imagen": "/dossierprgener2015-150130060734-conversion-gate01/95/dossier-prapar-gener-2015-1-638.jpg", "url": "/quicoiglesias/dossier-prapar-gener-2015", "fecha": "2015-01-30", "label": "Dossier PRA/PAR - Gener 2015", "autor": "Francesc Iglesias", "id": 613, "desc": "Dossier per treballar els sons PRA PRE PRI PRO PRU i PAR PER PIR POR PUR"}, {"lang": "es", "plays": 199, "imagen": "/donquijote-150209124840-conversion-gate02/95/don-quijote-1-638.jpg", "url": "/susibel/don-quijote-44456550", "fecha": "2015-02-09", "label": "Don quijote", "autor": "SusanaMaestradeAL Corralejo Barrero", "id": 614, "desc": "Material del Blog Recursos Educativos Primicer pilitoninas:"}, {"lang": "es", "plays": 390, "imagen": "/convencionaccesible2-140807154148-phpapp02/95/convencin-sobre-los-derechos-de-las-personas-con-discapacidad-en-pictogramas-1-638.jpg", "url": "/ceapatimserso/convencin-sobre-los-derechos-de-las-personas-con-discapacidad-en-pictogramas", "fecha": "2014-08-07", "label": "Convenci\u00f3n sobre los derechos de las personas con discapacidad en pictogramas", "autor": "Ceapat Imserso", "id": 615, "desc": "Este documento es una adaptaci\u00f3n en pictogramas de la Convenci\u00f3n de la ONU sobre los Derechos de las personas con discapacidad, ratificada por Espa\u00f1a y que entr\u00f3 en vigor el 3 de mayo de 2008."}, {"lang": "pt", "plays": 34, "imagen": "/normasclase-150325043516-conversion-gate01/95/normas-clase-1-638.jpg", "url": "/FernandoPrez3/normas-clase-46259317", "fecha": "2015-03-25", "label": "Normas clase", "autor": "Fernando P\u00e9rez", "id": 616, "desc": "Normas clase con pictogramas en galego e ingl\u00e9s"}, {"lang": "es", "plays": 154, "imagen": "/completarpl-pr2-150223081439-conversion-gate01/95/completar-pl-pr2-fuentecateduesarasaac-1-638.jpg", "url": "/CSJ-1-2/completar-pl-pr2", "fecha": "2015-02-23", "label": "Completar pl pr-2 (Fuente:catedu.es/arasaac)", "autor": "CSJ-1-2", "id": 617}, {"lang": "es", "plays": 107, "imagen": "/dossierll-febrer2015-150203122359-conversion-gate02/95/dossier-ll-febrer-2015-1-638.jpg", "url": "/quicoiglesias/dossier-ll-febrer-2015", "fecha": "2015-02-03", "label": "Dossier L\u00b7L - Febrer 2015", "autor": "Francesc Iglesias", "id": 618, "desc": "Dossier per treballar la lletra L\u00b7L"}, {"lang": "es", "plays": 35, "imagen": "/dificultadesiz-der-150225182113-conversion-gate01/95/dificultades-iz-der-1-638.jpg", "url": "/OtiVzquez/dificultades-iz-der", "fecha": "2015-02-26", "label": "Dificultades iz der", "autor": "Oti V\u00e1zquez", "id": 619, "desc": "M\u00e1gnifico material para trabajar las dificultades izquierada - derecha. 9 letras."}, {"lang": "es", "plays": 108, "imagen": "/comunicarnecesidadesyevitarrabietas-150305000624-conversion-gate01/95/comunicar-necesidades-yevitarrabietas-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/comunicar-necesidades-yevitarrabietas-45455923", "fecha": "2015-03-05", "label": "Comunicar necesidades y_evitar_rabietas", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 620, "desc": "Tableros para comunicar necesidades, evitar rabietas y aprender a regular la conducta."}, {"lang": "es", "plays": 151, "imagen": "/comunicarnecesidadesyevitarrabietas-150305000625-conversion-gate01/95/comunicar-necesidades-yevitarrabietas-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/comunicar-necesidades-yevitarrabietas-45455924", "fecha": "2015-03-05", "label": "Comunicar necesidades y_evitar_rabietas", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 621, "desc": "Tableros para comunicar necesidades, evitar rabietas y aprender a regular la conducta."}, {"lang": "es", "plays": 488, "imagen": "/ce-cioctubre2014-141020025733-conversion-gate02/95/dossier-ceci-catal-inical-alfabetitzaci-octubre-2014-1-638.jpg", "url": "/quicoiglesias/dossier-ceci-catal-inical-alfabetitzaci-setembre-2014", "fecha": "2014-10-20", "label": "Dossier \u00c7/ce/ci (Catal\u00e0 Inical + Alfabetitzaci\u00f3) - Octubre 2014", "autor": "Francesc Iglesias", "id": 622, "desc": "Dossier on es treballa la \u00c7 i ce/ci"}, {"lang": "en", "plays": 664, "imagen": "/arabicsymboldictionaryresearchprojectprogress-140623025032-phpapp01/95/arabic-symbol-dictionary-research-project-progress-1-638.jpg", "url": "/eadraffan/arabic-symbol-dictionary-research-project-progress", "fecha": "2014-06-23", "label": "Arabic symbol dictionary research project progress", "autor": "E.A. Draffan", "id": 623}, {"lang": "es", "plays": 266, "imagen": "/zsetembre2014-141007044924-conversion-gate01/95/dossier-z-catal-inical-alfabetitzaci-setembre-2014-1-638.jpg", "url": "/quicoiglesias/z-setembre-2014", "fecha": "2014-10-07", "label": "Dossier Z (Catal\u00e0 Inical + Alfabetitzaci\u00f3) - Setembre 2014", "autor": "Francesc Iglesias", "id": 624, "desc": "Dossier on es treballa la lletra Z"}, {"lang": "es", "plays": 547, "imagen": "/dr-gener2015-150113023629-conversion-gate01/95/dossier-dradar-gener-de-2015-1-638.jpg", "url": "/quicoiglesias/dr-gener-2015", "fecha": "2015-01-13", "label": "Dossier DRA/DAR - Gener de 2015", "autor": "Francesc Iglesias", "id": 625, "desc": "Dossier on es treballen les s\u00edl\u00b7labes DRA-DRE-DRI-DRO-DRU i DAR-DER-DIR-DOR-DUR"}, {"lang": "es", "plays": 285, "imagen": "/libro-caligrafia-a-un-solo-clic-140627232141-phpapp02/95/libro-caligrafiaaunsoloclic-1-638.jpg", "url": "/marcebasu/libro-caligrafiaaunsoloclic", "fecha": "2014-06-28", "label": "Libro caligrafia-a-un-solo-clic", "autor": "Marcela Basualto", "id": 626}, {"lang": "es", "plays": 12849, "imagen": "/lecturapseudopalabras-141001164048-phpapp02/95/lectura-pseudopalabras-1-638.jpg", "url": "/majoluflor/lectura-pseudopalabras-39772536", "fecha": "2014-10-01", "label": "Lectura pseudopalabras", "autor": "Mar\u00eda Jos\u00e9 De Luis Flores", "id": 627}, {"lang": "es", "plays": 284, "imagen": "/lecturapseudopalabras-141001163927-phpapp02/95/lectura-pseudopalabras-1-638.jpg", "url": "/majoluflor/lectura-pseudopalabras", "fecha": "2014-10-01", "label": "Lectura pseudopalabras", "autor": "Mar\u00eda Jos\u00e9 De Luis Flores", "id": 628}, {"lang": "es", "plays": 59, "imagen": "/economiafichasiidoc-150305004435-conversion-gate01/95/puedo-conseguirlo-economia-fichasdoc-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/economia-fichas-iidoc", "fecha": "2015-03-05", "label": "\"Puedo conseguirlo \" - Economia fichas__doc", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 629, "desc": "Conjunto de tablas y recortables de econom\u00eda de fichas para control de la conducta deseada / no deseada."}, {"lang": "pt", "plays": 140, "imagen": "/asrutinasnaauladept-140602055333-phpapp01/95/as-rutinas-na-aula-de-pt-1-638.jpg", "url": "/ceipcoiron/as-rutinas-na-aula-de-pt-35380478", "fecha": "2014-06-02", "label": "As rutinas na aula de pt", "autor": "ceipcoiron", "id": 630}, {"lang": "es", "plays": 727, "imagen": "/gramatica1adaptacionverbo-140424181939-phpapp02/95/gramatica1-adaptacion-verbo-1-638.jpg", "url": "/ceiprueda/gramatica1-adaptacion-verbo", "fecha": "2014-04-24", "label": "Gramatica1 adaptacion verbo", "autor": "ceiprueda", "id": 631}, {"lang": "es", "plays": 153, "imagen": "/presentacionfonemar-140508221331-phpapp01/95/presentacion-fonema-r-1-638.jpg", "url": "/juanfariasramirez/presentacion-fonema-r", "fecha": "2014-05-09", "label": "Presentacion fonema r", "autor": "Juan Farias Ramirez", "id": 632}, {"lang": "pt", "plays": 125, "imagen": "/arrolo-141005094842-conversion-gate02/95/cancin-con-pictogramas-arrolopablo-daz-1-638.jpg", "url": "/FernandoPrez3/cancin-con-picarrolo", "fecha": "2014-10-05", "label": "Canci\u00f3n con Pictogramas. \"Arrolo\".Pablo D\u00edaz.", "autor": "Fernando P\u00e9rez", "id": 633, "desc": "Canci\u00f3n con Pictogramas. \"Arrolo\".Pablo D\u00edaz. Tic-Tac. Con Guadi Galego."}, {"lang": "es", "plays": 143, "imagen": "/dia9-141209044028-conversion-gate02/95/recopilacin-de-villancicos-con-pictogramas-1-638.jpg", "url": "/AprenentABA/dia-9-42512621", "fecha": "2014-12-09", "label": "Recopilaci\u00f3n de villancicos con p\u00f1ictogramas", "autor": "AprenentABA", "id": 634, "desc": "Recopilaci\u00f3n  de villancicos con pictogramas para que todos podamos disfrutar de la navidad en las mismas condiciones!"}, {"lang": "es", "plays": 228, "imagen": "/gommetsemociones-141020071747-conversion-gate01/95/gommets-emociones-1-638.jpg", "url": "/sergioescapaz/gommets-emociones", "fecha": "2014-10-20", "label": "Gommets emociones", "autor": "Elizabeth D\u00e9niz", "id": 635, "desc": "Para recortar y colocar sobre im\u00e1genes de personas, personajes o situaciones donde se expresan distintos sentimientos. Ni\u00f1os en el parque, personas peleando, etc."}, {"lang": "es", "plays": 175, "imagen": "/vacalola-141022105438-conversion-gate01/95/la-vaca-lola-cancin-con-pictogramas-1-638.jpg", "url": "/FernandoPrez3/vaca-lola", "fecha": "2014-10-22", "label": "La Vaca lola. Canci\u00f3n con Pictogramas.", "autor": "Fernando P\u00e9rez", "id": 636, "desc": "Canci\u00f3n con Pictogramas"}, {"lang": "es", "plays": 157, "imagen": "/woctubre2014-141027045225-conversion-gate02/95/dossier-w-catal-inical-alfabetitzaci-octubre-2014-1-638.jpg", "url": "/quicoiglesias/dossier-w-catal-inical-alfabetitzaci-octubre-2014", "fecha": "2014-10-27", "label": "Dossier W (Catal\u00e0 Inical + Alfabetitzaci\u00f3) - Octubre 2014", "autor": "Francesc Iglesias", "id": 637, "desc": "Dossier on es treballa la lletra W"}, {"lang": "es", "plays": 19, "imagen": "/cadenavocabulariomusical4pulsos-141102170705-conversion-gate01/95/cadena-vocabulario-musical4pulsos-1-638.jpg", "url": "/bnmzn14/cadena-vocabulario-musical4pulsos", "fecha": "2014-11-02", "label": "Cadena vocabulario musical_4pulsos", "autor": "bnmzn14", "id": 638}, {"lang": "es", "plays": 19, "imagen": "/aec2pictocuentomaitesecanelllopezbienvenidoayo-141201122148-conversion-gate02/95/aec2-pictocuento-maite-secanell-lopez-bienvenido-ayo-1-638.jpg", "url": "/mslmaaf/aec2-pictocuento-maite-secanell-lopez-bienvenido-ayo", "fecha": "2014-12-01", "label": "Aec2 pictocuento maite secanell lopez bienvenido ayo!", "autor": "Maite Secanell", "id": 639, "desc": "Pistocuento: !Bienvenido Ayo!"}, {"lang": "es", "plays": 193, "imagen": "/economiafichaspdf-150305004441-conversion-gate01/95/me-porto-bien-economia-fichas-pdf-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/economia-fichas-pdf", "fecha": "2015-03-05", "label": "\"Me porto bien\" - Economia fichas pdf", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 640, "desc": "Conjunto de tablas y recortables de econom\u00eda de fichas para control de la conducta deseada / no deseada."}, {"lang": "es", "plays": 5100, "imagen": "/medicinas-150106183242-conversion-gate02/95/medicinas-1-638.jpg", "url": "/Espanolparainmigrantes/medicinas-43262798", "fecha": "2015-01-07", "label": "Medicinas", "autor": "Espanolparainmigrantes", "id": 641, "desc": "MEDICINAS"}, {"lang": "es", "plays": 140, "imagen": "/respuesta-a-preguntas-quien-150305052406-conversion-gate01/95/respuesta-a-preguntas-quin-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/respuesta-apreguntasquien", "fecha": "2015-03-05", "label": "Respuesta a preguntas: \"\u00bfQui\u00e9n?\"", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 642, "desc": "Conjunto de fichas con las que podremos trabajar con nuestros chicos y chicas distintos apartados del lenguaje: la comprensi\u00f3n, la identificaci\u00f3n /evocaci\u00f3n del sujeto que realiza una acci\u00f3n, el vocabulario b\u00e1sico y la correcta estructuraci\u00f3n de la frase.."}, {"lang": "es", "plays": 2475, "imagen": "/todos-150125035312-conversion-gate02/95/funciones-ejecutivas-qu-necesito-1-638.jpg", "url": "/susanaparis/funciones-ejecutivas-qu-necesito", "fecha": "2015-01-25", "label": "FUNCIONES EJECUTIVAS. \u00bfQu\u00e9 necesito?", "autor": "Susana Par\u00eds", "id": 643, "desc": "Cuaderno de inicaci\u00f3n para entrenar las F.E."}, {"lang": "es", "plays": 103, "imagen": "/imitacingruesa-150130032122-conversion-gate01/95/imitacin-gruesa-en-imgenes-1-638.jpg", "url": "/AprenentABA/imitacin-gruesa-en-imgenes", "fecha": "2015-01-30", "label": "Imitaci\u00f3n gruesa en im\u00e1genes", "autor": "AprenentABA", "id": 644, "desc": "Material para trabajar la imitaci\u00f3n gruesa a trav\u00e9s de im\u00e1genes."}, {"lang": "pt", "plays": 2, "imagen": "/bc3a1sicoaeiou1-150326135820-conversion-gate01/95/bc3a1sico-aeiou-1-1-638.jpg", "url": "/mercelog/bc3a1sico-aeiou-1", "fecha": "2015-03-26", "label": "Bc3a1sico aeiou 1", "autor": "Merce Log", "id": 645}, {"lang": "es", "plays": 25070, "imagen": "/ud7debemoscuidarlasplantas-150208072635-conversion-gate02/95/ud7-debemos-cuidar-las-plantas-2-de-primariaconocimiento-del-medio-1-638.jpg", "url": "/PuriGonzlezSerrano/ud7-debemos-cuidar-las-plantas-2", "fecha": "2015-02-08", "label": "Ud7 Debemos cuidar las plantas. 2\u00ba de Primaria.Conocimiento del Medio", "autor": "Puri Gonz\u00e1lez Serrano", "id": 646, "desc": "Esquema visual para estudiar la unidad did\u00e1ctica 7 \"debemos cuidar las plantas.\" 2\u00ba de Primaria.Conocimiento del Medio."}, {"lang": "pt", "plays": 7, "imagen": "/escuchaaeiou1-150326140027-conversion-gate01/95/escucha-aeiou-1-1-638.jpg", "url": "/mercelog/escucha-aeiou-1", "fecha": "2015-03-26", "label": "Escucha aeiou 1", "autor": "Merce Log", "id": 647}, {"lang": "es", "plays": 28, "imagen": "/deportesclasificardoc2-150217151205-conversion-gate02/95/deportes-clasificar-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/deportes-clasificar", "fecha": "2015-02-17", "label": "Deportes - clasificar", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 648, "desc": "Deportes - clasificar"}, {"lang": "es", "plays": 23, "imagen": "/razonamiento-lgico-categorizar-y-agrupar-zapateria-color-150217153221-conversion-gate02/95/razonamiento-lgicocategorizaryagruparzapateriacolor-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/razonamiento-lgicocategorizaryagruparzapateriacolor", "fecha": "2015-02-17", "label": "Razonamiento l\u00f3gico-categorizar-y-agrupar-zapateria-color", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 649, "desc": "Razonamiento l\u00f3gico-categorizar-y-agrupar-zapateria-color"}, {"lang": "es", "plays": 37, "imagen": "/razonamiento-lgico-categorizar-y-agrupar-objetos-parque-de-bomberos-byn-150217153219-conversion-gate02/95/razonamiento-lgicocategorizaryagruparobjetosparquedebomberosby-n-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/razonamiento-lgicocategorizaryagruparobjetosparquedebomberosby-n", "fecha": "2015-02-17", "label": "Razonamiento l\u00f3gico-categorizar-y-agrupar-objetos-parque-de-bomberos-by n", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 650, "desc": "Razonamiento l\u00f3gico-categorizar-y-agrupar-objetos-parque-de-bomberos-by n"}, {"lang": "es", "plays": 25, "imagen": "/razonamiento-lgico-categorizar-y-agrupar-maleta-color-150217153214-conversion-gate01/95/razonamiento-lgicocategorizaryagruparmaletacolor-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/razonamiento-lgicocategorizaryagruparmaletacolor", "fecha": "2015-02-17", "label": "Razonamiento l\u00f3gico-categorizar-y-agrupar-maleta-color", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 651, "desc": "Razonamiento l\u00f3gico-categorizar-y-agrupar-maleta-color"}, {"lang": "es", "plays": 27, "imagen": "/razonamiento-lgico-categorizar-y-agrupar-objetos-huerto-byn-150217153216-conversion-gate02/95/razonamiento-lgicocategorizaryagruparobjetoshuertoby-n-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/razonamiento-lgicocategorizaryagruparobjetoshuertoby-n", "fecha": "2015-02-17", "label": "Razonamiento l\u00f3gico-categorizar-y-agrupar-objetos-huerto-by n", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 652, "desc": "Razonamiento l\u00f3gico-categorizar-y-agrupar-objetos-huerto-by n"}, {"lang": "es", "plays": 20, "imagen": "/razonamiento-lgico-categorizar-y-agrupar-fruteria-color-150217153212-conversion-gate01/95/razonamiento-lgicocategorizaryagruparfruteriacolor-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/razonamiento-lgicocategorizaryagruparfruteriacolor", "fecha": "2015-02-17", "label": "Razonamiento l\u00f3gico-categorizar-y-agrupar-fruteria-color", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 653, "desc": "Razonamiento l\u00f3gico-categorizar-y-agrupar-fruteria-color"}, {"lang": "es", "plays": 20, "imagen": "/razonamiento-lgico-categorizar-y-agrupar-frigorifico-color-150217153210-conversion-gate01/95/razonamiento-lgicocategorizaryagruparfrigorificocolor-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/razonamiento-lgicocategorizaryagruparfrigorificocolor", "fecha": "2015-02-17", "label": "Razonamiento l\u00f3gico-categorizar-y-agrupar-frigorifico-color", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 654, "desc": "Razonamiento l\u00f3gico-categorizar-y-agrupar-frigorifico-color"}, {"lang": "es", "plays": 25, "imagen": "/razonamiento-lgico-categorizar-y-agrupar-caja-herramientas-color-150217153207-conversion-gate01/95/razonamiento-lgicocategorizaryagruparcajaherramientascolor-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/razonamiento-lgicocategorizaryagruparcajaherramientascolor", "fecha": "2015-02-17", "label": "Razonamiento l\u00f3gico-categorizar-y-agrupar-caja-herramientas-color", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 655, "desc": "Razonamiento l\u00f3gico-categorizar-y-agrupar-caja-herramientas-color"}, {"lang": "es", "plays": 23, "imagen": "/razonamiento-lgico-categorizar-y-agrupar-caja-fuerte-color-150217153207-conversion-gate02/95/razonamiento-lgicocategorizaryagruparcajafuertecolor-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/razonamiento-lgicocategorizaryagruparcajafuertecolor", "fecha": "2015-02-17", "label": "Razonamiento l\u00f3gico-categorizar-y-agrupar-caja-fuerte-color", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 656, "desc": "Razonamiento l\u00f3gico-categorizar-y-agrupar-caja-fuerte-color"}, {"lang": "es", "plays": 22, "imagen": "/razonamiento-lgico-categorizar-y-agrupar-armario-color-150217153206-conversion-gate02/95/razonamiento-lgicocategorizaryagrupararmariocolor-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/razonamiento-lgicocategorizaryagrupararmariocolor", "fecha": "2015-02-17", "label": "Razonamiento l\u00f3gico-categorizar-y-agrupar-armario-color", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 657, "desc": "Razonamiento l\u00f3gico-categorizar-y-agrupar-armario-color"}, {"lang": "es", "plays": 29, "imagen": "/razonamiento-lgico-categorizar-y-agrupar-zoo-color-150217153222-conversion-gate01/95/razonamiento-lgicocategorizaryagruparzoocolor-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/razonamiento-lgicocategorizaryagruparzoocolor", "fecha": "2015-02-17", "label": "Razonamiento l\u00f3gico-categorizar-y-agrupar-zoo-color", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 658, "desc": "Razonamiento l\u00f3gico-categorizar-y-agrupar-zoo-color"}, {"lang": "es", "plays": 1820, "imagen": "/captuloii-150219144146-conversion-gate02/95/donquijotecaptulo-ii-1-638.jpg", "url": "/susibel/captulo-ii-44897048", "fecha": "2015-02-19", "label": "Don_Quijote_Cap\u00edtulo II", "autor": "SusanaMaestradeAL Corralejo Barrero", "id": 659, "desc": "Material adaptado con pictogramas del libro para ni\u00f1os de Don Quijote de la Mancha. Cap\u00edtulo II"}, {"lang": "es", "plays": 1863, "imagen": "/captuloi-150219144201-conversion-gate02/95/donquijotecaptulo-i-1-638.jpg", "url": "/susibel/captulo-i-44897057", "fecha": "2015-02-19", "label": "Don_Quijote_Cap\u00edtulo I", "autor": "SusanaMaestradeAL Corralejo Barrero", "id": 660, "desc": "Material adaptado con pictogramas del libro para ni\u00f1os de Don Quijote de la Mancha. Cap\u00edtulo II"}, {"lang": "es", "plays": 1748, "imagen": "/captuloiii-150220145220-conversion-gate01/95/captulo-iii-1-638.jpg", "url": "/susibel/captulo-iii-44941975", "fecha": "2015-02-20", "label": "Cap\u00edtulo iii", "autor": "SusanaMaestradeAL Corralejo Barrero", "id": 661, "desc": "Material adaptado con pictogramas del libro para ni\u00f1os de Don Quijote de la Mancha. Introducci\u00f3n al libro con una m\u00ednima biograf\u00eda de Cervantes"}, {"lang": "es", "plays": 1508, "imagen": "/captuloiv-150224153833-conversion-gate01/95/don-quijote-captulo-iv-1-638.jpg", "url": "/susibel/don-quijote-captulo-iv", "fecha": "2015-02-24", "label": "Don Quijote - Cap\u00edtulo IV", "autor": "SusanaMaestradeAL Corralejo Barrero", "id": 662, "desc": "Cap\u00edtulo IV de Don Quijote de la Mancha adaptado con pictogramas"}, {"lang": "es", "plays": 1061, "imagen": "/captulov-150227151718-conversion-gate01/95/captulo-vdon-quijote-adaptado-1-638.jpg", "url": "/susibel/captulo-vdon-quijote-adaptado", "fecha": "2015-02-27", "label": "Cap\u00edtulo V_Don Quijote adaptado", "autor": "SusanaMaestradeAL Corralejo Barrero", "id": 663, "desc": "Material adaptado con pictogramas de Arasaac de la novela de Don Quijote de la Mancha - Cap\u00edtulo V"}, {"lang": "es", "plays": 33, "imagen": "/canciondicenqueelelefante-141102170719-conversion-gate02/95/cancion-dicen-queelelefante-1-638.jpg", "url": "/bnmzn14/cancion-dicen-queelelefante", "fecha": "2014-11-02", "label": "Cancion dicen que_el_elefante", "autor": "bnmzn14", "id": 664}, {"lang": "es", "plays": 158, "imagen": "/adjetivosbimodal-140525173018-phpapp01/95/adjetivos-bimodal-1-638.jpg", "url": "/Rossy0812/adjetivos-bimodal-35104940", "fecha": "2014-05-25", "label": "Adjetivos bimodal", "autor": "Rocio Cotillo", "id": 665}, {"lang": "es", "plays": 334, "imagen": "/libro-caligrafia-cuadricula-140627232503-phpapp01/95/libro-caligrafiacuadricula-1-638.jpg", "url": "/marcebasu/libro-caligrafiacuadricula", "fecha": "2014-06-28", "label": "Libro caligrafia-cuadricula", "autor": "Marcela Basualto", "id": 666}, {"lang": "es", "plays": 770, "imagen": "/refranesverano-140613042011-phpapp01/95/refranes-verano-1-638.jpg", "url": "/almaestra/refranes-verano", "fecha": "2014-06-13", "label": "Refranes verano", "autor": "Geni", "id": 667}, {"lang": "es", "plays": 1655, "imagen": "/tema4latierrayelsistemasolar-150307144142-conversion-gate01/95/tema4-la-tierrayelsistemasolar-1-638.jpg", "url": "/susibel/tema4-la-tierrayelsistemasolar", "fecha": "2015-03-07", "label": "Tema4 La Tierra_y_el_Sistema_Solar", "autor": "SusanaMaestradeAL Corralejo Barrero", "id": 668, "desc": "2\u00aa Parte del Tema 4 de La Tierra"}, {"lang": "es", "plays": 19, "imagen": "/pictocuento-141130074919-conversion-gate02/95/pictocuento-1-638.jpg", "url": "/LorenaCasanovaGuilln/pictocuento-42181086", "fecha": "2014-11-30", "label": "Pictocuento", "autor": "Lorena casanova guillen", "id": 669, "desc": "pictocuento de la diversidad"}, {"lang": "es", "plays": 9424, "imagen": "/trabajo3-141226112350-conversion-gate01/95/trabajo-3-1-638.jpg", "url": "/Espanolparainmigrantes/trabajo-3-43020797", "fecha": "2014-12-26", "label": "Trabajo 3", "autor": "Espanolparainmigrantes", "id": 670, "desc": "Trabajo 3"}, {"lang": "es", "plays": 9440, "imagen": "/trabajo2-141226112235-conversion-gate02/95/trabajo-2-1-638.jpg", "url": "/Espanolparainmigrantes/trabajo-2-43020778", "fecha": "2014-12-26", "label": "Trabajo 2", "autor": "Espanolparainmigrantes", "id": 671, "desc": "Trabajo 2"}, {"lang": "es", "plays": 48, "imagen": "/cuadrado15-141202090908-conversion-gate02/95/cuadrado-1-638.jpg", "url": "/aurbinaj/cuadrado-15-42262483", "fecha": "2014-12-02", "label": "CUADRADO", "autor": "aurbinaj", "id": 672, "desc": "Pictocuento sobre la diversidad."}, {"lang": "pt", "plays": 57, "imagen": "/oinverno-150227005532-conversion-gate01/95/o-inverno-1-638.jpg", "url": "/ticceeabarcia/o-inverno-45209525", "fecha": "2015-02-27", "label": "O inverno", "autor": "ticceeabarcia", "id": 673, "desc": "ACTIVIDADE EN GALEGO INVERNO"}, {"lang": "es", "plays": 28, "imagen": "/ac2-141118205815-conversion-gate01/95/ac2la-tnica-de-salim-1-638.jpg", "url": "/isabelvazquez7127/ac2la-tnica-de-salim", "fecha": "2014-11-19", "label": "Ac2.la t\u00fanica de salim", "autor": "Isabel V\u00e1zquez", "id": 674, "desc": "PICTOCUENTO. LA T\u00daNICA DE SALIM"}, {"lang": "es", "plays": 21, "imagen": "/elniovaliente-141205073734-conversion-gate02/95/el-nio-valiente-1-638.jpg", "url": "/raquelh38/el-nio-valiente", "fecha": "2014-12-05", "label": "El ni\u00f1o valiente", "autor": "raquelh38", "id": 675, "desc": "Es la historia de un ni\u00f1o que no era aceptado por los dem\u00e1s hasta que sucedi\u00f3 algo que les hizo cambiar de opini\u00f3n..."}, {"lang": "es", "plays": 56, "imagen": "/colorn-141207054410-conversion-gate02/95/colorn-maria-teresa-rodriguez-1-638.jpg", "url": "/tererodriguezpalau/colorn-maria-teresa-rodriguez", "fecha": "2014-12-07", "label": "Color\u00edn. maria teresa rodriguez", "autor": "Tere Rodriguez Palau", "id": 676, "desc": "PICTOCUENTO: COLOR\u00cdN"}, {"lang": "es", "plays": 265, "imagen": "/vamosacomer-150305013236-conversion-gate01/95/vamos-a-comer-economa-de-fichas-en-pdf-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/vamos-a-comer-economa-de-fichas-en-pdf", "fecha": "2015-03-05", "label": "\"Vamos a comer\" - Econom\u00eda de fichas en pdf", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 677, "desc": "Conjunto de tablas y recortables de econom\u00eda de fichas para el control de la conducta deseada / no deseada en lo referente a la alimentaci\u00f3n."}, {"lang": "es", "plays": 23529, "imagen": "/materialdentro-fuera-copia-140505050047-phpapp02/95/material-dentro-fuera-copia-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/material-dentro-fuera-copia", "fecha": "2014-05-05", "label": "Material dentro fuera - copia", "autor": "Anabel Cornago", "id": 678}, {"lang": "es", "plays": 310, "imagen": "/bmz31sb9rckhjjfatr91-signature-ea633da3a539afe8483b49f1e82312b011125687d6cabcda45f050b3fb553cf2-poli-141021093352-conversion-gate01/95/descubrir-emociones-trabajando-emociones-con-nuestros-peques-con-tea-1-638.jpg", "url": "/ANCHELETA/descubrir-emociones", "fecha": "2014-10-21", "label": "Descubrir emociones ; Trabajando emociones con nuestros peques con TEA", "autor": "Educaci\u00f3n Social. Especialista en TEA", "id": 679, "desc": "Cuadernillo de lectoescritura y comprensi\u00f3n lectora para trabajar las emociones a trav\u00e9s de acciones en los dem\u00e1s."}, {"lang": "es", "plays": 299, "imagen": "/vamosacomer-150305013409-conversion-gate01/95/vamos-a-comer-economa-de-fichas-doc-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/vamos-a-comer-economa-de-fichas-doc", "fecha": "2015-03-05", "label": "\"Vamos a comer\" - Econom\u00eda de fichas doc", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 680, "desc": "Conjunto de tablas y recortables de econom\u00eda de fichas para el control de la conducta deseada / no deseada en lo referente a la alimentaci\u00f3n."}, {"lang": "es", "plays": 15252, "imagen": "/aprenderlashoras-140523043612-phpapp01/95/aprender-las-horas-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/aprender-las-horas", "fecha": "2014-05-23", "label": "Aprender las horas", "autor": "Anabel Cornago", "id": 681}, {"lang": "es", "plays": 228, "imagen": "/caractersticasdelpuebloylaciudad-150301124159-conversion-gate02/95/caractersticas-del-pueblo-y-la-ciudad-1-638.jpg", "url": "/MartaIzdo/caractersticas-del-pueblo-y-la-ciudad", "fecha": "2015-03-01", "label": "Caracter\u00edsticas del pueblo y la ciudad", "autor": "Marta Izdo", "id": 682, "desc": "Caracter\u00edsticas del pueblo y de la ciudad con pictogramas."}, {"lang": "es", "plays": 547, "imagen": "/dictadobislabasconmyp-140523091437-phpapp02/95/dictado-bislabas-con-m-y-p-1-638.jpg", "url": "/sergioescapaz/dictado-bislabas-con-m-y-p-35046124", "fecha": "2014-05-23", "label": "Dictado bis\u00edlabas con m y p", "autor": "Elizabeth D\u00e9niz", "id": 683, "desc": "Lectoescritura y discriminaci\u00f3n auditiva para ni\u00f1os diversos"}, {"lang": "es", "plays": 95, "imagen": "/dictadobislabascont2-140524040109-phpapp02/95/dictado-bislabas-con-t-1-638.jpg", "url": "/sergioescapaz/dictado-bislabas-con-t2", "fecha": "2014-05-24", "label": "Dictado bis\u00edlabas con T", "autor": "Elizabeth D\u00e9niz", "id": 684, "desc": "Dictado de palabras cortas o bis\u00edlabas con la T. He quitado T\u00cdA Y T\u00cdO para que no salgan fotos de mis hermanos pero las pueden a\u00f1adir."}, {"lang": "es", "plays": 12157, "imagen": "/manipulativoestacionesdelao-140917082250-phpapp01/95/manipulativo-estaciones-del-ao-1-638.jpg", "url": "/majoluflor/manipulativo-estaciones-del-ao", "fecha": "2014-09-17", "label": "Manipulativo estaciones del a\u00f1o", "autor": "Mar\u00eda Jos\u00e9 De Luis Flores", "id": 685}, {"lang": "pt", "plays": 311, "imagen": "/bailarcontigo-141207063938-conversion-gate01/95/cancin-con-pictogramas-bailar-contigo-enrique-iglesias-1-638.jpg", "url": "/FernandoPrez3/cancin-con-pictogramas-bailar-contigo", "fecha": "2014-12-07", "label": "Canci\u00f3n con Pictogramas.\" Bailar contigo\". Enrique Iglesias.", "autor": "Fernando P\u00e9rez", "id": 686, "desc": "Canci\u00f3n con Pictogramas"}, {"lang": "es", "plays": 276, "imagen": "/llibretlecturescatalinicialalfabetitzaci-150120035343-conversion-gate01/95/llibret-lectures-catal-inicial-alfabetitzaci-script-1-638.jpg", "url": "/quicoiglesias/llibr-et-lectures-catal-inicial-alfabetitzaci-script", "fecha": "2015-01-20", "label": "Llibret lectures Catal\u00e0 inicial + Alfabetitzaci\u00f3 (Script)", "autor": "Francesc Iglesias", "id": 687}, {"lang": "es", "plays": 22, "imagen": "/cuento4-141121143857-conversion-gate01/95/cuento-de-la-diversidad-crisol-1-638.jpg", "url": "/aracelihernandezleon/cuento-de-la-diversidad-crisol", "fecha": "2014-11-21", "label": "Cuento de la diversidad: \"CRISOL\"", "autor": "Araceli Hernandez Le\u00f3n", "id": 688, "desc": "Vivimos en un mundo donde todos somos diferentes pero a la vez iguales."}, {"lang": "fr", "plays": 1700, "imagen": "/caacodos1415mt0126r1quies-140930172242-phpapp01/95/caaco-dos-1415mt0126r1quies-1-638.jpg", "url": "/mtalaverxtec/caaco-dos-1415mt0126r1quies", "fecha": "2014-09-30", "label": "Caaco dos 1415_mt0126_r1_qui_es", "autor": "mtalaverxtec", "id": 689}, {"lang": "fr", "plays": 1498, "imagen": "/caacodos1415mt127r1quees-141007154700-conversion-gate02/95/caaco-dos-1415mt127r1quees-1-638.jpg", "url": "/mtalaverxtec/caaco-dos-1415mt127r1quees", "fecha": "2014-10-07", "label": "Caaco dos 1415_mt127_r1_que_es", "autor": "mtalaverxtec", "id": 690}, {"lang": "es", "plays": 2063, "imagen": "/tema4meorientoenelespacio-150301093050-conversion-gate02/95/socialestema-4-meorientoenelespacio-1-638.jpg", "url": "/susibel/socialestema-4-meorientoenelespacio", "fecha": "2015-03-01", "label": "SOCIALES:Tema 4 Me_oriento_en_el_espacio", "autor": "SusanaMaestradeAL Corralejo Barrero", "id": 691, "desc": "Material adaptado con pictogramas del tema 4 de Ciencias Sociales de 3\u00ba de Educaci\u00f3n Primaria."}, {"lang": "es", "plays": 150, "imagen": "/libroimagenesparahablari-141021124927-conversion-gate02/95/libro-imagenes-parahablari-1-638.jpg", "url": "/CarmenMarcoGarcia/libro-imagenes-parahablari", "fecha": "2014-10-21", "label": "Libro imagenes para_hablar_i", "autor": "Carmen Marco Garcia", "id": 692, "desc": "para la estimulacion del lenguaje"}, {"lang": "pt", "plays": 226, "imagen": "/nadaldeluintra-141207124231-conversion-gate01/95/cancin-con-pictogramas-nadal-de-luintra-1-638.jpg", "url": "/FernandoPrez3/nadal-de-luintra", "fecha": "2014-12-07", "label": "Canci\u00f3n con Pictogramas: Nadal de luintra", "autor": "Fernando P\u00e9rez", "id": 693, "desc": "Canci\u00f3n con Pictogramas: Nadal en Luintra. Berrog\u00fceto."}, {"lang": "pt", "plays": 158, "imagen": "/todossomoscapitns-141005105002-conversion-gate01/95/todos-somos-capitns-1-638.jpg", "url": "/FernandoPrez3/todos-somos-capitns", "fecha": "2014-10-05", "label": "Todos somos capit\u00e1ns.", "autor": "Fernando P\u00e9rez", "id": 694}, {"lang": "es", "plays": 829, "imagen": "/horario4-140921131321-phpapp02/95/horario-personal-1-638.jpg", "url": "/bmartinpalacios/horario-personal-39347162", "fecha": "2014-09-21", "label": "Horario personal", "autor": "Bego\u00f1a Mart\u00edn Palacios", "id": 695, "desc": "Es un horario que acabo de elaborar."}, {"lang": "pt", "plays": 205, "imagen": "/mercado-141012131406-conversion-gate01/95/cancin-con-pictogramas-mercado-mara-fumaa-1-638.jpg", "url": "/FernandoPrez3/cancin-con-pictogramas-mercado", "fecha": "2014-10-12", "label": "Canci\u00f3n con Pictogramas: Mercado, Mar\u00eda Fuma\u00e7a.", "autor": "Fernando P\u00e9rez", "id": 696, "desc": "Canci\u00f3n con Pictogramas: Mercado, Mar\u00eda Fuma\u00e7a."}, {"lang": "es", "plays": 3164, "imagen": "/tema8-150209121946-conversion-gate01/95/tema-8-1-638.jpg", "url": "/susibel/tema-8-44455175", "fecha": "2015-02-09", "label": "Tema 8", "autor": "SusanaMaestradeAL Corralejo Barrero", "id": 697, "desc": "Tema 8 del libro de Lengua de la editorial Santillana para 3\u00ba de Educaci\u00f3n Primaria."}, {"lang": "pt", "plays": 160, "imagen": "/todossomoscapitanes-141021112423-conversion-gate01/95/cancin-con-pictogramastodos-somos-capitanes-1-638.jpg", "url": "/FernandoPrez3/cancin-con-pictogramastodos-somos-capitanes", "fecha": "2014-10-21", "label": "Canci\u00f3n con Pictogramas:Todos somos capitanes.", "autor": "Fernando P\u00e9rez", "id": 698, "desc": "Canci\u00f3n con Pictogramas:Todos somos capitanes. Mag\u00edn Blanco. La ni\u00f1a y el grillo en un barquito."}, {"lang": "es", "plays": 14, "imagen": "/lacarreramsbonita-141204194740-conversion-gate02/95/la-carrera-ms-bonita-1-638.jpg", "url": "/NataliaGCG/la-carrera-ms-bonita-42375370", "fecha": "2014-12-05", "label": "La carrera m\u00e1s bonita.", "autor": "NataliaGCG", "id": 699}, {"lang": "pt", "plays": 155, "imagen": "/polaunhamediala-141008101617-conversion-gate02/95/pola-unha-media-la-1-638.jpg", "url": "/FernandoPrez3/pola-unha-media-la", "fecha": "2014-10-08", "label": "Pola unha media l\u00faa", "autor": "Fernando P\u00e9rez", "id": 700}, {"lang": "es", "plays": 32, "imagen": "/lacarreramsbonita-141204194933-conversion-gate02/95/la-carrera-ms-bonita-1-638.jpg", "url": "/NataliaGCG/la-carrera-ms-bonita-42375406", "fecha": "2014-12-05", "label": "La carrera m\u00e1s bonita.", "autor": "NataliaGCG", "id": 701, "desc": "Una carrera puede ser el momento ideal para conocer nuestras propias limitaciones y aprender de los dem\u00e1s. En la diversidad est\u00e1 el encanto."}, {"lang": "pt", "plays": 399, "imagen": "/economiafichasdoc-150305004429-conversion-gate01/95/me-porto-bien-economia-fichas-doc-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/economia-fichas-doc", "fecha": "2015-03-05", "label": "\"Me porto bien\" - Economia fichas doc", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 702, "desc": "Conjunto de tablas y recortables de econom\u00eda de fichas para control de la conducta deseada / no deseada."}, {"lang": "es", "plays": 1328, "imagen": "/rotacismorr-140907162757-phpapp02/95/trabajando-el-rotacismo1-1-638.jpg", "url": "/almaestra/trabajando-el-rotacismo1", "fecha": "2014-09-07", "label": "Trabajando el rotacismo1", "autor": "Geni", "id": 703, "desc": "Rotacismo"}, {"lang": "es", "plays": 214, "imagen": "/librodeconversacin-140729052152-phpapp02/95/libro-de-conversacin-completar-frases-con-apoyo-visual-1-638.jpg", "url": "/AprenentABA/libro-de-conversacin-completar-frases-con-apoyo-visual", "fecha": "2014-07-29", "label": "Libro de conversaci\u00f3n. Completar frases con apoyo visual", "autor": "AprenentABA", "id": 704, "desc": "Unas l\u00e1minas que pueden guardarse en unas fundas de pl\u00e1stico y llevar en un archivador para trabajar la conversaci\u00f3n de forma b\u00e1sica."}, {"lang": "pt", "plays": 1492, "imagen": "/lossentidosconaudio-141102153401-conversion-gate02/95/los-sentidos-1-638.jpg", "url": "/alzaac/los-sentidos-41025505", "fecha": "2014-11-02", "label": "Los sentidos", "autor": "Alicia Zamorano Acosta", "id": 705, "desc": "Diccionario visual espa\u00f1ol-portugu\u00e9s"}, {"lang": "pt", "plays": 206, "imagen": "/polonadal-141203111345-conversion-gate01/95/polo-nadal-1-638.jpg", "url": "/FernandoPrez3/polo-nadal", "fecha": "2014-12-03", "label": "Polo nadal", "autor": "Fernando P\u00e9rez", "id": 706, "desc": "Canci\u00f3n con pictogramas: letra. \"Polo Nadal!"}, {"lang": "pt", "plays": 51, "imagen": "/agardar-150318030014-conversion-gate01/95/cancin-con-pictogramas-pdf-a-gardar-pablo-daz-1-638.jpg", "url": "/FernandoPrez3/cancin-con-pictogramas-pdf-a-gardar", "fecha": "2015-03-18", "label": "Canci\u00f3n con Pictogramas PDF: \"A gardar\", Pablo D\u00edaz.", "autor": "Fernando P\u00e9rez", "id": 707, "desc": "Canci\u00f3n con Pictogramas PDF: \"A gardar\", Pablo D\u00edaz. Do disco \" Xente mi\u00fada moita fartura\"."}, {"lang": "pt", "plays": 218, "imagen": "/decembro-nadal-141125111847-conversion-gate02/95/decembro-nadal-1-638.jpg", "url": "/FernandoPrez3/decembro-nadal", "fecha": "2014-11-25", "label": "Decembro :  Nadal", "autor": "Fernando P\u00e9rez", "id": 708, "desc": "Canci\u00f3n con Pictogramas"}, {"lang": "es", "plays": 27, "imagen": "/megustaraservaliente-141206100610-conversion-gate02/95/me-gustara-ser-valiente-1-638.jpg", "url": "/luciatv/me-gustara-ser-valiente", "fecha": "2014-12-06", "label": "Me gustar\u00eda ser valiente", "autor": "luciatv", "id": 709, "desc": "Cuento basado en una frase de cuento de Jorge Luis Borges: \"Me gustar\u00eda ser valiente. Mi dentista asegura que no lo soy.\""}, {"lang": "es", "plays": 648, "imagen": "/lbumdefotografas-140920140727-phpapp02/95/formacin-de-enunciados-con-pictogramas-1-638.jpg", "url": "/alcampogeneral/formacin-de-enunciados-con-pictogramas", "fecha": "2014-09-20", "label": "Formaci\u00f3n de Enunciados con pictogramas.", "autor": "alcampogeneral", "id": 710, "desc": "Formaci\u00f3n de enunciados con pictogramas."}, {"lang": "es", "plays": 9383, "imagen": "/trabajo4-141226112432-conversion-gate01/95/trabajo-4-1-638.jpg", "url": "/Espanolparainmigrantes/trabajo-4-43020808", "fecha": "2014-12-26", "label": "Trabajo 4", "autor": "Espanolparainmigrantes", "id": 711, "desc": "Trabajo 4"}, {"lang": "pt", "plays": 57, "imagen": "/cuacua-150318025603-conversion-gate01/95/cancin-con-pictogramas-pdf-patitos-cua-cua-1-638.jpg", "url": "/FernandoPrez3/cancin-con-pictogramas-pdf-cua-cua", "fecha": "2015-03-18", "label": "Canci\u00f3n con Pictogramas PDF: Patitos Cua Cua.", "autor": "Fernando P\u00e9rez", "id": 712, "desc": "Canci\u00f3n con Pictogramas"}, {"lang": "es", "plays": 4158, "imagen": "/tema7-150125125650-conversion-gate02/95/tema-7-1-638.jpg", "url": "/susibel/tema-7-43877706", "fecha": "2015-01-25", "label": "Tema 7", "autor": "SusanaMaestradeAL Corralejo Barrero", "id": 713, "desc": "Tema 7 del libro de Lengua de la editorial Santillana para 3\u00ba de Educaci\u00f3n Primaria."}, {"lang": "es", "plays": 17, "imagen": "/cadenadepalabraslasfiestasdelpilar-141102170653-conversion-gate02/95/cadena-de-palabraslasfiestasdelpilar-1-638.jpg", "url": "/bnmzn14/cadena-de-palabraslasfiestasdelpilar", "fecha": "2014-11-02", "label": "Cadena de palabras_las_fiestas_del_pilar", "autor": "bnmzn14", "id": 714}, {"lang": "es", "plays": 4133, "imagen": "/tema6-150125125649-conversion-gate01/95/tema-6-1-638.jpg", "url": "/susibel/tema-6-43877705", "fecha": "2015-01-25", "label": "Tema 6", "autor": "SusanaMaestradeAL Corralejo Barrero", "id": 715, "desc": "Tema 6 del libro de Lengua de la editorial Santillana para 3\u00ba de Educaci\u00f3n Primaria."}, {"lang": "es", "plays": 4527, "imagen": "/cuentocaperucitarojaconpictos-141117122538-conversion-gate01/95/cuento-caperucita-roja-con-pictos-1-638.jpg", "url": "/susibel/cuento-caperucita-roja-con-pictos", "fecha": "2014-11-17", "label": "Cuento caperucita roja con pictos", "autor": "SusanaMaestradeAL Corralejo Barrero", "id": 716, "desc": "Cuento de Caperucita Roja para estimular el L.O., atenci\u00f3n auditiva y escucha activa, la respiraci\u00f3n, praxias, l\u00e9xico y estructuraci\u00f3n sint\u00e1ctica m\u00e1s compleja, estados emocionales..."}, {"lang": "es", "plays": 71, "imagen": "/deportesvocab-150217151211-conversion-gate02/95/deportes-vocabulario-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/deportes-vocabulario", "fecha": "2015-02-17", "label": "Deportes - vocabulario", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 717, "desc": "Deportes - vocabulario"}, {"lang": "es", "plays": 13459, "imagen": "/jugamosalreciclaje-150104112908-conversion-gate01/95/jugamos-al-reciclaje-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/jugamos-al-reciclaje", "fecha": "2015-01-04", "label": "Jugamos al reciclaje", "autor": "Anabel Cornago", "id": 718, "desc": "jugamos a reciclar"}, {"lang": "es", "plays": 205, "imagen": "/actividades-para-la-clase-de-musica-1-150205215836-conversion-gate02/95/actividades-paralaclasedemusica1-1-638.jpg", "url": "/sanjudas12345/actividades-paralaclasedemusica1", "fecha": "2015-02-06", "label": "Actividades para-la-clase-de-musica-1", "autor": "sanjudas12345", "id": 719}, {"lang": "es", "plays": 1534, "imagen": "/enero2015tipoletracomicsam-150108141646-conversion-gate02/95/enero-2015-1-638.jpg", "url": "/susibel/enero-2015-tipoletracomicsam", "fecha": "2015-01-08", "label": "Enero 2015", "autor": "SusanaMaestradeAL Corralejo Barrero", "id": 720, "desc": "Power Point sobre los sucesos que ocurren en el mes de enero, siguiendo el material subido por Lola Garc\u00eda Cucal\u00f3n en la web de catedu.es"}, {"lang": "pt", "plays": 2, "imagen": "/bc3a1sicoaeiou2-150326140111-conversion-gate01/95/bc3a1sico-aeiou-2-1-638.jpg", "url": "/mercelog/bc3a1sico-aeiou-2", "fecha": "2015-03-26", "label": "Bc3a1sico aeiou 2", "autor": "Merce Log", "id": 721}, {"lang": "pt", "plays": 3, "imagen": "/animales2-150331123559-conversion-gate01/95/animales-2-1-638.jpg", "url": "/jemmilvarenschmidt/animales-2-46503530", "fecha": "2015-03-31", "label": "Animales 2", "autor": "Jemm Ilvaren Schmidt", "id": 722, "desc": "PSICOLOGY"}, {"lang": "es", "plays": 3, "imagen": "/tengodosmanos-130310005410-phpapp02-150323184626-conversion-gate01/95/tengodosmanos-130310005410phpapp02-1-638.jpg", "url": "/jonathanpmunoz1/tengodosmanos-130310005410phpapp02", "fecha": "2015-03-23", "label": "Tengodosmanos 130310005410-phpapp02", "autor": "Jonathan Pizarro", "id": 723, "desc": "nene y nena"}, {"lang": "es", "plays": 9561, "imagen": "/libroprofesionesconstruccion-141226111034-conversion-gate01/95/profesiones-de-la-construccin-1-638.jpg", "url": "/Espanolparainmigrantes/profesiones-de-la-construccin", "fecha": "2014-12-26", "label": "PROFESIONES DE LA CONSTRUCCI\u00d3N", "autor": "Espanolparainmigrantes", "id": 724, "desc": "Profesiones de la construcci\u00f3n"}, {"lang": "es", "plays": 900, "imagen": "/fichasparatrabajareldinero-140628123025-phpapp02/95/fichas-para-trabajar-el-dinero-1-638.jpg", "url": "/ceeaspacesanjorge/fichas-para-trabajar-el-dinero", "fecha": "2014-06-28", "label": "Fichas para trabajar el dinero", "autor": "ceeaspacesanjorge", "id": 725, "desc": "Fichas para trabajar el dinero"}, {"lang": "es", "plays": 430, "imagen": "/cuentoadaptadoloscolorescarolina-141117155420-conversion-gate02/95/cuento-adaptado-los-colores-carolina-1-638.jpg", "url": "/CarolLpezHita/cuento-adaptado-los-colores-carolina", "fecha": "2014-11-17", "label": "Cuento adaptado los colores Carolina", "autor": "Carol LH", "id": 726, "desc": "Cuento adaptado para trabajar la Igualdad y Coeducaci\u00f3n"}, {"lang": "es", "plays": 24, "imagen": "/pictocuento-141204040910-conversion-gate02/95/pictocuento-1-638.jpg", "url": "/Maitexutrv/pictocuento-42343169", "fecha": "2014-12-04", "label": "Pictocuento", "autor": "Maitexutrv", "id": 727, "desc": "Este cuento trata la historia de una familia andaluza de clase media formada por dos hijos junto con su perro."}, {"lang": "es", "plays": 492, "imagen": "/navidadinf-141214050530-conversion-gate02/95/navidad-i-nf-1-638.jpg", "url": "/almaestra/navidad-i-nf", "fecha": "2014-12-14", "label": "Navidad i nf", "autor": "Geni", "id": 728}, {"lang": "es", "plays": 376, "imagen": "/discriminacionauditivabd-140718134045-phpapp01/95/discriminacion-auditivabd-1-638.jpg", "url": "/777montse/discriminacion-auditivabd", "fecha": "2014-07-18", "label": "Discriminacion auditivabd", "autor": "777montse", "id": 729}, {"lang": "es", "plays": 1850, "imagen": "/tema10-150303125532-conversion-gate01/95/tema-10-lengua-3-eprimaria-1-638.jpg", "url": "/susibel/tema-10-lengua-3-ed", "fecha": "2015-03-03", "label": "Tema 10 Lengua 3\u00ba E.Primaria", "autor": "SusanaMaestradeAL Corralejo Barrero", "id": 730, "desc": "Esquema del tema 10 de Lengua de 3\u00ba de Educaci\u00f3n Primaria, material adaptado con pictogramas"}, {"lang": "es", "plays": 104, "imagen": "/abstraccioniiniciacion-141015221929-conversion-gate02/95/abstraccion-i-iniciacion-1-638.jpg", "url": "/markel2009/abstraccion-i-iniciacion", "fecha": "2014-10-16", "label": "Abstraccion i iniciacion", "autor": "markel2009", "id": 731}, {"lang": "es", "plays": 288, "imagen": "/lectopincesdibuixos-2paraulesautocorrectiuvalenci-lletradepal-140528044531-phpapp02/95/lecto-pinces-dibuixos-2-paraules-autocorrectiu-valencilletra-de-pal-1-638.jpg", "url": "/silviaxivi/lecto-pinces-dibuixos-2-paraules-autocorrectiu-valencilletra-de-pal", "fecha": "2014-05-28", "label": "Lecto pinces dibuixos 2 paraules autocorrectiu  valenci\u00e0-lletra de pal-", "autor": "S\u00edlvia Chac\u00f3n Rojo", "id": 732}, {"lang": "es", "plays": 384, "imagen": "/unirasoc1-140715055935-phpapp01/95/relaciona-la-palabra-y-la-imagen-lectoescritura-1-638.jpg", "url": "/AprenentABA/relaciona-la-palabra-y-la-imagen", "fecha": "2014-07-15", "label": "Relaciona la palabra y la imagen. Lectoescritura.", "autor": "AprenentABA", "id": 733, "desc": "Fichas para unir con flechas palabras y objetos. Previamente se pueden trabajar individualmente para asegurarnos de que el ni\u00f1os discrimina las im\u00e1genes. Tambi\u00e9n se pueden usar para trabajo independiente en el tablero de actividades."}, {"lang": "pt", "plays": 182, "imagen": "/asaventurasdebal-osatacadores-140504093047-phpapp02/95/as-aventuras-de-bal-os-atacadores-1-638.jpg", "url": "/AnaVieira49/as-aventuras-de-bal-os-atacadores-34258721", "fecha": "2014-05-04", "label": "As aventuras de bal\u00fa   os atacadores", "autor": "Ana Vieira", "id": 734}, {"lang": "pt", "plays": 55, "imagen": "/asaventurasdebal-osatacadores-140504092212-phpapp02/95/as-aventuras-do-bal-os-atacadores-1-638.jpg", "url": "/AnaVieira49/as-aventuras-do-bal-os-atacadores", "fecha": "2014-05-04", "label": "AS AVENTURAS DO BAL\u00da - OS ATACADORES", "autor": "Ana Vieira", "id": 735}, {"lang": "es", "plays": 1069, "imagen": "/librodecomunicacionaumentativa-150202132631-conversion-gate01/95/libro-de-comunicacin-aumentativa-recopilacin-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/libro-de-comunicacionaumentativa", "fecha": "2015-02-02", "label": "Libro de comunicaci\u00f3n aumentativa - Recopilaci\u00f3n.", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 736, "desc": "Recopilaci\u00f3n de tableros de comunicaci\u00f3n aumentativa en formato libro."}, {"lang": "pt", "plays": 285, "imagen": "/dictadobislabasconp-140523072319-phpapp01/95/dictado-bislabas-con-p-1-638.jpg", "url": "/sergioescapaz/dictado-bislabas-con-p", "fecha": "2014-05-23", "label": "Dictado bis\u00edlabas con p", "autor": "Elizabeth D\u00e9niz", "id": 737, "desc": "Dictados para proyecto Lectoescritura para ni\u00f1os diversos."}, {"lang": "es", "plays": 1476, "imagen": "/cmomejorarmirelacinconlosdems-150219103939-conversion-gate01/95/cmo-mejorar-mi-relacin-con-los-dems-1-638.jpg", "url": "/susibel/cmo-mejorar-mi-relacin-con-los-dems", "fecha": "2015-02-19", "label": "C\u00f3mo mejorar mi relaci\u00f3n con los dem\u00e1s", "autor": "SusanaMaestradeAL Corralejo Barrero", "id": 738, "desc": "Material elaborado durante el curso pasado y revisado para los cambios en la conducta de un alumno para mejorar la relaci\u00f3n del alumno con los dem\u00e1s compa\u00f1eros de clase."}, {"lang": "pt", "plays": 148, "imagen": "/lasplantas-140927172007-phpapp02/95/las-plantas-1-638.jpg", "url": "/marhugo/las-plantas-39604982", "fecha": "2014-09-27", "label": "Las plantas", "autor": "Mar Vieites", "id": 739}, {"lang": "pt", "plays": 238, "imagen": "/eusonunartista-141012052913-conversion-gate02/95/cancin-con-pictogramas-eu-son-un-artista-mam-cabra-ola-ola-la-1-638.jpg", "url": "/FernandoPrez3/cancin-con-pictogramas-eu-son-un-artista", "fecha": "2014-10-12", "label": "Canci\u00f3n con Pictogramas. \"Eu son un artista\". Mam\u00e1 Cabra. Ola, Ola, La!", "autor": "Fernando P\u00e9rez", "id": 740, "desc": "Canci\u00f3n con Pictogramas"}, {"lang": "pt", "plays": 49, "imagen": "/normas-150128091951-conversion-gate01/95/normas-1-638.jpg", "url": "/marivipisabarro1/normas-43997818", "fecha": "2015-01-28", "label": "Normas", "autor": "Marivi Pisabarro", "id": 741}, {"lang": "es", "plays": 95, "imagen": "/vamosaconocerlasemociones-140824153003-phpapp02/95/vamos-a-conocer-las-emociones-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/vamos-a-conocer-las-emociones", "fecha": "2014-08-24", "label": "Vamos a conocer las emociones", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 742, "desc": "Una presentaci\u00f3n de diapositivas que  de manera muy sencilla, ayuda a trabajar la relaci\u00f3n entre situaci\u00f3n y emoci\u00f3n."}, {"lang": "es", "plays": 30, "imagen": "/diferencias3-140920221436-phpapp01/95/diferencias-3-1-638.jpg", "url": "/aryemat/diferencias-3-39333585", "fecha": "2014-09-21", "label": "Diferencias 3", "autor": "aryemat", "id": 743, "desc": "Ejercicios de memorizaci\u00f3n"}, {"lang": "es", "plays": 29233, "imagen": "/sentimientos2-141208125505-conversion-gate01/95/juego-de-los-sentimientos-1-638.jpg", "url": "/Espanolparainmigrantes/juego-de-los-sentimientos", "fecha": "2014-12-08", "label": "Juego de los sentimientos", "autor": "Espanolparainmigrantes", "id": 744, "desc": "Los sentimientos"}, {"lang": "es", "plays": 79, "imagen": "/presentacionotoo-141016115140-conversion-gate02/95/el-otoo-1-638.jpg", "url": "/vanegarcias/el-otoo-40361111", "fecha": "2014-10-16", "label": "El oto\u00f1o", "autor": "vanegarcias", "id": 745, "desc": "Realizado en el C.A.I. Aspace Oviedo, en el taller\" Arte sin barreras\" para el Proyecto Pc\u00b4s en L\u00ednea."}, {"lang": "es", "plays": 24, "imagen": "/mesesdelao-141018150652-conversion-gate02/95/meses-del-ao-1-638.jpg", "url": "/alzaac/meses-del-ao-40439027", "fecha": "2014-10-18", "label": "Meses del a\u00f1o", "autor": "Alicia Zamorano Acosta", "id": 746, "desc": "Meses del a\u00f1o con audio para alumnado de origen portugu\u00e9s"}, {"lang": "es", "plays": 54, "imagen": "/diadeplayac-150109041057-conversion-gate02/95/da-de-playa-problema-de-matemtica-1-638.jpg", "url": "/MiriamRodriguezPintos/diadeplayac", "fecha": "2015-01-09", "label": "D\u00eda de playa_ Problema de Matem\u00e1tica", "autor": "Miriam Rodr\u00edguez", "id": 747, "desc": "Matem\u00e1tica para escolares con TEA/TEL."}, {"lang": "es", "plays": 247, "imagen": "/materialparadiscriminarsz-141114081249-conversion-gate02/95/material-para-trabajar-la-discriminacin-sz-1-638.jpg", "url": "/CristinaCortsMiranda/material-para-trabajar-la-discriminacin-s", "fecha": "2014-11-14", "label": "Material para trabajar la discriminaci\u00f3n s-z", "autor": "Cristina Cort\u00e9s Miranda", "id": 748}, {"lang": "es", "plays": 617, "imagen": "/fonemak-141129094253-conversion-gate01/95/fonemak-1-638.jpg", "url": "/almaestra/fonemak", "fecha": "2014-11-29", "label": "Fonemak", "autor": "Geni", "id": 749}, {"lang": "es", "plays": 20, "imagen": "/vamosaconocerlasemociones-150107104517-conversion-gate01/95/vamos-a-conocer-las-emociones-1-638.jpg", "url": "/raquelGILSE/vamos-a-conocer-las-emociones-43288301", "fecha": "2015-01-07", "label": "Vamos a conocer las emociones", "autor": "Raquel Garcia", "id": 750}, {"lang": "es", "plays": 35, "imagen": "/diferencias2-150312211803-conversion-gate01/95/diferencias-2-1-638.jpg", "url": "/PANV/diferencias-2", "fecha": "2015-03-13", "label": "Diferencias 2", "autor": "PANV", "id": 751, "desc": "Encuentra la diferencia que falta en la imagen de la derecha."}, {"lang": "es", "plays": 180, "imagen": "/diferencias1-150310184842-conversion-gate01/95/encuentra-las-diferencias-1-638.jpg", "url": "/PANV/diferencias-1-45682461", "fecha": "2015-03-10", "label": "Encuentra las diferencias", "autor": "PANV", "id": 752, "desc": "Con la finalidad de trabajar las habilidades del pensamiento, se comparten estas diapositivas, adem\u00e1s son un recurso que  presenta en forma divertida actividades para que los alumnos ejerciten la atenci\u00f3n y la percepci\u00f3n."}, {"lang": "es", "plays": 23, "imagen": "/diferencias3-150318065214-conversion-gate01/95/imagen-diferente-1-638.jpg", "url": "/PANV/diferencias-3-45985761", "fecha": "2015-03-18", "label": "Imagen diferente", "autor": "PANV", "id": 753, "desc": "De las cuatro im\u00e1genes que aparecen en la pantalla, encuentra la que es diferente."}, {"lang": "es", "plays": 20792, "imagen": "/bingosemanticalecturaudlacasa-150115155327-conversion-gate02/95/unidad-la-casa-1-638.jpg", "url": "/Espanolparainmigrantes/unidad-la", "fecha": "2015-01-15", "label": "Unidad \"La casa\".", "autor": "Espanolparainmigrantes", "id": 754}, {"lang": "es", "plays": 54, "imagen": "/mletra-copia-141204144424-conversion-gate02/95/m-letra-copia-1-638.jpg", "url": "/mirenostatxu/m-letra-copia", "fecha": "2014-12-04", "label": "M letra   copia", "autor": "mirenostatxu", "id": 755, "desc": "/m/ fonema hasieran dituzten hitzak bereiztu (kontzientzia silabikoa)"}, {"lang": "es", "plays": 26, "imagen": "/actividadespersonas1-150301184955-conversion-gate01/95/actividades-personas-1-1-638.jpg", "url": "/Morita1319/actividades-personas-1", "fecha": "2015-03-02", "label": "Actividades personas (1)", "autor": "Stephanie Mora", "id": 756, "desc": "Para trabajar con ni\u00f1os RETOS MULTIPLES"}, {"lang": "es", "plays": 81, "imagen": "/animalesselva1-140714040822-phpapp01/95/animales-de-la-selva-1-638.jpg", "url": "/AprenentABA/animales-de-la-selva-36945349", "fecha": "2014-07-14", "label": "Animales de la Selva", "autor": "AprenentABA", "id": 757, "desc": "Tarjetas para imprimir y plastificar. Pueden usarse para hacer igualaciones, designaci\u00f3n receptiva o expresiva, categor\u00edas, etc."}, {"lang": "es", "plays": 8230, "imagen": "/pedidossinlenguajebis-140715090005-phpapp01/95/pedidos-sin-lenguaje-bis-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/pedidos-sin-lenguaje-bis", "fecha": "2014-07-15", "label": "Pedidos sin lenguaje bis", "autor": "Anabel Cornago", "id": 758}, {"lang": "pt", "plays": 60, "imagen": "/secuenciasconejercicios-140729145348-phpapp02/95/secuencias-con-ejercicios-1-638.jpg", "url": "/LauraAstorquia/secuencias-con-ejercicios", "fecha": "2014-07-29", "label": "Secuencias con ejercicios.", "autor": "Laura Astorquia", "id": 759, "desc": "Material para trabajar secuencias l\u00f3gicas sencillas."}, {"lang": "es", "plays": 45, "imagen": "/quepuedohacercuandomeenfado-140921150929-phpapp02/95/que-puedo-hacer-cuando-me-enfado-1-638.jpg", "url": "/CoserYCantar/que-puedo-hacercuandomeenfado", "fecha": "2014-09-21", "label": "Que puedo hacer cuando me enfado", "autor": "Patricia Leal", "id": 760, "desc": "enfados"}, {"lang": "es", "plays": 49, "imagen": "/cuentomara-141121154459-conversion-gate01/95/cuento-mara-1-638.jpg", "url": "/anabelenmartin/cuento-mara-41872800", "fecha": "2014-11-21", "label": "Cuento Mar\u00eda", "autor": "anabelenmartin", "id": 761, "desc": "En un pueblecito muy peque\u00f1ito viv\u00eda una ni\u00f1a que se llamaba Mar\u00eda. Mar\u00eda era una ni\u00f1a muy especial ten\u00eda unos ojos verdes preciosos, sin embargo, no pod\u00eda ver nada; todo lo ve\u00eda oscuro."}, {"lang": "pt", "plays": 3, "imagen": "/escuchaaeiou2-150326135904-conversion-gate01/95/escucha-aeiou-2-1-638.jpg", "url": "/mercelog/escucha-aeiou-2", "fecha": "2015-03-26", "label": "Escucha aeiou 2", "autor": "Merce Log", "id": 762}, {"lang": "es", "plays": 24, "imagen": "/cuentomara-141122032754-conversion-gate01/95/cuento-mara-1-638.jpg", "url": "/anabelenmartin/cuento-mara-41884864", "fecha": "2014-11-22", "label": "Cuento Mar\u00eda", "autor": "anabelenmartin", "id": 763, "desc": "Mar\u00eda"}, {"lang": "pt", "plays": 398, "imagen": "/libropintura-141024055403-conversion-gate02/95/libro-pintura-1-638.jpg", "url": "/vanegarcias/libro-pintura", "fecha": "2014-10-24", "label": "Libro pintura", "autor": "vanegarcias", "id": 764, "desc": "Cuaderno con pictos para trabajar la actividad de pintura."}, {"lang": "pt", "plays": 1100, "imagen": "/tarjetasdescripcinpersonas-150308163534-conversion-gate01/95/tarjetas-descripcin-personas-1-638.jpg", "url": "/susibel/tarjetas-descripcin-personas", "fecha": "2015-03-08", "label": "Tarjetas descripci\u00f3n personas", "autor": "SusanaMaestradeAL Corralejo Barrero", "id": 765, "desc": "Material para reforzar la descripci\u00f3n de personas con apoyos visuales (pictogramas arasaac)."}, {"lang": "es", "plays": 43, "imagen": "/tableroquererchica12casillas-150406015019-conversion-gate01/95/tablero-necesidades-bsicas-femenino-con-pictogramas-12-casillas-formato-doc-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/tablero-querer-chica12casillas", "fecha": "2015-04-06", "label": "Tablero Necesidades B\u00e1sicas femenino con pictogramas - 12 casillas (formato doc).", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 766, "desc": "Recopilaci\u00f3n de  diferentes tableros de comunicaci\u00f3n de 12 casillas, organizados por necesidades b\u00e1sicas y centros de inter\u00e9s."}, {"lang": "es", "plays": 6680, "imagen": "/dedos-puntos-dados-141120121541-conversion-gate01/95/dedos-puntosdados-1-638.jpg", "url": "/SuperPete/dedos-puntosdados-41817655", "fecha": "2014-11-20", "label": "Dedos puntos-dados", "autor": "S\u00faper PT", "id": 767, "desc": "Material para trabajar los n\u00fameros del 0 al 10 asociando cantidad a graf\u00eda, a trav\u00e9s de manos, dados y puntos."}, {"lang": "es", "plays": 19, "imagen": "/miamigabadra-141201163402-conversion-gate02/95/mi-amiga-badra-1-638.jpg", "url": "/Saskiasaskia/mi-amiga-badra-42235932", "fecha": "2014-12-01", "label": "Mi amiga badra", "autor": "Saskiasaskia", "id": 768, "desc": "PICTOGRAMA"}, {"lang": "es", "plays": 22, "imagen": "/3cerditos-150227055601-conversion-gate01/95/3cerditos-1-638.jpg", "url": "/LorenaSuarezVelasco/3cerditos-45219516", "fecha": "2015-02-27", "label": "3cerditos", "autor": "Lorena Suarez Velasco", "id": 769}, {"lang": "es", "plays": 8, "imagen": "/pictocuento-150404090637-conversion-gate01/95/pictocuento-la-oruga-y-el-ciempis-1-638.jpg", "url": "/carmendfb/pictocuento-la-oruga-y-el-ciempis", "fecha": "2015-04-04", "label": "Pictocuento \"La oruga y el ciempi\u00e9s\"", "autor": "Carmen Bobadilla", "id": 770, "desc": "Pictocuento creado con ARAWORD"}, {"lang": "pt", "plays": 100, "imagen": "/economiafichasiipdf-150305004437-conversion-gate01/95/puedo-conseguirlo-economia-fichaspdf-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/economia-fichas-iipdf", "fecha": "2015-03-05", "label": "\"Puedo conseguirlo \" - Economia fichas_pdf", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 771, "desc": "Conjunto de tablas y recortables de econom\u00eda de fichas para control de la conducta deseada / no deseada."}, {"lang": "en", "plays": 81, "imagen": "/fichaescrituraa-150131123006-conversion-gate02/95/ficha-escritura-a-1-638.jpg", "url": "/vickytgct/ficha-escritura-a", "fecha": "2015-01-31", "label": "Ficha escritura a", "autor": "Vicky Tom\u00e1s", "id": 772}, {"lang": "es", "plays": 475, "imagen": "/abril2015-150406112650-conversion-gate01/95/abril-2015-1-638.jpg", "url": "/susibel/abril-2015-46687398", "fecha": "2015-04-06", "label": "Abril 2015", "autor": "SusanaMaestradeAL Corralejo Barrero", "id": 773, "desc": "Material elaborado para explicar los sucesos m\u00e1s importantes que ocurren durante este mes de Abril."}, {"lang": "es", "plays": 94, "imagen": "/04lavideoconfernciapictogramesvalenci-140509043233-phpapp02/95/04-la-videoconferncia-pictogrames-valenci-1-638.jpg", "url": "/vicentllopis/04-la-videoconferncia-pictogrames-valenci-34474508", "fecha": "2014-05-09", "label": "04 la videoconfer\u00e8ncia pictogrames (valenci\u00e0)", "autor": "Vicent Llopis", "id": 774, "desc": "Activitat \"04 La videoconfer\u00e8ncia\" preparada amb pictogrames per a educaci\u00f3 especial."}, {"lang": "es", "plays": 142, "imagen": "/tablerodolerchico12casillas-150306002628-conversion-gate01/95/tablero-de-12-casillas-con-pictogramas-para-comunicar-el-dolor-masculino-en-formato-doc-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/tablero-de-12-casillas-con-pictogramas-para-comunicar-el-dolor", "fecha": "2015-03-06", "label": "Tablero de 12 casillas con pictogramas para comunicar el dolor - Masculino - En formato doc", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 775, "desc": "Tableros de comunicaci\u00f3n para expresar el dolor con pictogramas de ARASAAC para que los ni\u00f1os o usuarios nos indiquen que parte del cuerpo presenta el dolor. Pod\u00e9is imprimirlos, plastificarlos y recortar los pictogramas de la segunda hoja para colocarlos en el signo de interrogaci\u00f3n con velcro o blu-tack."}, {"lang": "es", "plays": 146, "imagen": "/tablerodolerchica12casillas-150306002627-conversion-gate01/95/tablero-de-12-casillas-con-pictogramas-para-comunicar-el-dolor-femenino-en-formato-doc-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/tablero-doler-chica12casillas", "fecha": "2015-03-06", "label": "Tablero de 12 casillas con pictogramas para comunicar el dolor - Femenino - En formato doc", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 776, "desc": "Tablero de comunicaci\u00f3n para expresar el dolor con pictogramas de ARASAAC para que los ni\u00f1os o usuarios nos indiquen que parte del cuerpo presenta el dolor. Pod\u00e9is imprimirlos, plastificarlos y recortar los pictogramas de la segunda hoja para colocarlos en el signo de interrogaci\u00f3n con velcro o blu-tack."}, {"lang": "es", "plays": 161, "imagen": "/tablerodoler12casillas-150306003157-conversion-gate01/95/tablero-de-12-casillas-con-pictogramas-para-comunicar-el-dolor-genrico-en-pdf-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/tablero-doler-12casillas-45505036", "fecha": "2015-03-06", "label": "Tablero de 12 casillas con pictogramas para comunicar el dolor - Gen\u00e9rico en pdf", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 777, "desc": "Tablero de comunicaci\u00f3n para expresar el dolor con pictogramas de ARASAAC para que los ni\u00f1os o usuarios nos indiquen que parte del cuerpo presenta el dolor. Pod\u00e9is imprimirlos, plastificarlos y recortar los pictogramas de la segunda hoja para colocarlos en el signo de interrogaci\u00f3n con velcro o blu-tack."}, {"lang": "es", "plays": 150, "imagen": "/tablerodolerchico12casillas-150306003158-conversion-gate01/95/tablero-de-12-casillas-con-pictogramas-para-comunicar-el-dolor-masculino-en-formato-pdf-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/tablero-doler-chico12casillas", "fecha": "2015-03-06", "label": "Tablero de 12 casillas con pictogramas para comunicar el dolor - Masculino - En formato pdf", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 778, "desc": "Tablero de comunicaci\u00f3n para expresar el dolor con pictogramas de ARASAAC para que los ni\u00f1os o usuarios nos indiquen que parte del cuerpo presenta el dolor. Pod\u00e9is imprimirlos, plastificarlos y recortar los pictogramas de la segunda hoja para colocarlos en el signo de interrogaci\u00f3n con velcro o blu-tack."}, {"lang": "es", "plays": 5405, "imagen": "/bingo-elcuerpo-141226143253-conversion-gate02/95/bingo-del-cuerpo-1-638.jpg", "url": "/Espanolparainmigrantes/bingo-del-cuerpo", "fecha": "2014-12-26", "label": "Bingo  del cuerpo", "autor": "Espanolparainmigrantes", "id": 779, "desc": "Bingo del cuerpo"}, {"lang": "es", "plays": 157, "imagen": "/tablerodolerchica12casillas-150306003159-conversion-gate01/95/tablero-de-12-casillas-con-pictogramas-para-comunicar-el-dolor-femenino-en-formato-pdf-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/tablero-doler-chica12casillas-45505038", "fecha": "2015-03-06", "label": "Tablero de 12 casillas con pictogramas para comunicar el dolor - Femenino - En formato pdf", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 780, "desc": "Tablero de comunicaci\u00f3n para expresar el dolor con pictogramas de ARASAAC para que los ni\u00f1os o usuarios nos indiquen que parte del cuerpo presenta el dolor. Pod\u00e9is imprimirlos, plastificarlos y recortar los pictogramas de la segunda hoja para colocarlos en el signo de interrogaci\u00f3n con velcro o blu-tack."}, {"lang": "es", "plays": 83, "imagen": "/teoriadelamente-7perspectivacompleja3b-140808160111-phpapp01/95/teoria-de-la-mente-7-perspectiva-compleja-3-b-1-638.jpg", "url": "/carmenliux2133/teoria-de-la-mente-7-perspectiva-compleja-3-b", "fecha": "2014-08-08", "label": "Teoria de la mente 7 perspectiva compleja 3 b", "autor": "Dejesus Rodriguez", "id": 781}, {"lang": "es", "plays": 20775, "imagen": "/construimosuntrenjuanmacano-140904015313-phpapp02/95/construimos-un-tren-juego-diseado-por-juanma-cano-1-638.jpg", "url": "/sergioescapaz/construimos-un-tren-juanma-cano", "fecha": "2014-09-04", "label": "Construimos un tren, Juego dise\u00f1ado por Juanma cano", "autor": "Elizabeth D\u00e9niz", "id": 782, "desc": "Gu\u00eda para ni\u00f1os del juego de mesa dise\u00f1ado por Juanma Cano \"Construimos un tren\" http://elsonidodelahierbaelcrecer.blogspot.com.es/2014/09/jugamos-siguiendo-instrucciones-gracias.htm"}, {"lang": "es", "plays": 179, "imagen": "/baraja-antonimos-contrarios-opuestos-150305052400-conversion-gate01/95/baraja-antonimoscontrariosopuestos-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/baraja-antonimoscontrariosopuestos", "fecha": "2015-03-05", "label": "Baraja antonimos-contrarios-opuestos", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 783, "desc": "Baraja de pictogramas para trabajar los ant\u00f3nimos."}, {"lang": "it", "plays": 1453, "imagen": "/agenda1-140615054017-phpapp01/95/lagenda-di-jacopo-ver-10-1-638.jpg", "url": "/mariagrazia/lagenda-di-jacopo-ver-10", "fecha": "2014-06-15", "label": "L'agenda di Jacopo (ver. 1.0)", "autor": "Maria Grazia Fiore", "id": 784, "desc": "Agenda visiva realizzata da L'officina di Jacopo (prima versione)"}, {"lang": "es", "plays": 51, "imagen": "/cuentomusicalflautistahamelinadaptado-141102170736-conversion-gate02/95/cuento-musical-flautistahamelinadaptado-1-638.jpg", "url": "/bnmzn14/cuento-musical-flautistahamelinadaptado", "fecha": "2014-11-02", "label": "Cuento musical flautista_hamelin_adaptado", "autor": "bnmzn14", "id": 785}, {"lang": "es", "plays": 923, "imagen": "/comidasybebidas-140507072423-phpapp02/95/comidasybebidas-1-638.jpg", "url": "/CristinaCortsMiranda/comidasybebidas", "fecha": "2014-05-07", "label": "Comidasybebidas", "autor": "Cristina Cort\u00e9s Miranda", "id": 786}, {"lang": "es", "plays": 255, "imagen": "/cuentodelacasitadechocolate-140929162826-phpapp02/95/cuento-de-la-casita-de-chocolate-1-638.jpg", "url": "/mariblanca67/cuento-de-la-casita-de-chocolate", "fecha": "2014-09-29", "label": "Cuento de la casita de chocolate", "autor": "Mar\u00eda Blanca Robles Garc\u00eda", "id": 787, "desc": "Cuento con pictogramas"}, {"lang": "es", "plays": 207, "imagen": "/secuencias-temporales-de-imagenes-orientacion-andujar-140831160501-phpapp01/95/secuencias-temporales-2-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/secuencias-temporales-2", "fecha": "2014-08-31", "label": "Secuencias temporales 2", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 788, "desc": "Orientaci\u00f3n And\u00fajar"}, {"lang": "es", "plays": 168, "imagen": "/secuenciacionimagenes-140831160348-phpapp02/95/secuenciacion-imagenes-1-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/secuenciacion-imagenes-1", "fecha": "2014-08-31", "label": "Secuenciacion imagenes 1", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 789, "desc": "Al trabajar con este tipo de actividad ayudamos a:"}, {"lang": "es", "plays": 17, "imagen": "/coordenadasconlaropa-140421104942-phpapp02/95/coordenadas-con-la-ropa-1-638.jpg", "url": "/MarinaMoraRodriguez/coordenadas-con-la-ropa", "fecha": "2014-04-21", "label": "Coordenadas con la ropa", "autor": "Marina Mora Rodriguez", "id": 790}, {"lang": "es", "plays": 175, "imagen": "/frutas1-140714041309-phpapp02/95/frutas-1-638.jpg", "url": "/AprenentABA/frutas1-36945488", "fecha": "2014-07-14", "label": "Frutas", "autor": "AprenentABA", "id": 791, "desc": "Tarjetas para imprimir y plastificar. Pueden usarse para hacer igualaciones, designaci\u00f3n receptiva o expresiva, categor\u00edas, etc."}, {"lang": "es", "plays": 65, "imagen": "/ropa1-140714042015-phpapp02/95/prendas-de-ropa-1-638.jpg", "url": "/AprenentABA/prendas-de-vestir-36945673", "fecha": "2014-07-14", "label": "Prendas de ropa", "autor": "AprenentABA", "id": 792}, {"lang": "es", "plays": 6, "imagen": "/caperucitaroja-140526205225-phpapp01/95/caperucita-roja-1-638.jpg", "url": "/mauriciosalazar71380/caperucita-roja-35146326", "fecha": "2014-05-27", "label": "Caperucita roja", "autor": "Mauricio Salazar", "id": 793, "desc": "cep"}, {"lang": "pt", "plays": 9490, "imagen": "/trabajo1-141226111715-conversion-gate02/95/trabajo-1-1-638.jpg", "url": "/Espanolparainmigrantes/trabajo-1-43020650", "fecha": "2014-12-26", "label": "Trabajo 1", "autor": "Espanolparainmigrantes", "id": 794, "desc": "trabajo"}, {"lang": "es", "plays": 49, "imagen": "/blancanieves-140910212057-phpapp02/95/cuento-pictogramas-blancanieves-memorias-curso-caa-comunicacin-aumentativa-y-alternativa-1-638.jpg", "url": "/feliptronics/blancanieves-38951367", "fecha": "2014-09-11", "label": "Cuento Pictogramas Blancanieves - Memorias Curso CAA Comunicaci\u00f3n Aumentativa y Alternativa", "autor": "Felipe Accesibilidad", "id": 795, "desc": "La Fundaci\u00f3n Todos Podemos Ayudar con el objetivo de promover la CAA comparte de forma masiva este Material que recibimos como asistentes al curso de Comunicaci\u00f3n Aumentativa y Alternativa  impartido por Aula Abierta, Lideres en CAA a nivel Latinoamerica."}, {"lang": "es", "plays": 61, "imagen": "/cenicienta-140910212106-phpapp01/95/cuento-pictogramas-la-cenicienta-memorias-curso-caa-comunicacin-aumentativa-y-alternativa-1-638.jpg", "url": "/feliptronics/cenicienta-38951371", "fecha": "2014-09-11", "label": "Cuento Pictogramas La Cenicienta - Memorias Curso CAA Comunicaci\u00f3n Aumentativa y Alternativa", "autor": "Felipe Accesibilidad", "id": 796, "desc": "La Fundaci\u00f3n Todos Podemos Ayudar con el objetivo de promover la CAA comparte de forma masiva este Material que recibimos como asistentes al curso de Comunicaci\u00f3n Aumentativa y Alternativa  impartido por Aula Abierta, Lideres en CAA a nivel Latinoamerica."}, {"lang": "es", "plays": 84, "imagen": "/losmusicosdebremen-140910212120-phpapp02/95/cuento-pictogramas-los-musicos-de-bremen-memorias-curso-caa-comunicacin-aumentativa-y-alternativa-1-638.jpg", "url": "/feliptronics/los-musicos-debremen", "fecha": "2014-09-11", "label": "Cuento Pictogramas Los musicos de bremen - Memorias Curso CAA Comunicaci\u00f3n Aumentativa y Alternativa", "autor": "Felipe Accesibilidad", "id": 797, "desc": "La Fundaci\u00f3n Todos Podemos Ayudar con el objetivo de promover la CAA comparte de forma masiva este Material que recibimos como asistentes al curso de Comunicaci\u00f3n Aumentativa y Alternativa  impartido por Aula Abierta, Lideres en CAA a nivel Latinoamerica."}, {"lang": "pt", "plays": 37, "imagen": "/cenicienta-141102171520-conversion-gate01/95/cenicienta-1-638.jpg", "url": "/bnmzn14/cenicienta-41027596", "fecha": "2014-11-02", "label": "Cenicienta", "autor": "bnmzn14", "id": 798}, {"lang": "es", "plays": 1501, "imagen": "/lenguajefigurativogrupoexpli-130923134424-phpapp01-140417170149-phpapp02/95/lenguaje-figurado-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/lenguaje-figurado-33663046", "fecha": "2014-04-17", "label": "Lenguaje figurado", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 799}, {"lang": "es", "plays": 677, "imagen": "/yosoyunartista-141022112723-conversion-gate02/95/yo-soy-un-artista-cancin-con-pictogramas-1-638.jpg", "url": "/FernandoPrez3/yo-soy-un-artista", "fecha": "2014-10-22", "label": "Yo soy un artista. Canci\u00f3n con pictogramas.", "autor": "Fernando P\u00e9rez", "id": 800, "desc": "Canci\u00f3n con Pictogramas. Yo soy un artista."}, {"lang": "es", "plays": 36, "imagen": "/abcilustrado-150119105543-conversion-gate02/95/abc-ilustrado-1-638.jpg", "url": "/MiriamRodriguezPintos/abc-ilustrado", "fecha": "2015-01-19", "label": "Abc ilustrado", "autor": "Miriam Rodr\u00edguez", "id": 801}, {"lang": "es", "plays": 128, "imagen": "/cuentodorademoldea-150206043150-conversion-gate02/95/cuento-de-dora-la-exploradora-de-asociacin-moldea-1-638.jpg", "url": "/AsociacionMoldea/cuento-dora-de-moldea", "fecha": "2015-02-06", "label": "Cuento de Dora la Exploradora de Asociaci\u00f3n Moldea", "autor": "AsociacionMoldea", "id": 802, "desc": "sencillo cuento adaptado con pictogramas, que puede servir de ayuda para realizar descripciones de acciones simples, con la tem\u00e1tica de Dora la Exploradora."}, {"lang": "pt", "plays": 7863, "imagen": "/estructurasvoclicas-140412105000-phpapp01/95/estructuras-voclicas-1-638.jpg", "url": "/majoluflor/estructuras-voclicas-33445916", "fecha": "2014-04-12", "label": "Estructuras voc\u00e1licas", "autor": "Mar\u00eda Jos\u00e9 De Luis Flores", "id": 803}, {"lang": "es", "plays": 10183, "imagen": "/normasdeconducta-140531141011-phpapp01/95/normas-de-conducta-1-638.jpg", "url": "/majoluflor/normas-de-conducta-35339173", "fecha": "2014-05-31", "label": "Normas de conducta", "autor": "Mar\u00eda Jos\u00e9 De Luis Flores", "id": 804}, {"lang": "es", "plays": 757, "imagen": "/actividadesdelotoo-141105133503-conversion-gate01/95/actividades-del-otoo-1-638.jpg", "url": "/lolanp/actividades-del-otoo", "fecha": "2014-11-05", "label": "Actividades del oto\u00f1o", "autor": "lolanp", "id": 805, "desc": "Para trabajar el vocabulario del oto\u00f1o"}, {"lang": "es", "plays": 3, "imagen": "/adivinamoslaspalabras-seriesinfonesblyfl-110404125252-phpapp02-150409204553-conversion-gate01/95/adivinamoslaspalabras-seriesinfonesblyfl110404125252phpapp02-1-638.jpg", "url": "/ElizabethHerrera8/adivinamoslaspalabras-seriesinfonesblyfl110404125252phpapp02", "fecha": "2015-04-10", "label": "Adivinamoslaspalabras seriesinfonesblyfl-110404125252-phpapp02", "autor": "Elizabeth Herrera", "id": 806, "desc": "Difonos consonanticos con l"}, {"lang": "es", "plays": 11214, "imagen": "/entenderemocionesendistintassituaciones-141111075525-conversion-gate01/95/entenderemocionesendistintassituaciones-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/entenderemocionesendistintassituaciones", "fecha": "2014-11-11", "label": "Entenderemocionesendistintassituaciones", "autor": "Anabel Cornago", "id": 807, "desc": "emociones"}, {"lang": "es", "plays": 1202, "imagen": "/lahistoriadecarnaval-150204145716-conversion-gate01/95/la-historia-decarnaval-1-638.jpg", "url": "/susibel/la-historia-decarnaval", "fecha": "2015-02-04", "label": "La historia de_carnaval", "autor": "SusanaMaestradeAL Corralejo Barrero", "id": 808, "desc": "Material adaptado para trabajar la comprensi\u00f3n de la historia de Carnaval, desde sus inicios hasta la actualidad... para alumn@s de 3\u00ba y 4\u00ba."}, {"lang": "es", "plays": 34632, "imagen": "/descripciondepersonasii-140612034324-phpapp02/95/descripcion-de-personas-ii-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/descripcion-de-personas-ii", "fecha": "2014-06-12", "label": "Descripcion de personas ii", "autor": "Anabel Cornago", "id": 809}, {"lang": "fr", "plays": 1345, "imagen": "/caacodos1415mt128r1aparelldigestiupdf-141012130401-conversion-gate02/95/caaco-dos-1415mt128r1aparelldigestiupdf-1-638.jpg", "url": "/mtalaverxtec/caaco-dos-1415mt128r1aparelldigestiupdf", "fecha": "2014-10-12", "label": "Caaco dos 1415_mt128_r1_aparell_digestiu_pdf", "autor": "mtalaverxtec", "id": 810}, {"lang": "pt", "plays": 120, "imagen": "/m-voicev3-140512173137-phpapp01/95/my-voice-1-638.jpg", "url": "/jalmeidabrandao/my-voice-34589798", "fecha": "2014-05-12", "label": "MY VOICE", "autor": "Jorge Brand\u00e3o", "id": 811, "desc": "MY Voice \u00e9 uma aplica\u00e7\u00e3o m\u00f3vel para crian\u00e7as com dificuldades de comunica\u00e7\u00e3o."}, {"lang": "es", "plays": 108, "imagen": "/programasparalacaa-140910212455-phpapp01/95/programas-para-la-caa-memorias-curso-caa-comunicacin-aumentativa-y-alternativa-1-638.jpg", "url": "/feliptronics/programas-para-la-caa", "fecha": "2014-09-11", "label": "Programas para la caa - Memorias Curso CAA Comunicaci\u00f3n Aumentativa y Alternativa", "autor": "Felipe Accesibilidad", "id": 812, "desc": "La Fundaci\u00f3n Todos Podemos Ayudar con el objetivo de promover la CAA comparte de forma masiva este Material que recibimos como asistentes al curso de Comunicaci\u00f3n Aumentativa y Alternativa  impartido por Aula Abierta, Lideres en CAA a nivel Latinoamerica."}, {"lang": "es", "plays": 46, "imagen": "/actividades09-140519104205-phpapp02/95/actividades09-1-638.jpg", "url": "/mcabrera_78/actividades09-34859427", "fecha": "2014-05-19", "label": "Actividades09", "autor": "Casa Comunitario Tania", "id": 813}, {"lang": "es", "plays": 45, "imagen": "/cuadernocatalan-140807164627-phpapp01/95/quadern-de-suport-a-la-comunicaci-amb-el-pacient-1-638.jpg", "url": "/ceapatimserso/quadern-de-suport-a-la-comunicaci-amb-el-pacient", "fecha": "2014-08-07", "label": "Quadern de suport a  la comunicaci\u00f3 amb el pacient", "autor": "Ceapat Imserso", "id": 814, "desc": "QUADERN DE SUPORT A LA COMUNICACI\u00d3 AMB EL PACIENT."}, {"lang": "es", "plays": 257, "imagen": "/cuadernoapoyointelectual-140808063925-phpapp01/95/comunicacin-con-el-paciente-con-discapacidad-intelectual-cuaderno-de-apoyo-1-638.jpg", "url": "/ceapatimserso/comunicacin-con-el-paciente-con-discapacidad-intelectual-cuaderno-de-apoyo", "fecha": "2014-08-08", "label": "Comunicaci\u00f3n con el paciente con discapacidad intelectual. Cuaderno de apoyo.", "autor": "Ceapat Imserso", "id": 815, "desc": "Este cuaderno est\u00e1 formado por una serie de fichas tem\u00e1ticas, en las que se recoge el vocabulario b\u00e1sico sobre salud, expresado con pictogramas. Est\u00e1 especialmente dise\u00f1ado para apoyar la comunicaci\u00f3n con el paciente con discapacidad intelectual en un entorno hospitalario o de consulta m\u00e9dica."}, {"lang": "es", "plays": 51, "imagen": "/causalidadesrelacionar-150209144630-conversion-gate01/95/el-juego-del-detective-1-638.jpg", "url": "/neurocambios/causalidades-relacionar", "fecha": "2015-02-09", "label": "El juego del detective", "autor": "NEURO CAMBIOS", "id": 816, "desc": "Indicios, pistas y... \u00a1a resolver las preguntas!"}, {"lang": "es", "plays": 280, "imagen": "/cada-fonema-a-su-casita-rehabilitacin-de-dislalias-funcionales-150107051548-conversion-gate01/95/cada-fonema-a-su-casita-rehabilitacindedislaliasfuncionales-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/cada-fonema-a-su-casita-rehabilitacindedislaliasfuncionales", "fecha": "2015-01-07", "label": "CADA FONEMA A SU CASITA - rehabilitaci\u00f3n-de-dislalias-funcionales", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 817, "desc": "CADA FONEMA A SU CASITA"}, {"lang": "es", "plays": 79, "imagen": "/personasqueutilizanlatecnologa-140808073930-phpapp01/95/personas-que-utilizan-tecnologa-para-comunicarse-1-638.jpg", "url": "/ceapatimserso/personasqueutilizanlatecnologa", "fecha": "2014-08-08", "label": "Personas que utilizan tecnolog\u00eda para comunicarse", "autor": "Ceapat Imserso", "id": 818, "desc": "En este documento se realiza una revisi\u00f3n del concepto y la clasificaci\u00f3n de los Sistemas Aumentativos y Alternativos de Comunicaci\u00f3n basados en Productos de Apoyo."}, {"lang": "es", "plays": 158, "imagen": "/experienciasconelusodelatabletaparalacomunicacin-140910212409-phpapp01/95/experiencias-con-el-uso-de-la-tableta-para-la-comunicacin-memorias-curso-caa-comunicacin-aumentativa-y-alternativa-1-638.jpg", "url": "/feliptronics/experiencias-con-el-uso-de-la-tableta-para-la-comunicacin", "fecha": "2014-09-11", "label": "Experiencias con el uso de la tableta para la comunicaci\u00f3n - Memorias Curso CAA Comunicaci\u00f3n Aumentativa y Alternativa", "autor": "Felipe Accesibilidad", "id": 819, "desc": "La Fundaci\u00f3n Todos Podemos Ayudar con el objetivo de promover la CAA comparte de forma masiva este Material que recibimos como asistentes al curso de Comunicaci\u00f3n Aumentativa y Alternativa  impartido por Aula Abierta, Lideres en CAA a nivel Latinoamerica."}, {"lang": "es", "plays": 42, "imagen": "/lateoradelamentepasoapaso-140918002723-phpapp02/95/la-teora-de-la-mente-paso-a-paso-1-638.jpg", "url": "/doriaelenaortizrios/la-teora-de-la-mente-paso-a-paso", "fecha": "2014-09-18", "label": "La teor\u00eda de la mente paso a paso", "autor": "Doria Elena Ortiz Rios", "id": 820, "desc": "la teoria de la mente paso a paso"}, {"lang": "es", "plays": 12694, "imagen": "/asociacinvisual-140926091435-phpapp01/95/asociacin-visual-1-638.jpg", "url": "/majoluflor/asociacin-visual", "fecha": "2014-09-26", "label": "Asociaci\u00f3n visual", "autor": "Mar\u00eda Jos\u00e9 De Luis Flores", "id": 821}, {"lang": "es", "plays": 133, "imagen": "/seleccindecarrerasenemes-141019103449-conversion-gate01/95/seleccin-de-carreras-en-emes-1-638.jpg", "url": "/albertodelmazo/seleccin-de-carreras-en-emes", "fecha": "2014-10-19", "label": "Selecci\u00f3n de carreras en EMES", "autor": "Alberto Del Mazo", "id": 822, "desc": "Breves pasos para buscar titulaciones universitarias en la Comunidad de Madrid a trav\u00e9s de la p\u00e1gina de EMES (Espacio Madrile\u00f1o de Educaci\u00f3n Superior)."}, {"lang": "es", "plays": 58, "imagen": "/cmopodemosjugarjuntos-autismoburgos-141022162714-conversion-gate01/95/cmo-podemos-jugar-juntos-autismo-burgos-1-638.jpg", "url": "/pordereito/cmo-podemos-jugar-juntos-autismo-burgos", "fecha": "2014-10-22", "label": "C\u00f3mo podemos jugar juntos.  Autismo burgos", "autor": "Por Dereito", "id": 823, "desc": "Ideas para jugar juntos!!"}, {"lang": "es", "plays": 14708, "imagen": "/tema3-141111031411-conversion-gate02/95/tema-3nuestros-sentidos-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/tema-3nuestros-sentidos", "fecha": "2014-11-11", "label": "Tema 3.nuestros sentidos", "autor": "Anabel Cornago", "id": 824, "desc": "nuestros sentidos - conocimiento del medio"}, {"lang": "es", "plays": 250, "imagen": "/lacomunicaciielllenguatgealescola-140716082643-phpapp01/95/la-comunicaci-i-el-llenguatge-a-lescola-1-638.jpg", "url": "/susanaangelmontero/la-comunicaci-i-el-llenguatge-a-lescola-presentaci-experincies", "fecha": "2014-07-16", "label": "La comunicaci\u00f3 i el llenguatge a l\u2019escola.", "autor": "susanaangelmontero", "id": 825, "desc": "El suport dels especialistes d'audici\u00f3 i llenguatge a l'escola d'educaci\u00f3 especial"}, {"lang": "es", "plays": 5701, "imagen": "/ortografaalyar-140614114924-phpapp01/95/ortografa-palabras-que-se-escriben-con-b-al-y-ar-1-638.jpg", "url": "/majoluflor/ortografa-al-y-ar", "fecha": "2014-06-14", "label": "Ortograf\u00eda: palabras que se escriben con \"b\" (\"al\" y \"ar\")", "autor": "Mar\u00eda Jos\u00e9 De Luis Flores", "id": 826}, {"lang": "es", "plays": 236, "imagen": "/aplicacindelcpa-140910212018-phpapp01/95/aplicacin-del-cpa-comunicador-personal-adaptable-memorias-curso-caa-comunicacin-aumentativa-y-alternativa-1-638.jpg", "url": "/feliptronics/aplicacin-del-cpa", "fecha": "2014-09-11", "label": "Aplicaci\u00f3n del CPA Comunicador Personal Adaptable - Memorias Curso CAA Comunicaci\u00f3n Aumentativa y Alternativa", "autor": "Felipe Accesibilidad", "id": 827, "desc": "La Fundaci\u00f3n Todos Podemos Ayudar con el objetivo de promover la CAA comparte de forma masiva este Material que recibimos como asistentes al curso de Comunicaci\u00f3n Aumentativa y Alternativa  impartido por Aula Abierta, Lideres en CAA a nivel Latinoam\u00e9rica."}, {"lang": "es", "plays": 61, "imagen": "/jornadaconectarigualdad2014-140825171910-phpapp02/95/jornada-conectar-igualdad-2014-1-638.jpg", "url": "/guanocefalia/jornada-conectar-igualdad-2014", "fecha": "2014-08-25", "label": "Jornada conectar igualdad 2014", "autor": "Betty Moli", "id": 828, "desc": "nuevos lenguajes y alfabetizaci\u00f3n digital aumentativa y adaptativa para alumnos con discapacidad intelectual"}, {"lang": "es", "plays": 142, "imagen": "/prensaescola-141022110651-conversion-gate01/95/prensa-escola-1-638.jpg", "url": "/ticceeabarcia/prensa-escola-40600124", "fecha": "2014-10-22", "label": "Prensa escola", "autor": "ticceeabarcia", "id": 829, "desc": "traballo realizado o curso 2013/14 no cee a barcia (aula 5)"}, {"lang": "es", "plays": 1331, "imagen": "/genteatareada-141011090819-conversion-gate01/95/gente-atareada-1-638.jpg", "url": "/majoluflor/gente-atareada-40144610", "fecha": "2014-10-11", "label": "Gente atareada,", "autor": "Mar\u00eda Jos\u00e9 De Luis Flores", "id": 830, "desc": "Adivinanzas profesiones"}, {"lang": "es", "plays": 2041, "imagen": "/34258566-sabores-sensaciones-asociacion-141205132400-conversion-gate01/95/34258566-saboressensacionesasociacion-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/34258566-saboressensacionesasociacion", "fecha": "2014-12-05", "label": "34258566 sabores-sensaciones-asociacion", "autor": "Anabel Cornago", "id": 831, "desc": "sabores"}, {"lang": "es", "plays": 22, "imagen": "/141665455154706ed7aa143-141122050913-conversion-gate01/95/las-mejores-aplicaciones-android-mas-novedosas-1-638.jpg", "url": "/miljuegosyapps82/las-mejores-aplicaciones-android-mas-novedosas", "fecha": "2014-11-22", "label": "Las Mejores Aplicaciones Android Mas Novedosas", "autor": "miljuegosyapps82", "id": 832, "desc": "La llegada de Satya Nadella al frente de Microsoft est&aacute; revolucionando la forma en la que la ..."}, {"lang": "es", "plays": 18069, "imagen": "/lasprofesionespdfdefinitivo-141125065833-conversion-gate02/95/las-profesiones-pdf-definitivo-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/las-profesiones-pdf-definitivo", "fecha": "2014-11-25", "label": "Las profesiones pdf definitivo", "autor": "Anabel Cornago", "id": 833, "desc": "las profesiones adaptado"}, {"lang": "es", "plays": 279, "imagen": "/genteatareada-141011090819-conversion-gate01-141126150231-conversion-gate02/95/adivinanzas-de-las-profesiones-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/adivinanzas-de-las-profesiones", "fecha": "2014-11-26", "label": "Adivinanzas de Las profesiones", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 834, "desc": "Adivinanzas de: Las profesiones con pictogramas."}, {"lang": "es", "plays": 12, "imagen": "/amiburro-140327051726-phpapp01-141231142223-conversion-gate02/95/amiburro-140327051726phpapp01-1-638.jpg", "url": "/veronicaAlexandraCai/amiburro-140327051726phpapp01", "fecha": "2014-12-31", "label": "Amiburro 140327051726-phpapp01", "autor": "veronica Alexandra Caiza Pastor", "id": 835}, {"lang": "es", "plays": 6865, "imagen": "/actividadeslenguanavidad-141231182548-conversion-gate02/95/actividades-de-lengua-para-navidad-1-638.jpg", "url": "/Espanolparainmigrantes/actividades-de-lengua-navidad", "fecha": "2015-01-01", "label": "Actividades de  lengua  para Navidad", "autor": "Espanolparainmigrantes", "id": 836, "desc": "Actividades de  lengua  para Navidad"}, {"lang": "es", "plays": 829, "imagen": "/cuentogranja-150110040108-conversion-gate01/95/cuento-las-gallinas-de-colores-1-638.jpg", "url": "/ceeabarcia/cuento-las-gallinas-de-colores", "fecha": "2015-01-10", "label": "CUENTO LAS GALLINAS DE COLORES", "autor": "ceeabarcia", "id": 837, "desc": "Cuento realizado por el alumnado del CEE A Barcia."}, {"lang": "es", "plays": 1291, "imagen": "/101dlmatascuentopictogramas-150203123459-conversion-gate01/95/101-dlmatas-cuentopictogramas-1-638.jpg", "url": "/susibel/101-dlmatas-cuentopictogramas", "fecha": "2015-02-03", "label": "101 d\u00e1lmatas cuento+pictogramas", "autor": "SusanaMaestradeAL Corralejo Barrero", "id": 838, "desc": "Cuento cl\u00e1sico de los 101 D\u00e1lmatas, versi\u00f3n Disney, adaptado con pictogramas."}, {"lang": "es", "plays": 151, "imagen": "/presentacin-150312105754-conversion-gate01/95/los-pictogramas-y-el-tea-1-638.jpg", "url": "/NisaSurez/los-pictogramas-y-el-tea", "fecha": "2015-03-12", "label": "Los pictogramas y el TEA", "autor": "M. Su\u00e1rez", "id": 839, "desc": "Los pictogramas como medio para trabajar con personas con TEA."}, {"lang": "es", "plays": 135, "imagen": "/manualaraword-150315132420-conversion-gate01/95/manual-de-araword-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/manual-de-araword", "fecha": "2015-03-15", "label": "Manual de AraWord.", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 840, "desc": "Manual del procesador de textos con pictogramas AraWord, incluido en AraSuite."}, {"lang": "es", "plays": 8361, "imagen": "/primertrimestreconectaconpupi1cursoelsonido-150326051230-conversion-gate01/95/primer-trimestre-conecta-con-pupi-1-curso-el-sonido-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/primer-trimestre-conecta-con-pupi-1-curso-el-sonido", "fecha": "2015-03-26", "label": "Primer trimestre conecta con pupi 1\u00ba curso el sonido", "autor": "Anabel Cornago", "id": 841, "desc": "primero de Primaria primer trimestre"}, {"lang": "es", "plays": 20, "imagen": "/dificultadespdb-150225182206-conversion-gate02/95/dificultades-pdb-1-638.jpg", "url": "/OtiVzquez/dificultades-pdb", "fecha": "2015-02-26", "label": "Dificultades pdb", "autor": "Oti V\u00e1zquez", "id": 842, "desc": "M\u00e1gnifico material para trabajar las dificultades izquierada - derecha/ arriba - abajo. 9 letras."}, {"lang": "es", "plays": 31755, "imagen": "/agenda-140520025037-phpapp02/95/agenda-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/agenda-34890675", "fecha": "2014-05-20", "label": "Agenda", "autor": "Anabel Cornago", "id": 843}, {"lang": "es", "plays": 636, "imagen": "/gramatica1adaptacionadjetivo-140424180841-phpapp01/95/gramatica1-adaptacion-adjetivo-1-638.jpg", "url": "/ceiprueda/gramatica1-adaptacion-adjetivo", "fecha": "2014-04-24", "label": "Gramatica1 adaptacion adjetivo", "autor": "ceiprueda", "id": 844}, {"lang": "es", "plays": 190, "imagen": "/apoyosvisuales-agendas-140522051204-phpapp01/95/apoyos-visuales-agendas-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/apoyos-visuales-agendas", "fecha": "2014-05-22", "label": "Apoyos visuales - agendas", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 845}, {"lang": "es", "plays": 597, "imagen": "/gramatica1adaptacionsustantivo-140424181725-phpapp02/95/gramatica1-adaptacion-sustantivo-1-638.jpg", "url": "/ceiprueda/gramatica1-adaptacion-sustantivo", "fecha": "2014-04-24", "label": "Gramatica1 adaptacion sustantivo", "autor": "ceiprueda", "id": 846}, {"lang": "es", "plays": 3030, "imagen": "/caacodos1314mt0112r1lectoescriptura4estel-140425024918-phpapp01/95/caaco-dos-1314mt0112r1lectoescriptura4estel-1-638.jpg", "url": "/mtalaverxtec/caaco-dos-1314mt0112r1lectoescriptura4estel-33931406", "fecha": "2014-04-25", "label": "Caaco dos 1314_mt0112_r1_lectoescriptura4_estel", "autor": "mtalaverxtec", "id": 847}, {"lang": "es", "plays": 93, "imagen": "/discriminacinfonolgica-150223100828-conversion-gate02/95/discriminacin-fonolgica-1-638.jpg", "url": "/marivirtu/discriminacin-fonolgica-45026215", "fecha": "2015-02-23", "label": "Discriminaci\u00f3n fonol\u00f3gica", "autor": "marivirtu", "id": 848, "desc": "."}, {"lang": "es", "plays": 1476, "imagen": "/hacemospraxiasatravsdedibujos2-150214102132-conversion-gate01/95/hacemos-praxias-a-travs-de-dibujos2pjh-1-638.jpg", "url": "/pilar_jhornero/hacemos-praxias-a-travs-de-dibujos2pjh-44676661", "fecha": "2015-02-14", "label": "Hacemos praxias a trav\u00e9s de dibujos2.pjh", "autor": "pilar_jhornero", "id": 849, "desc": "Praxias divertidas"}, {"lang": "es", "plays": 395, "imagen": "/caacodos1314mt0114r1lectoescriptura5estel-140428171139-phpapp02/95/caaco-dos-1314mt0114r1lectoescriptura5estel-1-638.jpg", "url": "/mtalaverxtec/caaco-dos-1314mt0114r1lectoescriptura5estel", "fecha": "2014-04-28", "label": "Caaco dos 1314_mt0114_r1_lectoescriptura5_estel", "autor": "mtalaverxtec", "id": 850}, {"lang": "es", "plays": 2947, "imagen": "/caacodos1314mt0110r1lectoescriptura3estel-140423170850-phpapp01/95/caaco-dos-1314mt0110r1lectoescriptura3estel-1-638.jpg", "url": "/mtalaverxtec/caaco-dos-1314mt0110r1lectoescriptura3estel", "fecha": "2014-04-23", "label": "Caaco dos 1314_mt0110_r1_lectoescriptura3_estel", "autor": "mtalaverxtec", "id": 851}, {"lang": "es", "plays": 249, "imagen": "/genteatareada-140523183414-phpapp02/95/gente-atareada-1-638.jpg", "url": "/majoluflor/gente-atareada", "fecha": "2014-05-23", "label": "Gente atareada,", "autor": "Mar\u00eda Jos\u00e9 De Luis Flores", "id": 852}, {"lang": "es", "plays": 4139, "imagen": "/genteatareada-140523184046-phpapp01/95/gente-atareada-1-638.jpg", "url": "/majoluflor/gente-atareada-35062130", "fecha": "2014-05-23", "label": "Gente atareada,", "autor": "Mar\u00eda Jos\u00e9 De Luis Flores", "id": 853}, {"lang": "es", "plays": 16, "imagen": "/1-letrals-141104071337-conversion-gate01/95/lectura1-letra-ls-1-638.jpg", "url": "/ElizabethNovoa2/lectura1-letra-ls", "fecha": "2014-11-04", "label": "LECTURA1 letra l-s", "autor": "Elizabeth Novoa", "id": 854}, {"lang": "es", "plays": 33, "imagen": "/pakalavaca-141113081809-conversion-gate01/95/paka-la-vaca-1-638.jpg", "url": "/sssss1144/paka-la-vaca", "fecha": "2014-11-13", "label": "Paka la vaca", "autor": "sssss1144", "id": 855, "desc": "eghderhfj"}, {"lang": "es", "plays": 345, "imagen": "/tema1-141222025206-conversion-gate02/95/tema-1-1-638.jpg", "url": "/fern1980/tema-1-42926473", "fecha": "2014-12-22", "label": "Tema 1", "autor": "fern1980", "id": 856}, {"lang": "pt", "plays": 222, "imagen": "/cuadernoapoyoportugues-140807170800-phpapp01/95/comunicao-com-o-paciente-caderno-de-apoio-1-638.jpg", "url": "/ceapatimserso/comunicao-com-o-paciente-caderno-de-apoio", "fecha": "2014-08-07", "label": "Comunica\u00e7\u00e3o com o paciente. Caderno de apoio.", "autor": "Ceapat Imserso", "id": 857, "desc": "CADERNO DE APOIO \u00c0 COMUNICA\u00c7\u00c3O COM O PACIENTE."}, {"lang": "es", "plays": 22696, "imagen": "/quieronoquierocomercenar-140910051059-phpapp01/95/quiero-no-quiero-comer-cenar-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/quiero-no-quiero-comer-cenar", "fecha": "2014-09-10", "label": "Quiero no quiero comer cenar", "autor": "Anabel Cornago", "id": 858, "desc": "peticiones comida cena"}, {"lang": "es", "plays": 167, "imagen": "/05mtodolectoescrituraactiludis-trabadas-dr-150308093822-conversion-gate01/95/lectoescrituradractiludis-1-638.jpg", "url": "/CSJ-1-2/lectoescrituradractiludis", "fecha": "2015-03-08", "label": "LECTOESCRITURA_DR_ACTILUDIS", "autor": "CSJ-1-2", "id": 859}, {"lang": "es", "plays": 67, "imagen": "/12mtodolectoescrituraactiludis-trabadas-tr-150308094441-conversion-gate01/95/lectroescrituratractiludis-1-638.jpg", "url": "/CSJ-1-2/lectroescrituratractiludis", "fecha": "2015-03-08", "label": "LECTROESCRITURA_TR_ACTILUDIS", "autor": "CSJ-1-2", "id": 860}, {"lang": "es", "plays": 258, "imagen": "/ordenosilabasparaformarpalabras-pjh-150325140842-conversion-gate01/95/ordeno-silabas-para-formar-palabras-pjh-1-638.jpg", "url": "/pilar_jhornero/ordeno-silabas-para-formar-palabras-pjh", "fecha": "2015-03-25", "label": "Ordeno silabas para formar palabras pjh", "autor": "pilar_jhornero", "id": 861, "desc": "Ordenar s\u00edlabas para formar palabras"}, {"lang": "es", "plays": 72445, "imagen": "/aprendemosadescribirpersonas-110427092536-phpapp01-141208121759-conversion-gate02/95/aprendemos-a-describir-personas-1-638.jpg", "url": "/Espanolparainmigrantes/aprendemos-a-describirpersonas", "fecha": "2014-12-08", "label": "Aprendemos a describir personas", "autor": "Espanolparainmigrantes", "id": 862, "desc": "Descripci\u00f3n de personas"}, {"lang": "es", "plays": 2437, "imagen": "/genteatareada-141226071100-conversion-gate02/95/gente-atareada-1-638.jpg", "url": "/majoluflor/gente-atareada-43017411", "fecha": "2014-12-26", "label": "Gente atareada,", "autor": "Mar\u00eda Jos\u00e9 De Luis Flores", "id": 863, "desc": "Adivinanzas"}, {"lang": "pt", "plays": 129, "imagen": "/controlinesperadoconsecuenciaanabel-131029142613-phpapp01-150130160256-conversion-gate01/95/historias-con-consecuencias-inesperadas-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/historias-con-consecuencias-inesperadas", "fecha": "2015-01-30", "label": "Historias con consecuencias inesperadas", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 864, "desc": "Historias con consecuencias inesperadas"}, {"lang": "es", "plays": 118, "imagen": "/52122757-frases-en-pictogramas-n-1-110416125609-phpapp01-150129192750-conversion-gate01/95/frasesenpictogramas-1-638.jpg", "url": "/PaulaSantos36/frasesenpictogramas", "fecha": "2015-01-30", "label": "frases-en-pictogramas", "autor": "ana paula santos", "id": 865}, {"lang": "es", "plays": 31, "imagen": "/52122757-frases-en-pictogramas-n-1-110416125609-phpapp01-150204174805-conversion-gate01/95/frasesenpictogramas-1-638.jpg", "url": "/PaulaSantos36/frasesenpictogramas-44283467", "fecha": "2015-02-04", "label": "frases-en-pictogramas-", "autor": "ana paula santos", "id": 866}, {"lang": "en", "plays": 40, "imagen": "/alpeiflanancy2014slides-141215095941-conversion-gate01/95/presentation-alpe-an-italian-project-for-sharing-and-checking-interlibrary-loan-permitted-use-in-eresources-licenses-1-638.jpg", "url": "/BiblioBoCNR/alpe-ifla-nancy2014slides", "fecha": "2014-12-15", "label": "Presentation \"ALPE: an italian project for sharing and checking interlibrary loan permitted use in e-resources licenses\"", "autor": "Biblioteca d'Area CNR Bologna", "id": 867, "desc": "Presentation by S.Mangiaracina, O.Russo and A. Tugnoli at the IFLA Document Delivery Satellite Meeting \"Restructuring resource sharing: new organisations, technologies, methods\". Lyon, France, 13-14 August 2014"}, {"lang": "es", "plays": 209, "imagen": "/01mtodolectoescrituraactiludis-trabadas-bl-br-150223083827-conversion-gate01/95/metodolectoescrituraactiludisbrbl-1-638.jpg", "url": "/CSJ-1-2/metodolectoescrituraactiludisbrbl", "fecha": "2015-02-23", "label": "METODO_LECTOESCRITURA_ACTILUDIS_BR_BL", "autor": "CSJ-1-2", "id": 868}, {"lang": "es", "plays": 240, "imagen": "/06mtodolectoescrituraactiludis-trabadas-fl-fr-150227080200-conversion-gate02/95/trabadasfrflactiludis-1-638.jpg", "url": "/CSJ-1-2/trabadasfrflactiludis", "fecha": "2015-02-27", "label": "TRABADAS_FR_FL_ACTILUDIS", "autor": "CSJ-1-2", "id": 869}, {"lang": "es", "plays": 7156, "imagen": "/estructurasconsonnticas-140608072539-phpapp02/95/estructuras-consonnticas-1-638.jpg", "url": "/majoluflor/estructuras-consonnticas", "fecha": "2014-06-08", "label": "Estructuras conson\u00e1nticas", "autor": "Mar\u00eda Jos\u00e9 De Luis Flores", "id": 870}, {"lang": "es", "plays": 1204, "imagen": "/todos-140715052419-phpapp02/95/conscincia-fontica-la-llengua-de-marc-1-638.jpg", "url": "/susanaparis/conscincia-fontica-la-llengua-de-marc", "fecha": "2014-07-15", "label": "CONSCI\u00c8NCIA FON\u00c9TICA. LA LLENGUA DE MARC", "autor": "Susana Par\u00eds", "id": 871, "desc": "Consci\u00e8ncia fon\u00e9tica en valenci\u00e0"}, {"lang": "es", "plays": 22216, "imagen": "/quieronoquierodesayunarmerendar-140910051042-phpapp01/95/quiero-no-quiero-desayunar-merendar-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/quiero-no-quiero-desayunar-merendar", "fecha": "2014-09-10", "label": "Quiero no quiero desayunar merendar", "autor": "Anabel Cornago", "id": 872, "desc": "peticiones desayuno merienda"}, {"lang": "es", "plays": 68, "imagen": "/espaciovitalrespetosincontrol-140122072325-phpapp02-140916080622-phpapp02/95/espacio-vital-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/espacio-vital", "fecha": "2014-09-16", "label": "Espacio vital", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 873, "desc": "."}, {"lang": "pt", "plays": 31, "imagen": "/ordenasil1-141103180940-conversion-gate01/95/ejercicios-para-segmentacin-silbica-1-638.jpg", "url": "/angelicareyesgatica/ejercicios-para-segmentacin-silbica", "fecha": "2014-11-04", "label": "Ejercicios para segmentaci\u00f3n sil\u00e1bica", "autor": "angelicareyesgatica", "id": 874, "desc": "ejercicios para que los alumnos segmenten palabras."}, {"lang": "es", "plays": 316, "imagen": "/tripticofinalcorrexido-140903170107-phpapp02/95/trptico-iii-xornadas-po-dereito-1-638.jpg", "url": "/pordereito/trptico-ii", "fecha": "2014-09-03", "label": "Tr\u00edptico III Xornadas Po Dereito", "autor": "Por Dereito", "id": 875}, {"lang": "es", "plays": 71, "imagen": "/veoveo-1-141019231706-conversion-gate01/95/veoveo-1-1-638.jpg", "url": "/claudio7900/veoveo-1-40470942", "fecha": "2014-10-20", "label": "Veoveo 1", "autor": "claudio7900", "id": 876}, {"lang": "es", "plays": 99, "imagen": "/veoveo-1-141019233150-conversion-gate02/95/veoveo-1-1-638.jpg", "url": "/claudio7900/veoveo-1-40471253", "fecha": "2014-10-20", "label": "Veoveo 1", "autor": "claudio7900", "id": 877}, {"lang": "es", "plays": 330, "imagen": "/recta-y-tabla-del-cien-141120111228-conversion-gate01/95/recta-ytabladelcien-1-638.jpg", "url": "/sitamanoli/recta-ytabladelcien", "fecha": "2014-11-20", "label": "Recta y-tabla-del-cien", "autor": "sitamanoli", "id": 878, "desc": "Numeraci\u00f3n"}, {"lang": "es", "plays": 227, "imagen": "/indicadoresdeexito-141109093830-conversion-gate02/95/indicadores-de-xito-alumnos-con-tdah-1-638.jpg", "url": "/ticceeabarcia/indicadores-de-xito-alumnos-con-tdah", "fecha": "2014-11-09", "label": "INDICADORES DE \u00c9XITO ALUMNOS CON TDAH", "autor": "ticceeabarcia", "id": 879, "desc": "Pautas para la educaci\u00f3n del alumnado con TDAH en el aula. Documento elaborado dentro del curso del MEC: Respuesta educativa para el alumnado con TDAH"}, {"lang": "es", "plays": 637, "imagen": "/llibretvocabularibsicemiliaalcaraz-141207094131-conversion-gate02/95/llibret-vocabulari-bsic-emilia-alcaraz-1-638.jpg", "url": "/quicoiglesias/llibret-vocabulari-bsic-emilia-alcaraz", "fecha": "2014-12-07", "label": "LLIBREt Vocabulari b\u00e0sic - Emilia Alcaraz", "autor": "Francesc Iglesias", "id": 880, "desc": "Dossiers amb lectures de paraules o frases senzilles adequades al nivell dels alumnes que fa poc que han comen\u00e7at el seu proc\u00e9s d'alfabetitzaci\u00f3 (Etapa Instrumental 1). En la majoria dels casos es tracta de diccionaris visuals o vocabulari, classificat per temes, acompanyat d'imatges ."}, {"lang": "es", "plays": 25, "imagen": "/lasfiestasdelpilar-150208100924-conversion-gate01/95/las-fiestas-delpilar-1-638.jpg", "url": "/Saesba/las-fiestas-delpilar", "fecha": "2015-02-08", "label": "Las fiestas del_pilar", "autor": "Saesba", "id": 881}, {"lang": "es", "plays": 47, "imagen": "/adivinanzasanimales-150224095241-conversion-gate01/95/adivinanzas-animales-1-638.jpg", "url": "/soledadocardenas/adivinanzas-animales", "fecha": "2015-02-24", "label": "Adivinanzas animales", "autor": "Sol Solcita", "id": 882}, {"lang": "es", "plays": 9, "imagen": "/142606670255000d0e1e667-150311043822-conversion-gate01/95/3-juegos-android-capaces-de-engancharte-1-638.jpg", "url": "/miljuegosyapps82/3-juegos-android-capaces-de-engancharte", "fecha": "2015-03-11", "label": "3 Juegos Android Capaces De Engancharte", "autor": "miljuegosyapps82", "id": 883, "desc": "cuatrocientos indiagramas percargados. Es una aplicaci&oacute;n recomendada para tu tel&eacute;fono ..."}, {"lang": "es", "plays": 945, "imagen": "/secuenciadenmerosdel1al50-140422103925-phpapp01/95/secuencia-de-nmeros-del-1-al-50-1-638.jpg", "url": "/sergioescapaz/secuencia-de-nmeros-del-1-al-50", "fecha": "2014-04-22", "label": "Secuencia de n\u00fameros del 1 al 50", "autor": "Elizabeth D\u00e9niz", "id": 884, "desc": "Aprender los n\u00fameros del 1 al 50."}, {"lang": "es", "plays": 26, "imagen": "/descripcin-de-personas-140609091841-phpapp01/95/descripcin-depersonas-1-638.jpg", "url": "/JOSGAR78/descripcin-depersonas", "fecha": "2014-06-09", "label": "Descripci\u00f3n de-personas", "autor": "Josu\u00e8 Casta\u00f1eda", "id": 885}, {"lang": "es", "plays": 595, "imagen": "/pictoaplicaciones-141103142235-conversion-gate01/95/pictoaplicaciones-con-gonzalo-garca-en-las-iii-xornadas-de-por-dereito-1-638.jpg", "url": "/pordereito/pictoaplicaciones-con-gonzalo-garca-en-las-iii-xornadas-de-por-dereito", "fecha": "2014-11-03", "label": "Pictoaplicaciones con Gonzalo Garc\u00eda en las III Xornadas de Por Dereito", "autor": "Por Dereito", "id": 886, "desc": "Un repaso de la mano de uno de sus creadores por todas las aplicaciones que han creado en el Grupo Promedia pensando en ni\u00f1os con TEA"}, {"lang": "es", "plays": 8016, "imagen": "/estaciones-140505045205-phpapp01/95/estaciones-del-ao-1-638.jpg", "url": "/majoluflor/estaciones-del-ao-34283409", "fecha": "2014-05-05", "label": "Estaciones del a\u00f1o", "autor": "Mar\u00eda Jos\u00e9 De Luis Flores", "id": 887}, {"lang": "es", "plays": 7398, "imagen": "/adivinanzaslosanimalesgranja-140523182823-phpapp01/95/adivinanzas-los-animales-granja-1-638.jpg", "url": "/majoluflor/adivinanzas-los-animales-granja", "fecha": "2014-05-23", "label": "Adivinanzas los animales granja", "autor": "Mar\u00eda Jos\u00e9 De Luis Flores", "id": 888}, {"lang": "es", "plays": 10126, "imagen": "/cocinamosconplatilina-140908091500-phpapp02/95/cocinamos-con-plastilina-1-638.jpg", "url": "/sergioescapaz/cocinamos-con-plastilina", "fecha": "2014-09-08", "label": "Cocinamos con plastilina", "autor": "Elizabeth D\u00e9niz", "id": 889, "desc": "Gu\u00eda de juego simb\u00f3lico de cocina con plastilinas para ni\u00f1os con autismo."}, {"lang": "it", "plays": 110, "imagen": "/informazionescientificagiu2014-141003081007-phpapp01/95/introduzione-allinformazione-scientifica-e-alle-sue-fonti-1-638.jpg", "url": "/OrnellaRusso/informazione-scientifica-giu2014", "fecha": "2014-10-03", "label": "Introduzione all'informazione scientifica e alle sue fonti", "autor": "Ornella Russo", "id": 890, "desc": "Slide del seminario sull'Informazione scientifica inserito nel progetto SperimEstate del C.N.R. - Area della Ricerca di Bologna."}, {"lang": "pt", "plays": 185, "imagen": "/losdiezpatitosdegoma-140213042053-phpapp02-140427011556-phpapp02/95/los-diez-patitos-de-goma-1-638.jpg", "url": "/nidiarespinosa/los-diez-patitos-de-goma-33988125", "fecha": "2014-04-27", "label": "Los diez patitos de goma", "autor": "Nidhia Spinoza", "id": 891, "desc": "Soluci\u00f3n e problemas en preescolar"}, {"lang": "it", "plays": 2469, "imagen": "/informazionescientificagiu2014-141216102936-conversion-gate02/95/lezione-introduzione-allinformazione-scientifica-e-alle-sue-fonti-1-638.jpg", "url": "/BiblioBoCNR/informazione-scientifica-giu2014-42763434", "fecha": "2014-12-16", "label": "Lezione \"Introduzione all'informazione scientifica e alle sue fonti\"", "autor": "Biblioteca d'Area CNR Bologna", "id": 892, "desc": "Lezione tenuta da Ornella Russo agli studenti delle scuole secondarie di secondo grado, a Bologna il 6 giugno e il 10 luglio 2014."}, {"lang": "es", "plays": 15144, "imagen": "/mifotolotosonorofonolgico-141129101811-conversion-gate01/95/mi-fotoloto-sonorofonolgico-1-638.jpg", "url": "/majoluflor/mi-fotoloto-sonorofonolgico", "fecha": "2014-11-29", "label": "Mi fotoloto sonoro_fonol\u00f3gico_", "autor": "Mar\u00eda Jos\u00e9 De Luis Flores", "id": 893}, {"lang": "es", "plays": 81, "imagen": "/enero2015-150108140612-conversion-gate02/95/enero-2015-1-638.jpg", "url": "/susibel/enero-2015-43331960", "fecha": "2015-01-08", "label": "Enero 2015", "autor": "SusanaMaestradeAL Corralejo Barrero", "id": 894}, {"lang": "es", "plays": 1876, "imagen": "/praxiasconlaratitapresumida-150129144611-conversion-gate02/95/praxias-con-laratitapresumida-1-638.jpg", "url": "/susibel/praxias-con-laratitapresumida", "fecha": "2015-01-29", "label": "Praxias con la_ratita_presumida", "autor": "SusanaMaestradeAL Corralejo Barrero", "id": 895, "desc": "Praxias con el personaje principal del cuento infantil de La ratita presumida."}, {"lang": "es", "plays": 20, "imagen": "/enero2015tipoletraabecedario-150108141114-conversion-gate02/95/enero-2015-tipoletraabecedario-1-638.jpg", "url": "/susibel/enero-2015-tipoletraabecedario", "fecha": "2015-01-08", "label": "Enero 2015 tipoletraabecedario", "autor": "SusanaMaestradeAL Corralejo Barrero", "id": 896}, {"lang": "pt", "plays": 521, "imagen": "/dispositivosmoveisparaacaa20anosihadivulgacao-140903220021-phpapp02/95/dispositivos-moveis-para-a-caa-20-anos-de-parceria-prof-dra-miryam-pelosi-ufrj-1-638.jpg", "url": "/alexandrerosado/dispositivos-moveis-para-a-caa-20-anos-iha-divulgacao", "fecha": "2014-09-04", "label": "Dispositivos mo\u0301veis para a CAA: 20 anos de parceria! Prof\u00aa Dra Miryam Pelosi (UFRJ)", "autor": "IHA Informa", "id": 897}, {"lang": "es", "plays": 2041, "imagen": "/praxiasconblancanievesylossieteenanitos-150201135855-conversion-gate01/95/praxias-con-blancanieves-y-los-siete-enanitos-1-638.jpg", "url": "/susibel/praxias-con-blancanieves-y-los-siete-enanitos", "fecha": "2015-02-01", "label": "Praxias con Blancanieves y los siete enanitos", "autor": "SusanaMaestradeAL Corralejo Barrero", "id": 898, "desc": "Praxias con Blancanieves y los siete enanitos para estimular el lenguaje oral en las aulas de 5 a\u00f1os..."}, {"lang": "es", "plays": 1034, "imagen": "/febrero2015-150204133035-conversion-gate02/95/febrero-2015-1-638.jpg", "url": "/susibel/febrero-2015-44275283", "fecha": "2015-02-04", "label": "Febrero 2015", "autor": "SusanaMaestradeAL Corralejo Barrero", "id": 899, "desc": "Material elaborado para anticipar y recordar los sucesos m\u00e1s importantes que ocurren en el mes de febrero."}, {"lang": "es", "plays": 31, "imagen": "/descripcin-de-personas-150206050941-conversion-gate02/95/descripcin-de-personas-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/descripcin-de-personas-44345034", "fecha": "2015-02-06", "label": "Descripci\u00f3n de personas", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 900, "desc": "Descripci\u00f3n de personas"}, {"lang": "it", "plays": 6, "imagen": "/valutarelerisorseinfomrativenelwebcorretto-150410030112-conversion-gate01/95/valutarelerisorseinfomrativeinreterussopuccini-1-638.jpg", "url": "/OrnellaRusso/valutarelerisorseinfomrativenelweb-corretto", "fecha": "2015-04-10", "label": "Valutarelerisorseinfomrativeinrete_russopuccini", "autor": "Ornella Russo", "id": 901, "desc": "Slides del Corso di formazione AIB \"Il falso in internet : information literacy e autorevolezza del web\" tenuto a Bolzano il 12 novembre 2014."}, {"lang": "es", "plays": 2, "imagen": "/ejerciciospraxiastutoreseugeniaromero-150409103307-conversion-gate01/95/ejercicios-praxias-tutores-eugenia-romero-1-638.jpg", "url": "/camilaandreacolomaravanal9/ejercicios-praxias-tutores-eugenia-romero-46819913", "fecha": "2015-04-09", "label": "Ejercicios praxias tutores eugenia romero", "autor": "Camila Coloma Ravanal", "id": 902, "desc": "Praxias"}, {"lang": "es", "plays": 32, "imagen": "/seriememor4-141214210841-conversion-gate02/95/serie-memor-4-1-638.jpg", "url": "/AndreaCarolina2/serie-memor-4", "fecha": "2014-12-15", "label": "Serie memor 4", "autor": "Andrea Carolina", "id": 903, "desc": "Ejercicios de atenci\u00f3n, concentraci\u00f3n."}, {"lang": "es", "plays": 896, "imagen": "/todosllavis-141010101343-conversion-gate02/95/conscincia-fonmica-els-llavis-de-marc-1-638.jpg", "url": "/susanaparis/conscincia-fonmica-els-llavis-de-marc", "fecha": "2014-10-10", "label": "CONSCI\u00c8NCIA FON\u00c9MICA. ELS LLAVIS DE MARC.", "autor": "Susana Par\u00eds", "id": 904, "desc": "Consci\u00e8ncia fon\u00e9mica en valenci\u00e0."}, {"lang": "es", "plays": 828, "imagen": "/todos-141028053352-conversion-gate02/95/conscincia-fonmica-la-gola-de-marc-1-638.jpg", "url": "/susanaparis/conscincia-fonmica-la-gola-de-marc", "fecha": "2014-10-28", "label": "CONSCI\u00c8NCIA FON\u00c9MICA. LA GOLA DE MARC", "autor": "Susana Par\u00eds", "id": 905, "desc": "Conciencia fon\u00e9mica de la garganta"}, {"lang": "it", "plays": 36, "imagen": "/intersoggettivit-150130122553-conversion-gate01/95/intersoggettivit-v-1-638.jpg", "url": "/imartini/intersoggettivit-v", "fecha": "2015-01-30", "label": "Intersoggettivit\u00e0 v", "autor": "Iva Zigghyova Martini", "id": 906}, {"lang": "pt", "plays": 240, "imagen": "/cuadernolecto-fonolgicoletrampyl-150131100052-conversion-gate01/95/cuaderno-lecto-fonolgico-letra-m-p-y-l-1-638.jpg", "url": "/majoluflor/cuaderno-lecto-fonolgico-letra-m-p-y-l", "fecha": "2015-01-31", "label": "Cuaderno lecto fonol\u00f3gico letra m, p y l", "autor": "Mar\u00eda Jos\u00e9 De Luis Flores", "id": 907, "desc": "Cuaderno lecto-fonol\u00f3g\u00edco"}, {"lang": "es", "plays": 107, "imagen": "/gkvmozlqxcdez02kjx2i-signature-2d015830326de0542e9bf0cbabb9c03d8347d5942a109576d3d68ff0c02c1422-poli-150203123609-conversion-gate01/95/presentslideshare-1-638.jpg", "url": "/Rehoya/presentslideshare-44222834", "fecha": "2015-02-03", "label": "Presentslideshare", "autor": "Rehoya", "id": 908, "desc": "Licencias CC"}, {"lang": "es", "plays": 138, "imagen": "/praxiasbuco-fonatorias-pjh-150214073638-conversion-gate02/95/praxias-buco-fonatoriaspjh-1-638.jpg", "url": "/pilar_jhornero/praxias-buco-fonatoriaspjh", "fecha": "2015-02-14", "label": "Praxias buco fonatorias-pjh", "autor": "pilar_jhornero", "id": 909, "desc": "Praxias divertidas"}, {"lang": "pt", "plays": 19, "imagen": "/oentroidoeacasaencantada-150303101421-conversion-gate01/95/o-entroido-e-a-casa-encantada-1-638.jpg", "url": "/ticceeabarcia/o-entroido-e-a-casa-encantada-45378963", "fecha": "2015-03-03", "label": "O entroido e a casa encantada", "autor": "ticceeabarcia", "id": 910, "desc": "CONTO REALIZADO POLO ALUMNADO DA AULA 5 E 10 DO CEE A BARCIA"}, {"lang": "es", "plays": 89, "imagen": "/137684066-actividades-comprension2-patito-feo-150215075255-conversion-gate02/95/137684066-actividadescomprension2patitofeo-1-638.jpg", "url": "/DamarisGonzlez/137684066-actividadescomprension2patitofeo", "fecha": "2015-02-15", "label": "137684066 actividades-comprension2-patito-feo", "autor": "Damaris Gonz\u00e1lez", "id": 911}, {"lang": "es", "plays": 4, "imagen": "/deberesdelaarticulacionrr-150409075749-conversion-gate01/95/deberes-de-la-articulacion-rr-1-638.jpg", "url": "/MilenneGuzman/deberes-de-la-articulacion-rr", "fecha": "2015-04-09", "label": "Deberes de la articulacion rr", "autor": "Milenne Guzm\u00e1n Leal", "id": 912, "desc": "PARA TRABAJAR FONEMA /RR/"}, {"lang": "ro", "plays": 113, "imagen": "/cuadernoapoyorumano-140807170448-phpapp02/95/caiet-de-sprijin-in-comunicarea-cu-pacientul-1-638.jpg", "url": "/ceapatimserso/caiet-de-sprijin-in-comunicarea-cu-pacientul", "fecha": "2014-08-07", "label": "Caiet de sprijin in comunicarea cu pacientul", "autor": "Ceapat Imserso", "id": 913, "desc": "CAIET DE SPRIJIN IN COMUNICAREA CU PACIENTUL."}, {"lang": "es", "plays": 17, "imagen": "/temadiscapacidad-141213075108-conversion-gate01/95/tema-discapacidad-1-638.jpg", "url": "/andreabedoyasuarez9/tema-discapacidad", "fecha": "2014-12-13", "label": "Tema discapacidad", "autor": "Andrea Bedoya Suarez", "id": 914, "desc": "hello"}, {"lang": "es", "plays": 18104, "imagen": "/elcineii-141116124942-conversion-gate02/95/el-cine-ii-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/el-cine-ii", "fecha": "2014-11-16", "label": "El cine ii", "autor": "Anabel Cornago", "id": 915, "desc": "el cine"}, {"lang": "es", "plays": 12051, "imagen": "/lapiscinapdf-141203074602-conversion-gate02/95/la-piscina-pdf-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/la-piscina-pdf", "fecha": "2014-12-03", "label": "La piscina pdf", "autor": "Anabel Cornago", "id": 916, "desc": "ir a la piscina"}, {"lang": "es", "plays": 74, "imagen": "/da4-141209032406-conversion-gate01/95/fabricando-un-tictactoe-1-638.jpg", "url": "/AprenentABA/fabricando-un-tictactoe", "fecha": "2014-12-09", "label": "Fabricando un tic-tac-toe", "autor": "AprenentABA", "id": 917, "desc": "Instrucciones con pictos para construir un invernal tres en raya, con renos y mu\u00f1ecos de nieve. Sigue instrucciones, practica tu motricidad y juega con \u00e9l cuando acabes!"}, {"lang": "pt", "plays": 411, "imagen": "/oentroidoeacasaencantada-150303085935-conversion-gate01/95/o-entroido-e-a-casa-encantada-1-638.jpg", "url": "/ticceeabarcia/o-entroido-e-a-casa-encantada", "fecha": "2015-03-03", "label": "O entroido e a casa encantada", "autor": "ticceeabarcia", "id": 918, "desc": "CONTO REALIZADO POLO ALUMNADO DA AULA 5 E 10 DO NOSO CENTRO"}, {"lang": "es", "plays": 13459, "imagen": "/basuraorgnicapdf-150104112906-conversion-gate01/95/basura-orgnica-pdf-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/basura-orgnica-pdf", "fecha": "2015-01-04", "label": "Basura org\u00e1nica pdf", "autor": "Anabel Cornago", "id": 919, "desc": "basura organica"}, {"lang": "es", "plays": 13832, "imagen": "/yovoyareciclarpdf-150104112917-conversion-gate01/95/yo-voy-a-reciclar-pdf-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/yo-voy-a-reciclar-pdf", "fecha": "2015-01-04", "label": "Yo voy a reciclar pdf", "autor": "Anabel Cornago", "id": 920, "desc": "vamos a reciclar"}, {"lang": "es", "plays": 1562, "imagen": "/praxiasdecarnavallargo-150111141100-conversion-gate01/95/praxias-de-carnaval-largo-1-638.jpg", "url": "/susibel/praxias-de-carnaval-largo", "fecha": "2015-01-11", "label": "Praxias de carnaval largo", "autor": "SusanaMaestradeAL Corralejo Barrero", "id": 921, "desc": "Praxias de Carnaval para las aulas de 4 y 5 a\u00f1os"}, {"lang": "es", "plays": 3624, "imagen": "/praxiasconlapalomadelapaz-150111134428-conversion-gate01/95/praxias-con-la-paloma-de-la-paz-1-638.jpg", "url": "/susibel/praxias-con-la-paloma-de-la-paz", "fecha": "2015-01-11", "label": "Praxias con la paloma de la paz", "autor": "SusanaMaestradeAL Corralejo Barrero", "id": 922, "desc": "Praxias bucofonatorias para el d\u00eda de la PAZ"}, {"lang": "es", "plays": 1947, "imagen": "/praxiasdelsoldaditodeplomo-150201125722-conversion-gate01/95/praxias-del-soldadito-de-plomo-1-638.jpg", "url": "/susibel/praxias-del-soldadito-de-plomo", "fecha": "2015-02-01", "label": "Praxias del soldadito de plomo", "autor": "SusanaMaestradeAL Corralejo Barrero", "id": 923, "desc": "Praxias con el soldadito de plomo y la bailarina para estimular el lenguaje oral en las aulas de 3 a\u00f1os..."}, {"lang": "es", "plays": 192, "imagen": "/cuentoanimalesdemoldea-150204081320-conversion-gate01/95/cuento-animales-de-moldea-1-638.jpg", "url": "/AsociacionMoldea/cuento-animales-de-moldea", "fecha": "2015-02-04", "label": "Cuento animales de moldea", "autor": "AsociacionMoldea", "id": 924, "desc": "Cuento adaptado con pictogramas, para fomentar la estructura de oraciones de descripciones de acciones."}, {"lang": "es", "plays": 998, "imagen": "/normasdeconducta-140531141011-phpapp01-140831123141-phpapp01/95/normas-de-conducta-con-pictogramas-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/normasdeconducta-140531141011phpapp01", "fecha": "2014-08-31", "label": "Normas de conducta con pictogramas", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 925, "desc": "NORMAS CON APOYO PICTOGR\u00c1FICO AUTOR: Mar\u00eda Jos\u00e9 de Luis Flores."}, {"lang": "pt", "plays": 203, "imagen": "/dondedice1-140423062916-phpapp01/95/dondedice-1-1-638.jpg", "url": "/jirafasfelices/dondedice-1", "fecha": "2014-04-23", "label": "Dondedice 1", "autor": "Clara Campoamor", "id": 926}, {"lang": "es", "plays": 11069, "imagen": "/cocinarpizza-140421055207-phpapp01/95/cocinar-pizza-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/cocinar-pizza", "fecha": "2014-04-21", "label": "Cocinar pizza", "autor": "Anabel Cornago", "id": 927}, {"lang": "es", "plays": 63, "imagen": "/3escr-trabad-cl1-150324175113-conversion-gate01/95/3escr-trabadcl-1-1-638.jpg", "url": "/cristinavergara96592/3escr-trabadcl-1", "fecha": "2015-03-24", "label": "3escr trabad-cl (1)", "autor": "cristinavergara96592", "id": 928}, {"lang": "es", "plays": 4, "imagen": "/3escr-trabad-cl2-150324175220-conversion-gate01/95/3escr-trabadcl-2-1-638.jpg", "url": "/cristinavergara96592/3escr-trabadcl-2", "fecha": "2015-03-24", "label": "3escr trabad-cl (2)", "autor": "cristinavergara96592", "id": 929, "desc": "trabadas"}, {"lang": "es", "plays": 1311, "imagen": "/adivinaconr-140921115611-phpapp02/95/adivina-con-r-1-638.jpg", "url": "/almaestra/adivina-con-r", "fecha": "2014-09-21", "label": "Adivina con r", "autor": "Geni", "id": 930}, {"lang": "es", "plays": 193, "imagen": "/7-140816222433-phpapp01/95/sopa-de-letras-1-638.jpg", "url": "/mattjojo77/sopa-de-letras-38058265", "fecha": "2014-08-17", "label": "sopa de letras", "autor": "Matilde Blanco Pe\u00f1a", "id": 931, "desc": "sopa de letras"}, {"lang": "en", "plays": 851, "imagen": "/symboldragomanoverview-140718070010-phpapp02/95/symbol-dragoman-overview-1-638.jpg", "url": "/eadraffan/symbol-dragoman-overview", "fecha": "2014-07-18", "label": "Symbol dragoman overview", "autor": "E.A. Draffan", "id": 932}, {"lang": "es", "plays": 64, "imagen": "/elflautistadehamelin-141102171612-conversion-gate02/95/el-flautista-dehamelin-1-638.jpg", "url": "/bnmzn14/el-flautista-dehamelin", "fecha": "2014-11-02", "label": "El flautista de_hamelin", "autor": "bnmzn14", "id": 933}, {"lang": "es", "plays": 132, "imagen": "/elmagodeoz-141102171637-conversion-gate02/95/el-mago-deoz-1-638.jpg", "url": "/bnmzn14/el-mago-deoz-41027629", "fecha": "2014-11-02", "label": "El mago de_oz", "autor": "bnmzn14", "id": 934}, {"lang": "es", "plays": 17, "imagen": "/adaptacioncaperucitanivelbasico-141102171546-conversion-gate02/95/adaptacion-caperucita-nivelbasico-1-638.jpg", "url": "/bnmzn14/adaptacion-caperucita-nivelbasico", "fecha": "2014-11-02", "label": "Adaptacion caperucita nivel_basico", "autor": "bnmzn14", "id": 935}, {"lang": "es", "plays": 27, "imagen": "/describir-animales-150206050843-conversion-gate02/95/describir-animales-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/describir-animales", "fecha": "2015-02-06", "label": "Describir animales", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 936, "desc": "Describir animales"}, {"lang": "es", "plays": 100, "imagen": "/lapiscinapdf-141203074602-conversion-gate02-150214015531-conversion-gate02/95/lapiscinapdf-141203074602conversiongate02-1-638.jpg", "url": "/encarnacionruizsuarez/lapiscinapdf-141203074602conversiongate02", "fecha": "2015-02-14", "label": "Lapiscinapdf 141203074602-conversion-gate02", "autor": "Encarnaci\u00f3n Ruiz Su\u00e1rez", "id": 937}, {"lang": "es", "plays": 70, "imagen": "/cuentoneneynenademoldea-150216075202-conversion-gate01/95/cuento-de-nene-y-nena-1-638.jpg", "url": "/AsociacionMoldea/cuento-nene-y-nena-de-moldea", "fecha": "2015-02-16", "label": "Cuento de Nene y Nena", "autor": "AsociacionMoldea", "id": 938, "desc": "Cuento adaptado con pictogramas, que puede servir de ayuda para realizar descripciones de acciones simples, con la tem\u00e1tica de  los libros de \"Nene, Nena y Guau\"."}, {"lang": "es", "plays": 148, "imagen": "/ordenar-palabras-y-frases-con-trabadas-pl-150223081505-conversion-gate02/95/ordenar-palabrasyfrasescontrabadaspl-fuente-actiludis-1-638.jpg", "url": "/CSJ-1-2/ordenar-palabrasyfrasescontrabadaspl-fuente-actiludis", "fecha": "2015-02-23", "label": "Ordenar palabras-y-frases-con-trabadas-pl (Fuente: actiludis).", "autor": "CSJ-1-2", "id": 939}, {"lang": "es", "plays": 1299, "imagen": "/marzo2015-150301141441-conversion-gate02/95/marzo2015-1-638.jpg", "url": "/susibel/marzo2015", "fecha": "2015-03-01", "label": "Marzo_2015", "autor": "SusanaMaestradeAL Corralejo Barrero", "id": 940, "desc": "Power Point con los sucesos m\u00e1s significativos que ocurre durante este mes."}, {"lang": "es", "plays": 73, "imagen": "/marzo-150305060544-conversion-gate01/95/marzo-2015-1-638.jpg", "url": "/frablame/marzo-2015-45466914", "fecha": "2015-03-05", "label": "Marzo 2015", "autor": "frablame", "id": 941, "desc": "anticipaci\u00f3n mes de marzo"}, {"lang": "es", "plays": 43, "imagen": "/tableroparaelegireltipodehelado-150314140733-conversion-gate01/95/tablero-para-elegir-el-tipo-de-helado-en-formato-pdf-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/tablero-para-elegir-el-tipo-de-helado", "fecha": "2015-03-14", "label": "Tablero para elegir el tipo de helado (en formato pdf),", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 942, "desc": "Tablero de comunicaci\u00f3n con pictogramas para elegir el tipo de helado que vamos a tomar. Se compone de dos tableros."}, {"lang": "en", "plays": 609, "imagen": "/todossomosdiferentes-141031053144-conversion-gate01/95/todos-somos-diferentes-1-638.jpg", "url": "/ticceeabarcia/todos-somos-diferentes-40957235", "fecha": "2014-10-31", "label": "Todos somos diferentes", "autor": "ticceeabarcia", "id": 943, "desc": "todos somos diferentes"}, {"lang": "es", "plays": 63, "imagen": "/adaptacioncaperucitanarracioncompleta-141102171530-conversion-gate02/95/adaptacion-caperucita-narracioncompleta-1-638.jpg", "url": "/bnmzn14/adaptacion-caperucita-narracioncompleta", "fecha": "2014-11-02", "label": "Adaptacion caperucita narracion_completa", "autor": "bnmzn14", "id": 944}, {"lang": "en", "plays": 559, "imagen": "/techsharepresentation-141104100010-conversion-gate02/95/arabic-symbol-dictionary-techshareme-presentation-1-638.jpg", "url": "/eadraffan/arabic-symbol-dictionary-techshareme-presentation", "fecha": "2014-11-04", "label": "Arabic Symbol Dictionary - TechshareME presentation", "autor": "E.A. Draffan", "id": 945, "desc": "This presentation describes the outcomes from the first year of the Arabic Symbol Dictionary research funded by the Qatar National Research Fund.  The presentation was give by Nadine Zeinoun from the Mada Center and Amatullah Kadous from Hamad Medical Corporation (HMC)  during the TechShareME conference held in Doha on November 4/5th, 2014"}, {"lang": "pt", "plays": 243, "imagen": "/estructurasvoclicas-140412104216-phpapp01/95/estructuras-voclicas-1-638.jpg", "url": "/majoluflor/estructuras-voclicas", "fecha": "2014-04-12", "label": "Estructuras voc\u00e1licas", "autor": "Mar\u00eda Jos\u00e9 De Luis Flores", "id": 946}, {"lang": "es", "plays": 76, "imagen": "/asociacionvisual-140428191359-phpapp01/95/asociacion-visual-1-638.jpg", "url": "/GlenSaenzRamos/asociacion-visual-34053670", "fecha": "2014-04-29", "label": "Asociacion visual", "autor": "Glen Saenz Ramos", "id": 947, "desc": "asociaciones visuales"}, {"lang": "es", "plays": 226, "imagen": "/dexpyfxhqoasejvzihwc-signature-9199efa978de2e61422263fa7e209060d9e72893d41a418512dffb02a113d6c7-poli-140831190803-phpapp02/95/presentacin-ejercicio-dislexia-1-638.jpg", "url": "/profelilianabarrera/presentacin-ejercicio-dislexia", "fecha": "2014-09-01", "label": "Presentaci\u00f3n Ejercicio Dislexia", "autor": "Liliana Barrera", "id": 948, "desc": "Ejercicio dislexia. Excelente material que encontr\u00e9 en l\u00ednea. A mis alumnos les ha servido bastante."}, {"lang": "es", "plays": 113, "imagen": "/asmans-141005094326-conversion-gate02/95/cancin-con-pictogramas-as-mans-1-638.jpg", "url": "/FernandoPrez3/as-mans", "fecha": "2014-10-05", "label": "Canci\u00f3n con Pictogramas. \"As mans\"", "autor": "Fernando P\u00e9rez", "id": 949, "desc": "Canci\u00f3n con Pictogramas. \"As mans\". Mam\u00e1 Cabra. Ola, Ola, La!"}, {"lang": "es", "plays": 220, "imagen": "/cuentomusicalricitosdeoroimagenes-140421034254-phpapp01/95/cuento-musical-ricitosdeoroimagenes-1-638.jpg", "url": "/musicograma/cuento-musical-ricitosdeoroimagenes", "fecha": "2014-04-21", "label": "Cuento musical ricitos_de_oro_imagenes", "autor": "musicograma", "id": 950, "desc": "Cuento musical para las clases de m\u00fasica."}, {"lang": "es", "plays": 297, "imagen": "/comosoyyo-141028070655-conversion-gate02/95/como-soy-yo-1-638.jpg", "url": "/asociacionconecta/como-soy-yo-40814378", "fecha": "2014-10-28", "label": "Como soy yo", "autor": "Asociaci\u00f3n CONECTA", "id": 951, "desc": "Este cuaderno pretende dar ideas para trabajar las presentaciones cuando un ni\u00f1o con TEA participa en un grupo . Pueden cambiarse las im\u00e1genes o las preguntas en funci\u00f3n de lo que interese comentar. Se trata de que escriban o peguen etiquetas con la contestaci\u00f3n a cada pregunta."}, {"lang": "es", "plays": 114, "imagen": "/elpatitofeo-141102171701-conversion-gate01/95/el-patito-feo-1-638.jpg", "url": "/bnmzn14/el-patito-feo-41027638", "fecha": "2014-11-02", "label": "El patito feo", "autor": "bnmzn14", "id": 952}, {"lang": "es", "plays": 132, "imagen": "/escrituradenmeros-140422124341-phpapp02/95/escritura-de-nmeros-1-638.jpg", "url": "/sergioescapaz/escritura-de-nmeros", "fecha": "2014-04-22", "label": "Escritura de n\u00fameros", "autor": "Elizabeth D\u00e9niz", "id": 953, "desc": "copia de escritura de n\u00fameros para mejorar la pronunciaci\u00f3n. Secuencia del 1 al 30"}, {"lang": "es", "plays": 49, "imagen": "/51559658-memoria-palabras-141211235646-conversion-gate01/95/51559658-memoriapalabras-1-638.jpg", "url": "/CristinaCazorlaLirn/51559658-memoriapalabras", "fecha": "2014-12-12", "label": "51559658 memoria-palabras", "autor": "Cristina Cazorla Lir\u00f3n", "id": 954, "desc": "Juego de memoria secuencia auditiva"}, {"lang": "es", "plays": 3412, "imagen": "/voyalmdico-140505161924-phpapp01/95/historia-social-voy-al-mdico-1-638.jpg", "url": "/majoluflor/historia-social-voy-al-mdico", "fecha": "2014-05-05", "label": "Historia social. Voy al m\u00e9dico", "autor": "Mar\u00eda Jos\u00e9 De Luis Flores", "id": 955}, {"lang": "es", "plays": 47, "imagen": "/dondesta4-141214210606-conversion-gate02/95/dondesta-4-1-638.jpg", "url": "/AndreaCarolina2/dondesta-4", "fecha": "2014-12-15", "label": "Dondesta 4", "autor": "Andrea Carolina", "id": 956, "desc": "Ejercicios de atenci\u00f3n, concentraci\u00f3n."}, {"lang": "pt", "plays": 10, "imagen": "/aprendosemanticaalimentos1-150204053724-conversion-gate02/95/aprendo-semntica-alimentos-1-638.jpg", "url": "/Rebeca54/aprendo-semntica-alimentos", "fecha": "2015-02-04", "label": "Aprendo sem\u00e1ntica alimentos", "autor": "Rebeca Blanco", "id": 957, "desc": "Trabajar los alimentos"}, {"lang": "pt", "plays": 35192, "imagen": "/descripcindepersonasiii-140612034333-phpapp01/95/descripcin-de-personas-iii-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/descripcin-de-personas-iii", "fecha": "2014-06-12", "label": "Descripci\u00f3n de personas iii", "autor": "Anabel Cornago", "id": 958}, {"lang": "pt", "plays": 35, "imagen": "/normascentropictogramas-150325043339-conversion-gate01/95/normas-centro-pictogramas-1-638.jpg", "url": "/FernandoPrez3/normas-centro-pictogramas-46259253", "fecha": "2015-03-25", "label": "Normas centro pictogramas", "autor": "Fernando P\u00e9rez", "id": 959, "desc": "Normas centro con pictogramas en galego e ingl\u00e9s"}, {"lang": "es", "plays": 216, "imagen": "/6uzybepbttgl7qfoiutg-140605103146-phpapp02/95/absurdos-verbales-1-638.jpg", "url": "/cristinarfeijoo/absurdos-verbales", "fecha": "2014-06-05", "label": "Absurdos verbales", "autor": "Cristina Rodriguez Feijoo", "id": 960}, {"lang": "es", "plays": 8746, "imagen": "/men-140715090726-phpapp01/95/men-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/men-36999919", "fecha": "2014-07-15", "label": "Men\u00fa", "autor": "Anabel Cornago", "id": 961}, {"lang": "es", "plays": 223, "imagen": "/men-140715090107-phpapp01/95/men-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/men-36999683", "fecha": "2014-07-15", "label": "Men\u00fa", "autor": "Anabel Cornago", "id": 962}, {"lang": "es", "plays": 2, "imagen": "/palmadasimagen-150326135632-conversion-gate01/95/palmadas-imagen-1-638.jpg", "url": "/mercelog/palmadas-imagen", "fecha": "2015-03-26", "label": "Palmadas imagen", "autor": "Merce Log", "id": 963}, {"lang": "es", "plays": 76, "imagen": "/contardel1al5-150405082038-conversion-gate01/95/contar-del-1-al-5-1-638.jpg", "url": "/xxiener/contar-del-1-al-5-46655332", "fecha": "2015-04-05", "label": "Contar del 1 al 5", "autor": "xxiener", "id": 964, "desc": "Bien"}, {"lang": "es", "plays": 351, "imagen": "/coleccion-de-grafomotricidad-orientacionandujar-140602094353-phpapp02/95/coleccion-degrafomotricidadorientacionandujar-1-638.jpg", "url": "/JOSERIMAC/coleccion-degrafomotricidadorientacionandujar", "fecha": "2014-06-02", "label": "Coleccion de-grafomotricidad-orientacionandujar", "autor": "JOSE RIMAC", "id": 965, "desc": "Coleccion de-grafomotricidad"}, {"lang": "es", "plays": 72, "imagen": "/cmoaprobar-140910134541-phpapp01/95/cmo-aprobar-el-curso-sin-dificultades-tcnicas-de-estudio-1-638.jpg", "url": "/sharag/cmo-aprobar-el-curso-sin-dificultades-tcnicas-de-estudio", "fecha": "2014-09-10", "label": "C\u00f3mo aprobar el curso SIN DIFICULTADES. T\u00c9CNICAS DE ESTUDIO", "autor": "sharag", "id": 966, "desc": "ppt con pasos para organizar tus t\u00e9cnicas de estudio y aprobar el curso escolar"}, {"lang": "pt", "plays": 16, "imagen": "/cuentoelsistemasolar-141102171556-conversion-gate01/95/cuento-el-sistemasolar-1-638.jpg", "url": "/bnmzn14/cuento-el-sistemasolar-41027608", "fecha": "2014-11-02", "label": "Cuento el sistema_solar", "autor": "bnmzn14", "id": 967}, {"lang": "es", "plays": 17883, "imagen": "/elcinei-141116124933-conversion-gate02/95/el-cine-i-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/el-cine-i", "fecha": "2014-11-16", "label": "El cine i", "autor": "Anabel Cornago", "id": 968, "desc": "el cine"}, {"lang": "it", "plays": 127, "imagen": "/ch-141102135444-conversion-gate02/95/dislalia-fonema-ch-1-638.jpg", "url": "/CarmenMarcoGarcia/dislalia-fonema-ch", "fecha": "2014-11-02", "label": "dislalia fonema ch", "autor": "Carmen Marco Garcia", "id": 969}, {"lang": "es", "plays": 228, "imagen": "/seacabelveranoyempezamoseotoo-141101040058-conversion-gate01/95/el-otoo-1-638.jpg", "url": "/ticceeabarcia/el-otoo-40988895", "fecha": "2014-11-01", "label": "EL OTO\u00d1O", "autor": "ticceeabarcia", "id": 970, "desc": "Libro para trabajar el oto\u00f1o con nuestro alumnado. Imprimir a doble cara y doblar por la mitad"}, {"lang": "es", "plays": 213, "imagen": "/xuopeixio-141005050328-conversion-gate01/95/cancin-con-pictogramas-xuo-peixio-1-638.jpg", "url": "/FernandoPrez3/xuo-peixio", "fecha": "2014-10-05", "label": "Canci\u00f3n con Pictogramas. Xu\u00f1o: Peixi\u00f1o", "autor": "Fernando P\u00e9rez", "id": 971, "desc": "Canci\u00f3n con Pictogramas. Xu\u00f1o: Peixi\u00f1o. Mam\u00e1 Cabra."}, {"lang": "es", "plays": 656, "imagen": "/b-v-agost2014-140813045734-phpapp01/95/dossier-bv-catal-inicial-alfabetitzaci-agost-2014-1-638.jpg", "url": "/quicoiglesias/dossier-bv-catal-inicial-alfabetitzaci-agost-2014", "fecha": "2014-08-13", "label": "Dossier B-V (Catal\u00e0 Inicial + Alfabetitzaci\u00f3) - Agost 2014", "autor": "Francesc Iglesias", "id": 972, "desc": "Dossier escrit on es treballa la B i la V"}, {"lang": "es", "plays": 1721, "imagen": "/praxiasdecarnavalcorto-150111141147-conversion-gate01/95/praxias-de-carnaval-corto-1-638.jpg", "url": "/susibel/praxias-de-carnaval-corto", "fecha": "2015-01-11", "label": "Praxias de carnaval corto", "autor": "SusanaMaestradeAL Corralejo Barrero", "id": 973, "desc": "Praxias de Carnaval para las aulas de 3 a\u00f1os"}, {"lang": "es", "plays": 3971, "imagen": "/praxiasmueconieve-150111123949-conversion-gate01/95/praxias-mueco-nieve-1-638.jpg", "url": "/susibel/praxias-mueco-nieve", "fecha": "2015-01-11", "label": "Praxias mu\u00f1eco nieve", "autor": "SusanaMaestradeAL Corralejo Barrero", "id": 974, "desc": "Praxias con el mu\u00f1eco de nieve."}, {"lang": "es", "plays": 168, "imagen": "/ordenar-palabras-y-frases-con-trabadas-pl1-150216030726-conversion-gate01/95/pr1actiludis-1-638.jpg", "url": "/CSJ-1-2/pr1actiludis", "fecha": "2015-02-16", "label": "PR1_Actiludis", "autor": "CSJ-1-2", "id": 975}, {"lang": "es", "plays": 90, "imagen": "/cuentoellydemoldea-150220042332-conversion-gate02/95/cuento-de-elly-de-la-asociacin-moldea-1-638.jpg", "url": "/AsociacionMoldea/cuento-de-elly-de-la-asociacin-moldea", "fecha": "2015-02-20", "label": "Cuento de Elly de la Asociaci\u00f3n MOLDEA", "autor": "AsociacionMoldea", "id": 976, "desc": "Cuento de oraciones que describen acciones apoy\u00e1ndose en pictogramas, con Elly, la elefante rosa amiga de Pocoyo."}, {"lang": "es", "plays": 23, "imagen": "/trabajamos-las-emociones-150310051411-conversion-gate01/95/trabajamos-lasemociones-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/trabajamos-lasemociones", "fecha": "2015-03-10", "label": "Trabajamos las-emociones", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 977, "desc": "Trabajamos las-emociones"}, {"lang": "es", "plays": 34, "imagen": "/problemachile-150119091506-conversion-gate01/95/problema-chile-1-638.jpg", "url": "/MiriamRodriguezPintos/problema-chile", "fecha": "2015-01-19", "label": "Problema chile", "autor": "Miriam Rodr\u00edguez", "id": 978}, {"lang": "es", "plays": 17, "imagen": "/mipleampliadoultimo-150407005844-conversion-gate01/95/mi-ple-ampliado-ultimo-1-638.jpg", "url": "/onubainfantil2/mi-ple-ampliado-ultimo", "fecha": "2015-04-07", "label": "Mi ple ampliado ultimo", "autor": "Alejandra Exsu", "id": 979, "desc": "Este es mi Ple finalizado sobre las herramientas Tics que podemos utilizar en nuestras clases."}, {"lang": "es", "plays": 52, "imagen": "/dossierbr-abril2015-150407050602-conversion-gate01/95/dossier-brabar-abril-2015-1-638.jpg", "url": "/quicoiglesias/dossier-br-abril-2015", "fecha": "2015-04-07", "label": "Dossier BRA/BAR - Abril 2015", "autor": "Francesc Iglesias", "id": 980}, {"lang": "es", "plays": 726, "imagen": "/tr-novembrede2014-141117034633-conversion-gate02/95/dossier-tratar-gener-de-2015-1-638.jpg", "url": "/quicoiglesias/tratar-novembre-de-2014", "fecha": "2014-11-17", "label": "Dossier TRA/TAR  - Gener de 2015", "autor": "Francesc Iglesias", "id": 981, "desc": "Dossier on es treballen les s\u00edl\u00b7labes TRA-TRE-TRI-TRO-TRU i TAR-TER-TIR-TOR-TUR"}, {"lang": "es", "plays": 458, "imagen": "/x-agost2014-140819121049-phpapp01/95/dossier-x-catal-inicial-alfabetitzaci-agost-2014-1-638.jpg", "url": "/quicoiglesias/dossier-x-catal-inicial-alfabetitzaci-agost-2014", "fecha": "2014-08-19", "label": "Dossier X (Catal\u00e0 Inicial + Alfabetitzaci\u00f3) - Agost 2014", "autor": "Francesc Iglesias", "id": 982, "desc": "Dossier on es treballa la lletra X"}, {"lang": "es", "plays": 330, "imagen": "/dossierpl-febrer2015-150217100018-conversion-gate02/95/dossier-plapal-febrer-2015-1-638.jpg", "url": "/quicoiglesias/dossier-plapalpal-febrer-2015", "fecha": "2015-02-17", "label": "Dossier PLA/PAL - Febrer 2015", "autor": "Francesc Iglesias", "id": 983, "desc": "Dossier on es treballen els sons PLA, PLE, PLI, PLO, PLU, PAL, PEL, PIL, POL i PUL"}, {"lang": "es", "plays": 551, "imagen": "/r-agost2014-140812130706-phpapp02/95/dossier-r-catal-inicial-alfabetitzaci-agost-2014-1-638.jpg", "url": "/quicoiglesias/dossier-r-ost-2014", "fecha": "2014-08-12", "label": "Dossier R (Catal\u00e0 Inicial + Alfabetitzaci\u00f3) - Agost 2014", "autor": "Francesc Iglesias", "id": 984, "desc": "Dossier R (17 fulls)"}, {"lang": "pt", "plays": 29, "imagen": "/1iniciallsmp-140518122926-phpapp02/95/1inicial-l-smp-1-638.jpg", "url": "/desdeunrincondemiclase/1inicial-l-smp", "fecha": "2014-05-18", "label": "1inicial l s_m_p", "autor": "desdeunrincondemiclase", "id": 985}, {"lang": "pt", "plays": 649, "imagen": "/miregaloparamam-140420093201-phpapp02/95/mi-regalo-para-mam-poesa-con-pictogramas-1-638.jpg", "url": "/MFatimaGS/mi-regalo-para-mam-33730624", "fecha": "2014-04-20", "label": "Mi regalo para mam\u00e1 - Poes\u00eda con pictogramas", "autor": "MFatimaGS", "id": 986, "desc": "Poes\u00eda con pictogramas."}, {"lang": "es", "plays": 1042, "imagen": "/j-ge-gi-agost2014-140929042100-phpapp01/95/dossier-jgegi-catal-inicial-alfabetitzaci-setembre-2014-1-638.jpg", "url": "/quicoiglesias/dossier-jgegi-catal-inicial-alfabetitzaci-agost-2014", "fecha": "2014-09-29", "label": "Dossier J/ge/gi (Catal\u00e0 Inicial + Alfabetitzaci\u00f3) - Setembre 2014", "autor": "Francesc Iglesias", "id": 987, "desc": "Dossier on es treballa la J"}, {"lang": "es", "plays": 37538, "imagen": "/descripcindepersonasi-140612034255-phpapp02/95/descripcin-de-personas-i-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/descripcin-de-personas-i", "fecha": "2014-06-12", "label": "Descripci\u00f3n de personas i", "autor": "Anabel Cornago", "id": 988}, {"lang": "es", "plays": 210, "imagen": "/elcalzoncillodejose-141001122515-phpapp01/95/el-calzoncillo-de-jos-1-638.jpg", "url": "/susibel/el-calzoncillo-de-jose-39762636", "fecha": "2014-10-01", "label": "El calzoncillo de Jos\u00e9", "autor": "SusanaMaestradeAL Corralejo Barrero", "id": 989, "desc": "Cuento con pictogramas de Aprendices visuales para reforzar los h\u00e1bitos y la autonom\u00eda"}, {"lang": "es", "plays": 53, "imagen": "/i0mgjwgjrjw5qofqx38c-signature-ea633da3a539afe8483b49f1e82312b011125687d6cabcda45f050b3fb553cf2-poli-141021093312-conversion-gate01/95/tara-la-gatita-traviesa-copia-1-638.jpg", "url": "/ANCHELETA/tara-la-gatita-traviesa-copia", "fecha": "2014-10-21", "label": "Tara; la gatita traviesa   copia", "autor": "Educaci\u00f3n Social. Especialista en TEA", "id": 990}, {"lang": "es", "plays": 95, "imagen": "/zm7bgcqdqhgxuqqcoua7-signature-a82e2ded73e63fb6a0d09a58dd629590f65f2fdba7a8d09b7ada0a0daa92bb6a-poli-141103033535-conversion-gate01/95/lectoescritura-mi-casa-maysculas-1-638.jpg", "url": "/ANCHELETA/lectoescritura-mi-casa-maysculas", "fecha": "2014-11-03", "label": "Lectoescritura mi casa may\u00fasculas", "autor": "Educaci\u00f3n Social. Especialista en TEA", "id": 991}, {"lang": "es", "plays": 75, "imagen": "/dadodeacciones-141020061908-conversion-gate02/95/dado-de-acciones-1-638.jpg", "url": "/sergioescapaz/dado-de-acciones", "fecha": "2014-10-20", "label": "Dado de acciones", "autor": "Elizabeth D\u00e9niz", "id": 992, "desc": "Dado de acciones para actividad l\u00fadica para mejorar la comprensi\u00f3n del lenguaje."}, {"lang": "es", "plays": 18098, "imagen": "/jugamosalcine-141116124953-conversion-gate01/95/jugamos-al-cine-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/jugamos-al-cine", "fecha": "2014-11-16", "label": "Jugamos al cine", "autor": "Anabel Cornago", "id": 993, "desc": "jugamos al cine"}, {"lang": "es", "plays": 4859, "imagen": "/ud6haydiferentesanimales-150207070622-conversion-gate02/95/ud6-hay-diferentes-animales-2-ep-esquema-conocimiento-del-medio-1-638.jpg", "url": "/PuriGonzlezSerrano/ud6-hay-diferentes-animales-2-ep-esquema", "fecha": "2015-02-07", "label": "Ud6 Hay diferentes animales 2\u00ba E.P. (Esquema) Conocimiento del medio", "autor": "Puri Gonz\u00e1lez Serrano", "id": 994, "desc": "UNIDAD 6: Hay diferentes animales. 2\u00ba E.P. Conocimiento del Medio."}, {"lang": "es", "plays": 13492, "imagen": "/reciclarpdf-150104112912-conversion-gate02/95/reciclar-pdf-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/reciclar-pdf", "fecha": "2015-01-04", "label": "Reciclar pdf", "autor": "Anabel Cornago", "id": 995, "desc": "reciclando"}, {"lang": "es", "plays": 487, "imagen": "/llagost2014-140816045529-phpapp02/95/dossier-ll-catal-inicial-alfabetitzaci-agost-2014-1-638.jpg", "url": "/quicoiglesias/dossier-ll-catal-inicial-alfabetitzaci-agost-2014", "fecha": "2014-08-16", "label": "Dossier LL (Catal\u00e0 Inicial + Alfabetitzaci\u00f3) - Agost 2014", "autor": "Francesc Iglesias", "id": 996, "desc": "Dossier on es treballa el d\u00edgraf LL"}, {"lang": "es", "plays": 30, "imagen": "/clavesdexito-141112141758-conversion-gate01/95/atencin-educativa-a-alumnado-con-tdah-1-638.jpg", "url": "/Unaodiseaespecial/atencin-educativa-a-alum", "fecha": "2014-11-12", "label": "Atenci\u00f3n educativa a alumnado con TDAH", "autor": "Una Odisea Especial", "id": 997, "desc": "Atenci\u00f3n educativa a alumnado con TDAH: Claves de \u00e9xito para el aula."}, {"lang": "es", "plays": 49, "imagen": "/ennatacion-150305120527-conversion-gate01/95/ennatacion-1-638.jpg", "url": "/MiriamRodriguezPintos/ennatacion", "fecha": "2015-03-05", "label": "En_natacion", "autor": "Miriam Rodr\u00edguez", "id": 998, "desc": "PAUTAS DE COMPORTAMIENTO EN EL VESTUARIO."}, {"lang": "en", "plays": 59, "imagen": "/ejerciciospraxiastutoreseugeniaromero-141108070525-conversion-gate02/95/ejercicios-praxias-tutores-eugenia-romero-1-638.jpg", "url": "/esthervazquez2/ejercicios-praxias-tutores-eugenia-romero", "fecha": "2014-11-08", "label": "Ejercicios praxias tutores eugenia romero", "autor": "Esther Vazquez", "id": 999}, {"lang": "es", "plays": 187, "imagen": "/enero-150123052232-conversion-gate02/95/enero-1-638.jpg", "url": "/davidguetoarroyo/enero-43818498", "fecha": "2015-01-23", "label": "Enero", "autor": "David G\u00fceto Arroyo", "id": 1000, "desc": "presentacion power point del mes de Enero"}, {"lang": "es", "plays": 180, "imagen": "/febrero-150203063047-conversion-gate01/95/febrero-1-638.jpg", "url": "/frablame/febrero-44206017", "fecha": "2015-02-03", "label": "Febrero", "autor": "frablame", "id": 1001, "desc": "calendario mes de febrero"}, {"lang": "es", "plays": 47, "imagen": "/12-funcionesejecutivas-150219233856-conversion-gate02/95/12-funciones-ejecutivas-recursos-didcticos-1-638.jpg", "url": "/davidfernandezscott/12-funciones-ejecutivas-recursos-didcticos", "fecha": "2015-02-20", "label": "12 funciones ejecutivas. recursos did\u00e1cticos", "autor": "David Fern\u00e1ndez Scott", "id": 1002, "desc": "pp"}, {"lang": "es", "plays": 52964, "imagen": "/primertrimestreconectaconpupi2curso-141114021648-conversion-gate02/95/primer-trimestre-conecta-con-pupi-2-curso-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/primer-trimestre-conecta-con-pupi-2-curso", "fecha": "2014-11-14", "label": "Primer trimestre conecta con pupi 2\u00ba curso", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1003, "desc": "primer trimestre conocimiento del medio"}, {"lang": "es", "plays": 3538, "imagen": "/tercertrimestreconectaconpupi1definitivocurso-150406132909-conversion-gate01/95/tercer-trimestre-conecta-con-pupi-1-definitivo-curso-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/tercer-trimestre-conecta-con-pupi-1-definitivo-curso", "fecha": "2015-04-06", "label": "Tercer trimestre conecta con pupi 1\u00ba definitivo curso", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1004, "desc": "tercer trimestre primero Primaria"}, {"lang": "es", "plays": 80, "imagen": "/quehacersi-140127074603-phpapp01-150131031543-conversion-gate01/95/quehacersi-140127074603phpapp01-1-638.jpg", "url": "/inmakuladaescr/quehacersi-140127074603phpapp01", "fecha": "2015-01-31", "label": "Quehacersi 140127074603-phpapp01", "autor": "Inmaculada Escribano", "id": 1005}, {"lang": "es", "plays": 33, "imagen": "/trabajofinalsindibujos-141210050858-conversion-gate02/95/trabajo-final-sin-dibujos-1-638.jpg", "url": "/anacris123ty/trabajo-final-sin-dibujos", "fecha": "2014-12-10", "label": "Trabajo final sin dibujos", "autor": "anacris123ty", "id": 1006, "desc": "TRABAJO FINAL:"}, {"lang": "es", "plays": 14, "imagen": "/guiaintegracionalumnadotea-150304173641-conversion-gate01/95/guia-integracion-alumnadotea-1-638.jpg", "url": "/norwich1981/guia-integracion-alumnadotea", "fecha": "2015-03-04", "label": "Guia integracion alumnado_tea", "autor": "norwich1981", "id": 1007, "desc": "GU\u00cdA ALUMNOS TEA"}, {"lang": "es", "plays": 102, "imagen": "/guiaintegracionconalumnadocontea-140624195126-phpapp01/95/guia-integracion-con-alumnado-con-tea-1-638.jpg", "url": "/claudiaaoliva3/guia-integracion-con-alumnado-con-tea", "fecha": "2014-06-25", "label": "Guia integracion con alumnado con tea", "autor": "Claudia Oliva", "id": 1008}, {"lang": "es", "plays": 92, "imagen": "/interfazacceso-140808075111-phpapp01/95/mi-interfaz-de-acceso-1-638.jpg", "url": "/ceapatimserso/mi-interfaz-de-acceso", "fecha": "2014-08-08", "label": "Mi interfaz de acceso", "autor": "Ceapat Imserso", "id": 1009, "desc": "En este documento se describen los recursos y alternativas existentes para posibilitar el uso del ordenador a las personas con diversidad funcional."}, {"lang": "es", "plays": 135, "imagen": "/cuadernofeapsparticipacion-140603084216-phpapp01/95/cuaderno-feaps-participacion-1-638.jpg", "url": "/MatildeCaraballo/cuaderno-feaps-participacion", "fecha": "2014-06-03", "label": "Cuaderno feaps participacion", "autor": "Matilde Caraballo Ord\u00f3\u00f1ez", "id": 1010}, {"lang": "es", "plays": 224, "imagen": "/dificultadesdeaprendizaje-140504151738-phpapp01/95/dificultades-del-aprendizaje-1-638.jpg", "url": "/Mariat200/dificultades-del-aprendizaje-34265268", "fecha": "2014-05-04", "label": "Dificultades del Aprendizaje", "autor": "Maria Justiniano", "id": 1011}, {"lang": "es", "plays": 216, "imagen": "/accesvideojuegos-140808075512-phpapp02/95/accesibilidad-en-videojuegos-buenas-prcticas-1-638.jpg", "url": "/ceapatimserso/accesibilidad-en-videojuegos-buenas-prcticas", "fecha": "2014-08-08", "label": "Accesibilidad en videojuegos. Buenas pr\u00e1cticas.", "autor": "Ceapat Imserso", "id": 1012, "desc": "El objetivo de esta publicaci\u00f3n es avanzar en la accesibilidad en videojuegos. Se trata de una recopilaci\u00f3n de buenas pr\u00e1cticas que pueden servir de ejemplo a los dise\u00f1adores y desarrolladores, para contemplar la accesibilidad desde el inicio de su creaci\u00f3n. Tambi\u00e9n est\u00e1 dirigida a los profesionales que trabajan con personas con discapacidad y personas mayores, pues ofrece ejemplos de uso de los videojuegos en la rehabilitaci\u00f3n y promoci\u00f3n de la vida aut\u00f3noma. Sobre todo, con esta publicaci\u00f3n se quiere mostrar a las personas con discapacidad y personas mayores c\u00f3mo usar estos juegos para mejorar sus capacidades, participar y disfrutar."}, {"lang": "es", "plays": 1064, "imagen": "/pga14-15-150202061213-conversion-gate01/95/pga-14-15-1-638.jpg", "url": "/cpramonlaza/pga-14-15-44155424", "fecha": "2015-02-02", "label": "Pga  14 15", "autor": "cpramonlaza", "id": 1013}, {"lang": "es", "plays": 552, "imagen": "/225experienciaseducativas201-141013175727-conversion-gate02/95/experiencias-educativas-en-las-aulas-del-siglo-xxi-1-638.jpg", "url": "/Magdalenaitati/experiencias-educativas-40223119", "fecha": "2014-10-13", "label": "Experiencias educativas en las Aulas del Siglo XXI", "autor": "I.E.P Mx N\u00b0 20182", "id": 1014, "desc": "Experiencias educativas en las aulas del sigloXXI"}, {"lang": "es", "plays": 39344, "imagen": "/materialesele2013b2-141227092450-conversion-gate01/95/materiales-ele-b2-2013-1-638.jpg", "url": "/Espanolparainmigrantes/materiales-ele-2013-b2", "fecha": "2014-12-27", "label": "Materiales   ELE      B2   2013", "autor": "Espanolparainmigrantes", "id": 1015, "desc": "Materiales   ELE   2013 b2"}, {"lang": "es", "plays": 71, "imagen": "/puentes20para20la20comunicacic3b3n20interpersonal2020los20sistemas20aumentativos20de20comunicacic3b3-140929150059-phpapp01/95/puentes20para20la20comunicacic3b3n20interpersonal20-20los20sistemas20aumentativos20de20comunicacic3b3n20en20la20escuela2028129-1-638.jpg", "url": "/mariblanca67/puentes20para20la20comunicacic3b3n20interpersonal20-20los20sistemas20aumentativos20de20comunicacic3b3n20en20la20escuela2028129", "fecha": "2014-09-29", "label": "Puentes%20para%20la%20comunicaci%c3%b3n%20interpersonal%20 %20los%20sistemas%20aumentativos%20de%20comunicaci%c3%b3n%20en%20la%20escuela%20%281%29", "autor": "Mar\u00eda Blanca Robles Garc\u00eda", "id": 1016, "desc": "Sistemas aumentativos de comunicaci\u00f3n"}, {"lang": "es", "plays": 124, "imagen": "/172369009-autismomadrid-guia-trastornos-alimentacion-tea-140923041506-phpapp02/95/guiatrastornosalimentacintea-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/guiatrastornosalimentaciontea", "fecha": "2014-09-23", "label": "Guia-trastornos-alimentaci\u00f3n-TEA", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 1017, "desc": "Autismo Madrid"}, {"lang": "es", "plays": 683, "imagen": "/alumnossordos-140617123328-phpapp01/95/alumnos-sordos-gua-profesores-1-638.jpg", "url": "/EscuelaBicentenario/alumnos-sordos-gua-profesores", "fecha": "2014-06-17", "label": "Alumnos sordos. Gu\u00eda Profesores.", "autor": "Web Master Bicentenario", "id": 1018, "desc": "Estrategias, Recursos y Conocimientos para poner en pr\u00e1ctica con alumnos sordos y/o con discapacidad auditiva."}, {"lang": "es", "plays": 611, "imagen": "/doblesentidos2-131106073702-phpapp01-140716221335-phpapp01/95/doblesentidos2-131106073702phpapp01-1-638.jpg", "url": "/fabiola91mp/doblesentidos2-131106073702phpapp01-37071560", "fecha": "2014-07-17", "label": "Doblesentidos2 131106073702-phpapp01", "autor": "Fabiola Medell\u00edn Palomino-CESE-G16", "id": 1019}, {"lang": "es", "plays": 409, "imagen": "/diac-1-140512124739-phpapp01/95/diac-1-1-638.jpg", "url": "/fannycarri/diac-1", "fecha": "2014-05-12", "label": "Diac 1", "autor": "Fanny Carrion", "id": 1020, "desc": "Ejemplo de un documento individual de adaptaci\u00f3n curricular en la comunidad de Cantabria"}, {"lang": "es", "plays": 649, "imagen": "/guiaintegracionalumnadotea-140515112245-phpapp02/95/guia-integracion-alumnado-con-tea-1-638.jpg", "url": "/MaCarmen50/guia-integracion-alumnado-con-tea", "fecha": "2014-05-15", "label": "Guia integracion alumnado con TEA", "autor": "Instituto", "id": 1021, "desc": "El prop\u00f3sito de esta gu\u00eda es aportar un instrumento \u00fatil y sencillo que permita conocer las caracter\u00edsticas de los ni\u00f1os y ni\u00f1as con Trastorno del Espectro Autista y proporcione estrategias aplicadas al entorno educativo que contribuyan a su desarrollo favoreciendo su integraci\u00f3n."}, {"lang": "es", "plays": 822, "imagen": "/librointeligenciaemocionalydificultadesdeaprendizaje-140610134727-phpapp02/95/libro-inteligencia-emocional-y-dificultades-de-aprendizaje-1-638.jpg", "url": "/cridi/libro-inteligencia-emocional-y-dificultades-de-aprendizaje", "fecha": "2014-06-10", "label": "Libro inteligencia emocional y dificultades de aprendizaje", "autor": "Cristina D\u00edaz", "id": 1022, "desc": "CEFIRE Elda (Alicante)"}, {"lang": "es", "plays": 7422, "imagen": "/sololosniosvenconelcorazn-140625122948-phpapp01/95/solo-los-nios-ven-con-el-corazn-1-638.jpg", "url": "/aliena242/solo-los-nios-ven-con-el-corazn", "fecha": "2014-06-25", "label": "Solo los ni\u00f1os ven con el coraz\u00f3n", "autor": "aliena242", "id": 1023}, {"lang": "es", "plays": 641, "imagen": "/redautiabuelostec-140520110857-phpapp01/95/redauti-abuelos-tec-1-638.jpg", "url": "/LorenaPaz1/redauti-abuelos-tec", "fecha": "2014-05-20", "label": "Redauti abuelos tec", "autor": "Lorena Paz \"Sinapsis\" UTN", "id": 1024, "desc": "EL CASO DE ABUELOSTEC-PUENTES DIGITALES"}, {"lang": "es", "plays": 338, "imagen": "/cmomesientocmosesiente-140204074812-phpapp01-140921150250-phpapp01/95/como-me-siento-como-se-siente-1-638.jpg", "url": "/CoserYCantar/cmomesientocmosesiente-140204074812phpapp01", "fecha": "2014-09-21", "label": "Como me siento, como se siente", "autor": "Patricia Leal", "id": 1025}, {"lang": "es", "plays": 145, "imagen": "/adjuntosfichero695720aecf808afcfb4629-141108225653-conversion-gate02/95/adjuntos-fichero-695720aecf808afcfb4629educacin-1-638.jpg", "url": "/pennypalma/adjuntos-fichero-695720aecf808afcfb4629", "fecha": "2014-11-09", "label": "Adjuntos fichero 695720_aecf808afcfb4629educaci\u00f3n", "autor": "Rossy PalmaM", "id": 1026, "desc": "educaci\u00f3n"}, {"lang": "es", "plays": 467, "imagen": "/gua-para-padres-de-adolescentes-con-autismo-141027125658-conversion-gate01/95/gua-para-padres-de-adolescentes-con-autismo-cmo-motivar-a-mi-hijo-1-638.jpg", "url": "/EscuelaBicentenario/gua-para-padres-de-adolescentes-con-autismo-cmo-motivar-a-mi-hijo", "fecha": "2014-10-27", "label": "GU\u00cdA PARA PADRES DE ADOLESCENTES CON AUTISMO: \u00bfC\u00f3mo motivar a mi hijo?", "autor": "Web Master Bicentenario", "id": 1027, "desc": "Redacci\u00f3n: Vanesa Mart\u00ednez Franco, Sandra Garc\u00eda Guti\u00e9rrez"}, {"lang": "es", "plays": 248, "imagen": "/conocemosnuestroplanetatierramanipulandosuselementosbueno-141217111322-conversion-gate02/95/conocemos-nuestro-planeta-tierra-manipulando-sus-elementos-1-638.jpg", "url": "/martta123/conocemos-nuestro-planeta-tierra-manipulando-sus-elementos-bueno", "fecha": "2014-12-17", "label": "Conocemos nuestro planeta Tierra manipulando sus elementos", "autor": "Marta Guerrero", "id": 1028, "desc": "Proyecto de trabajo titulado \"Conocemos nuestro Planeta Tierra manipulando sus elementos\" destinado a alumnos de 5 a\u00f1os en el que se trabaja la tem\u00e1tica de \"La Tierra\",  la habilidad motriz \" manipulaci\u00f3n\" y el valor del compa\u00f1erismo a trav\u00e9s de cinco sesiones pr\u00e1cticas."}, {"lang": "es", "plays": 135, "imagen": "/planificaciones-141027183643-conversion-gate01/95/planificaciones-1-b-1-638.jpg", "url": "/mabelrangeel/planificaciones-40793737", "fecha": "2014-10-27", "label": "Planificaciones 1\u00ba B", "autor": "Mabel Rangeel", "id": 1029, "desc": "planeaciones de mi primera jornada de pr\u00e1cticas"}, {"lang": "es", "plays": 14441, "imagen": "/lenguajeelsonidodelahierbaalcrecer-140623050841-phpapp01/95/lenguaje-el-sonido-de-la-hierba-al-crecer-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/lenguaje-el-sonido-de-la-hierba-al-crecer", "fecha": "2014-06-23", "label": "Lenguaje, el sonido de la hierba al crecer", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1030}, {"lang": "es", "plays": 81, "imagen": "/lenguajeelsonidodelahierbaalcrecer-140623050841-phpapp01-140625040122-phpapp02/95/lenguaje-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/lenguaje-36280976", "fecha": "2014-06-25", "label": "Lenguaje", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 1031, "desc": "El sonido de la hierba al crecer."}, {"lang": "es", "plays": 415, "imagen": "/guadeproductosdeapoyo-140807152616-phpapp01/95/gua-de-productos-de-apoyo-en-la-valoracin-de-dependencia-1-638.jpg", "url": "/ceapatimserso/gua-de-productos-de-apoyo-en-la-valoracin-de-dependencia", "fecha": "2014-08-07", "label": "Gu\u00eda de productos de apoyo en la valoraci\u00f3n de dependencia", "autor": "Ceapat Imserso", "id": 1032, "desc": "El objetivo de esta Gu\u00eda es servir de referencia a los profesionales valoradores de la Ley de Autonom\u00eda Personal y Atenci\u00f3n a las Personas en Situaci\u00f3n de Dependencia. Recoge aquellos productos de apoyo que facilitan la autonom\u00eda personal en relaci\u00f3n a la tabla de aplicaci\u00f3n de actividades y tareas del Baremo de Valoraci\u00f3n de la Dependencia."}, {"lang": "es", "plays": 325, "imagen": "/produccion-de-materiales-didacticos-para-estudiantes-con-discapacidad-visualpdf-140731110338-phpapp02/95/produccion-dematerialesdidacticosparaestudiantescondiscapacidadvisualpdf-1-638.jpg", "url": "/lichowlin/produccion-dematerialesdidacticosparaestudiantescondiscapacidadvisualpdf", "fecha": "2014-07-31", "label": "Produccion de-materiales-didacticos-para-estudiantes-con-discapacidad-visualpdf", "autor": "lichowlin", "id": 1033, "desc": "cuadernillo \"Producci\u00f3n de Materiales Did\u00e1cticos para estudiantes con Discapacidad Visual\", publicado por el Programa Conectar Igualdad y el Portal Educ.ar. Su objetivo es facilitar la producci\u00f3n de materiales en formatos accesibles, difundir recursos en l\u00ednea y orientar sobre el uso de las herramientas tecnol\u00f3gicas disponibles para esta poblaci\u00f3n."}, {"lang": "es", "plays": 415, "imagen": "/produccion-de-materiales-didacticos-para-estudiantes-con-discapacidad-visualpdf-140807141605-phpapp01/95/produccin-de-materiales-didcticos-para-estudiantes-con-discapacidad-visual-1-638.jpg", "url": "/EscuelaBicentenario/produccin-de-materiales-didcticos-para-estudiantes-con-discapacidad-visual", "fecha": "2014-08-07", "label": "Producci\u00f3n de materiales did\u00e1cticos para estudiantes con discapacidad visual", "autor": "Web Master Bicentenario", "id": 1034, "desc": "Serie estrategias en el aula para el modelo 1 a 1"}, {"lang": "es", "plays": 44, "imagen": "/trabajofinaltdah-141209114634-conversion-gate01/95/tdahtrabajo-final-1-638.jpg", "url": "/anacris123ty/tdahtrabajo-final", "fecha": "2014-12-09", "label": "TDAH-TRABAJO FINAL", "autor": "anacris123ty", "id": 1035}, {"lang": "es", "plays": 31, "imagen": "/trabajofinaltdah-141207020150-conversion-gate01/95/trabajo-final-tdah-1-638.jpg", "url": "/anacris123ty/trabajo-final-tdah-42435898", "fecha": "2014-12-07", "label": "Trabajo final tdah", "autor": "anacris123ty", "id": 1036, "desc": "Trabajo final del curso del INTEF-TDAH"}, {"lang": "es", "plays": 143, "imagen": "/tim2014final-141217153048-conversion-gate01/95/tim-2014-final-1-638.jpg", "url": "/carlaruizplaza/tim-2014-final", "fecha": "2014-12-17", "label": "Tim 2014 final", "autor": "Carla Ruiz Plaza", "id": 1037, "desc": "TIM 2014"}, {"lang": "es", "plays": 587, "imagen": "/compendiotic-ee2014-140912105215-phpapp02/95/compendio-experiencias-en-educacin-especial-y-tic-1-638.jpg", "url": "/ConectarIgualdadCbaEsp/compendio-experiencias-en-educacin-especial-y-tic", "fecha": "2014-09-12", "label": "Compendio Experiencias en Educaci\u00f3n Especial y TIC", "autor": "Educaci\u00f3n Especial C\u00f3rdoba", "id": 1038}, {"lang": "es", "plays": 284, "imagen": "/nuevasfichasdeconversaciontodo-140822092234-phpapp01-141006170150-conversion-gate02/95/nuevas-fichas-de-conversacin-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/nuevas-fichas-de-conversacin", "fecha": "2014-10-06", "label": "Nuevas fichas de conversaci\u00f3n", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 1039, "desc": "El Sonido de la Hierba al Crecer."}, {"lang": "es", "plays": 155, "imagen": "/inteligenciaemocional-150205192935-conversion-gate01/95/trivial-habilidades-sociales-492-tarjetas-emociones-1-638.jpg", "url": "/neurocambios/trivial-habilidades-sociales-492-tarjetas-emociones", "fecha": "2015-02-06", "label": "Trivial habilidades sociales 492 tarjetas (Emociones)", "autor": "NEURO CAMBIOS", "id": 1040, "desc": "Conocer los propios sentimientos, Expresar los sentimientos, Comprender los sentimientos de los dem\u00e1s, Controlar y regular los sentimientos, Asociar sentimientos a situaciones, Atribuci\u00f3n personal, atribuci\u00f3n a otra persona."}, {"lang": "es", "plays": 39379, "imagen": "/nuevasfichasdeconversaciontodo-140822092234-phpapp01/95/nuevas-fichas-de-conversaciontodo-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/nuevas-fichas-de-conversaciontodo", "fecha": "2014-08-22", "label": "Nuevas fichas de conversaciontodo", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1041, "desc": "100 tarjetas de conversaci\u00f1on"}, {"lang": "es", "plays": 106, "imagen": "/expresionesidiomaticas-150209145459-conversion-gate01/95/trivial-habilidades-sociales-doblesentido-entendido-1-638.jpg", "url": "/neurocambios/trivial-habilidades-sociales-doblesentido-entendido", "fecha": "2015-02-09", "label": "Trivial habilidades sociales: doblesentido \u00bfentendido?", "autor": "NEURO CAMBIOS", "id": 1042, "desc": "Frases hechas, lenguaje figurativo, sentido figurado, bromas, refranes, chistes..."}, {"lang": "es", "plays": 23, "imagen": "/ordenafrase21-140827180446-phpapp02/95/ordenafrase-2-1-1-638.jpg", "url": "/ELIHAX/ordenafrase-2-1", "fecha": "2014-08-27", "label": "Ordenafrase 2 (1)", "autor": "ELIHAX", "id": 1043}, {"lang": "es", "plays": 103, "imagen": "/gua-para-padres-de-adolescentes-con-autismo-150304160818-conversion-gate01/95/gua-parapadresdeadolescentesconautismo-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/gua-parapadresdeadolescentesconautismo", "fecha": "2015-03-04", "label": "Gu\u00eda para-padres-de-adolescentes-con-autismo", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 1044, "desc": "Gu\u00eda para-padres-de-adolescentes-con-autismo"}, {"lang": "es", "plays": 35, "imagen": "/doblesentidos2-131106073702-phpapp01-150320024147-conversion-gate01/95/doblesentidos-1-638.jpg", "url": "/paulamuro/doblesentidos", "fecha": "2015-03-20", "label": "Doblesentidos", "autor": "Paula Mu\u00f1oz", "id": 1045, "desc": "DOBLES SENTIDOS"}, {"lang": "es", "plays": 176, "imagen": "/autonomia-141007074415-conversion-gate01/95/autonomia-1-638.jpg", "url": "/danielaberna928/autonomia-39968411", "fecha": "2014-10-07", "label": "Autonomia", "autor": "Daniela Zambrano", "id": 1046}, {"lang": "es", "plays": 250, "imagen": "/autonomia-131125073901-phpapp01-141009130633-conversion-gate02/95/autonomia-teoria-de-la-mente-1-638.jpg", "url": "/CoserYCantar/autonomia-teoria-de-la-mente", "fecha": "2014-10-09", "label": "Autonomia , TEORIA DE LA MENTE", "autor": "Patricia Leal", "id": 1047, "desc": "AUTONOMIA"}, {"lang": "es", "plays": 25, "imagen": "/gua-para-la-integracin-del-alumnado-con-tea-en-educacin-150310051405-conversion-gate01/95/gua-paralaintegracindelalumnadoconteaeneducacin-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/gua-paralaintegracindelalumnadoconteaeneducacin", "fecha": "2015-03-10", "label": "Gu\u00eda para-la-integraci\u00f3n-del-alumnado-con-tea-en-educaci\u00f3n", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 1048, "desc": "Gu\u00eda para-la-integraci\u00f3n-del-alumnado-con-tea-en-educaci\u00f3n"}, {"lang": "es", "plays": 111, "imagen": "/ubupresentar-141109154156-conversion-gate02/95/ubu-presentacin-1-638.jpg", "url": "/exhuberancia/ubu-presentacin", "fecha": "2014-11-09", "label": "Ubu presentaci\u00f3n", "autor": "Lucia Juanes Notario", "id": 1049}, {"lang": "es", "plays": 158, "imagen": "/porquebienomal-140224075434-phpapp01-140921151439-phpapp01/95/porque-bien-o-mal-1-638.jpg", "url": "/CoserYCantar/porque-bien-o-mal", "fecha": "2014-09-21", "label": "Porque bien o mal", "autor": "Patricia Leal", "id": 1050, "desc": "reconocer y aclarar comportamientos"}, {"lang": "es", "plays": 123, "imagen": "/habilidadesfonologicas-140923041754-phpapp01/95/habilidades-fonolgicas-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/habilidades-fonolgicas", "fecha": "2014-09-23", "label": "Habilidades fonol\u00f3gicas", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 1051, "desc": "MATERIALES PARA TRABAJAR LAS  HABILIDADES FONOL\u00d3GICAS EQUIPO DE AUDICI\u00d3N Y LENGUAJE CREENA"}, {"lang": "es", "plays": 240, "imagen": "/faqpau-141019114858-conversion-gate01/95/preguntas-y-respuestas-frecuentes-sobre-acceso-a-la-universidad-1-638.jpg", "url": "/albertodelmazo/preguntas-y-respuestas-frecuentes-sobre-acceso-a-la-universidad", "fecha": "2014-10-19", "label": "Preguntas y respuestas frecuentes sobre Acceso a la Universidad", "autor": "Alberto Del Mazo", "id": 1052, "desc": "Algunas de las preguntas m\u00e1s frecuentes en el Departamento de Orientaci\u00f3n sobre Acceso a la Universidad. Actualizado: 19-10-2014."}, {"lang": "es", "plays": 85, "imagen": "/plandeactuacintic2014-2015-150202062135-conversion-gate01/95/plan-de-actuacin-tic-2014-2015-1-638.jpg", "url": "/cpramonlaza/plan-de-actuacin-tic-2014-2015", "fecha": "2015-02-02", "label": "Plan de actuaci\u00f3n tic 2014 2015", "autor": "cpramonlaza", "id": 1053}, {"lang": "es", "plays": 156, "imagen": "/hipoteticosadivinanzasrelacionar-150209145909-conversion-gate02/95/trivial-habilidades-sociales-buscapalabra-1-638.jpg", "url": "/neurocambios/hipoteticos-adivinanzas-relacionar", "fecha": "2015-02-09", "label": "Trivial habilidades sociales: buscapalabra", "autor": "NEURO CAMBIOS", "id": 1054, "desc": "Relaciona, pistas, empieza por, escondido, jerogl\u00edfico, de color, observa y d\u00ed"}, {"lang": "es", "plays": 119, "imagen": "/adaptacionpuestra-140807150739-phpapp01/95/adaptacin-de-puestos-de-trabajo-1-638.jpg", "url": "/ceapatimserso/adaptacin-de-puestos-de-trabajo", "fecha": "2014-08-07", "label": "Adaptaci\u00f3n de puestos de trabajo", "autor": "Ceapat Imserso", "id": 1055, "desc": "Las personas con diversidad funcional (discapacidad) pueden beneficiarse, como la poblaci\u00f3n trabajadora en general, del principio de que el puesto de trabajo debe adaptarse a la persona y no al rev\u00e9s. Sin embargo, las intervenciones requerir\u00e1n en estos casos un an\u00e1lisis individual y pormenorizado de las relaciones trabajador-tarea-puesto. De ah\u00ed la importancia que las adaptaciones pueden tener a la hora de valorar la capacidad funcional. La gu\u00eda repasa todas estas cuestiones y aborda el procedimiento para determinar lo que debe ser un ajuste razonable."}, {"lang": "es", "plays": 66, "imagen": "/habilidadesfonologicas-141123130453-conversion-gate01/95/mf-1-638.jpg", "url": "/davilillo84/mf-41921097", "fecha": "2014-11-23", "label": "MF", "autor": "davilillo84", "id": 1056, "desc": "EDUCACI\u00d3N"}, {"lang": "es", "plays": 161, "imagen": "/autonomiasolucionproblemas-150209144409-conversion-gate02/95/trivial-habilidades-sociales-autonoma-puedo-solito-1-638.jpg", "url": "/neurocambios/trivial-habilidades-sociales-autonoma-puedo-solito", "fecha": "2015-02-09", "label": "Trivial habilidades sociales: autonom\u00eda \u00a1puedo solito!", "autor": "NEURO CAMBIOS", "id": 1057, "desc": "Aseo, modales, comida, comprar, ocio, vestirse, hacer cosas, buscar, c\u00f3mo funciona, dinero, excursiones, c\u00f3mo preparo, mascotas, responsabilidad, peligros"}, {"lang": "es", "plays": 64, "imagen": "/trabajofinalcursotdah-140530091921-phpapp02/95/trabajo-final-curso-tdah-1-638.jpg", "url": "/PabloVal_75/trabajo-final-curso-tdah-35304306", "fecha": "2014-05-30", "label": "Trabajo final curso tdah", "autor": "Pablo Valenzuela", "id": 1058}, {"lang": "es", "plays": 706, "imagen": "/memoriaresumo2013-140718050522-phpapp01/95/memoria-resumo-de-actividades-2013-federacin-autismo-galicia-1-638.jpg", "url": "/AutismoGalicia/memoria-resumo-2013-37120156", "fecha": "2014-07-18", "label": "Memoria resumo de actividades 2013 (Federaci\u00f3n Autismo Galicia)", "autor": "AutismoGalicia", "id": 1059, "desc": "Memoria resumo de actividades 2013 (Federaci\u00f3n Autismo Galicia)"}, {"lang": "es", "plays": 82, "imagen": "/adivinanzasabsurdosvocabulario-150209143634-conversion-gate01/95/trivial-habilidades-sociales-acertando-1-638.jpg", "url": "/neurocambios/adivinanzas-absurdos-vocabulario", "fecha": "2015-02-09", "label": "Trivial habilidades sociales: acertando", "autor": "NEURO CAMBIOS", "id": 1060, "desc": "adivinanzas, absurdos, contrarios, rimas, s\u00ed o no, cu\u00e1l... \u00bflo conoces?"}, {"lang": "es", "plays": 79, "imagen": "/proyectodeinnovacin-150113095310-conversion-gate02/95/proyecto-de-innovacin-1-638.jpg", "url": "/veronicapg93/proyecto-de-innovacin-43472982", "fecha": "2015-01-13", "label": "Proyecto de innovaci\u00f3n", "autor": "veronicapg93", "id": 1061, "desc": "Proyecto de innovaci\u00f3n"}, {"lang": "es", "plays": 51, "imagen": "/proyectodeinnovacin-150113100229-conversion-gate01/95/proyecto-de-innovacin-1-638.jpg", "url": "/veronicapg93/proyecto-de-innovacin-43473079", "fecha": "2015-01-13", "label": "Proyecto de innovaci\u00f3n", "autor": "veronicapg93", "id": 1062, "desc": "Proyecto de innovaci\u00f3n"}, {"lang": "es", "plays": 83, "imagen": "/abriendolaspuertasdelsilenciomemorias-140910212334-phpapp02/95/abriendo-las-puertas-del-silencio-memorias-curso-caa-comunicacin-aumentativa-y-alternativa-1-638.jpg", "url": "/feliptronics/abriendo-las-puertas-del-silencio-memorias", "fecha": "2014-09-11", "label": "Abriendo las puertas del silencio - Memorias Curso CAA Comunicaci\u00f3n Aumentativa y Alternativa", "autor": "Felipe Accesibilidad", "id": 1063, "desc": "La Fundaci\u00f3n Todos Podemos Ayudar con el objetivo de promover la CAA comparte de forma masiva este Material que recibimos como asistentes al curso de Comunicaci\u00f3n Aumentativa y Alternativa  impartido por Aula Abierta, Lideres en CAA a nivel Latinoamerica."}, {"lang": "es", "plays": 18, "imagen": "/habilidadesfonologicas-150316082727-conversion-gate01/95/habilidades-fonologicas-1-638.jpg", "url": "/AlconCamaleon/habilidades-fonologicas-45888024", "fecha": "2015-03-16", "label": "Habilidades fonologicas", "autor": "Alcon Camaleon", "id": 1064, "desc": "hhyy"}, {"lang": "es", "plays": 53, "imagen": "/proyectodeinnovacinfinal-150127161153-conversion-gate01/95/proyecto-de-innovacin-final-1-638.jpg", "url": "/veronicapg93/proyecto-de-innovacin-final", "fecha": "2015-01-27", "label": "Proyecto de innovaci\u00f3n final", "autor": "veronicapg93", "id": 1065, "desc": "Proyecto de innovaci\u00f3n"}, {"lang": "es", "plays": 20, "imagen": "/habilidadesfonologicas-150318164718-conversion-gate01/95/habilidades-fonologicas-1-638.jpg", "url": "/umikaneda/habilidades-fonologicas-46009862", "fecha": "2015-03-18", "label": "Habilidades fonologicas", "autor": "Umi Kaneda", "id": 1066, "desc": "Materiales para trabajar las habilidades fonol\u00f3gicas"}, {"lang": "es", "plays": 184, "imagen": "/tallercongresojlv2014-141102113954-conversion-gate02/95/eliminacin-de-barreras-apje-y-la-part-en-el-aula-inclusiva-a-travs-de-las-tics-ix-congreso-internacional-2014-taller-1-638.jpg", "url": "/onion007/taller-congreso-jlv-2014", "fecha": "2014-11-02", "label": "\u201cEliminaci\u00f3n de  Barreras Apje y la Part en el Aula Inclusiva a trav\u00e9s de las TICs\u201d IX Congreso Internacional 2014 Taller", "autor": "Carlos Orizaba", "id": 1067, "desc": "\u201cEliminaci\u00f3n de  Barreras para el Aprendizaje y la Participaci\u00f3n en el Aula Inclusiva a trav\u00e9s de las TICs\u201d"}, {"lang": "es", "plays": 3, "imagen": "/habilidades-fonologicas-130111172654-phpapp02-150409184230-conversion-gate01/95/habilidades-fonologicas130111172654phpapp02-1-638.jpg", "url": "/claudiaavila5815/habilidades-fonologicas130111172654phpapp02", "fecha": "2015-04-09", "label": "Habilidades fonologicas-130111172654-phpapp02", "autor": "Claudia \u00c1vila", "id": 1068, "desc": "HABILIDADES FONOLOGICAS"}, {"lang": "es", "plays": 257, "imagen": "/enlacesmaterialwebsyblogs-121007105312-phpapp02-140608062201-phpapp01/95/enlacesmaterialwebsyblogs-121007105312phpapp02-1-638.jpg", "url": "/mariajosejimenezvalbuena/enlacesmaterialwebsyblogs-121007105312phpapp02", "fecha": "2014-06-08", "label": "Enlacesmaterialwebsyblogs 121007105312-phpapp02", "autor": "Maria Jose Jimenez Valbuena", "id": 1069}, {"lang": "es", "plays": 165, "imagen": "/estimulacinlenguajeeninfantil-150125163358-conversion-gate02/95/estimulacin-del-lenguaje-en-infantil-desde-el-mbito-familiar-1-638.jpg", "url": "/asunlogo/estimulacin-lenguaje-en-infantil-43881601", "fecha": "2015-01-25", "label": "Estimulaci\u00f3n del lenguaje en infantil desde el \u00e1mbito familiar", "autor": "asunlogo", "id": 1070, "desc": "Estimulaci\u00f3n del lenguaje oral en infantil. Pautas para padres."}, {"lang": "es", "plays": 67, "imagen": "/emocionesprueba-140814080710-phpapp02-141116145609-conversion-gate01/95/emociones-prueba-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/emociones-prueba", "fecha": "2014-11-16", "label": "Emociones prueba", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 1071, "desc": "Emociones"}, {"lang": "es", "plays": 89, "imagen": "/autismo1-140418093808-phpapp01/95/autismo-1-1-638.jpg", "url": "/rosasierrav/autismo-1-33684607", "fecha": "2014-04-18", "label": "Autismo (1)", "autor": "rosasierrav", "id": 1072}, {"lang": "es", "plays": 1336, "imagen": "/ortografia1cartelesevaluacinregistro-140421180821-phpapp01/95/ortografia1-carteles-evaluacinregistro-1-638.jpg", "url": "/ceiprueda/ortografia1-carteles-evaluacinregistro", "fecha": "2014-04-21", "label": "Ortografia1 carteles evaluaci\u00f3n_registro", "autor": "ceiprueda", "id": 1073}, {"lang": "es", "plays": 2476, "imagen": "/caacodos1314mt0101r1lectura3estel-140423170435-phpapp02/95/caaco-dos-1314mt0101r1lectura3estel-1-638.jpg", "url": "/mtalaverxtec/caaco-dos-1314mt0101r1lectura3estel", "fecha": "2014-04-23", "label": "Caaco dos 1314_mt0101_r1_lectura3_estel_", "autor": "mtalaverxtec", "id": 1074}, {"lang": "es", "plays": 1833, "imagen": "/eljuegodeldetective-140508022823-phpapp01/95/el-juego-del-detective-1-638.jpg", "url": "/danielo8287/el-juego-del-detective", "fecha": "2014-05-08", "label": "El juego del detective", "autor": "danielo8287", "id": 1075}, {"lang": "es", "plays": 55, "imagen": "/diaccurso-140529095433-phpapp02/95/diac-tdah-1-638.jpg", "url": "/JuanCarlosGonzalez18/diac-curso", "fecha": "2014-05-29", "label": "Diac TDAH", "autor": "Juan Carlos Gonzalez", "id": 1076}, {"lang": "es", "plays": 236, "imagen": "/ellibrodelasemociones-140508174958-phpapp02/95/el-libro-de-las-emociones-1-638.jpg", "url": "/SandraCabrera5/el-libro-de-las-emociones-34458518", "fecha": "2014-05-08", "label": "El libro de las emociones", "autor": "Sandra Cabrera", "id": 1077}, {"lang": "es", "plays": 167, "imagen": "/cuadernoafasia-140808065612-phpapp02/95/personas-con-afasia-comunicacin-en-el-entorno-sanitariocuaderno-de-apoyo-1-638.jpg", "url": "/ceapatimserso/cuadernoafasia", "fecha": "2014-08-08", "label": "Personas con afasia. Comunicaci\u00f3n en el entorno sanitario.Cuaderno de Apoyo", "autor": "Ceapat Imserso", "id": 1078, "desc": "\"Cuaderno de Apoyo a la comunicaci\u00f3n en el entorno sanitario. Personas con afasia.\""}, {"lang": "es", "plays": 115, "imagen": "/flexibilidad1-140403035531-phpapp01-140724160904-phpapp01/95/flexibilidad-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/flexibilidad-37335357", "fecha": "2014-07-24", "label": "Flexibilidad", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 1079, "desc": "\u00bfQu\u00e9 es ser Flexible/Inflexible?"}, {"lang": "es", "plays": 1385, "imagen": "/guaviajefindecurso-140721120638-phpapp02/95/gua-viaje-fin-de-curso-1-638.jpg", "url": "/auroragarigos/gua-viaje-fin-de-curso", "fecha": "2014-07-21", "label": "Gu\u00eda viaje fin de curso", "autor": "Aurora Garrig\u00f3s", "id": 1080, "desc": "Esta es una gu\u00eda o manual de instrucciones para ayudar a mi hijo en el viaje de fin de curso."}, {"lang": "es", "plays": 212, "imagen": "/primertrimestreconectaconpupi2curso-141114021648-conversion-gate02-141116093036-conversion-gate02/95/conecta-con-pupi-2curso-primer-trimestre-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/conecta-con-pupi-2curso-primer-trimestre", "fecha": "2014-11-16", "label": "Conecta con pupi 2curso Primer trimestre", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 1081, "desc": "Conecta con pupi 2curso Primer trimestre"}, {"lang": "es", "plays": 735, "imagen": "/may-cuadernosapoyocomunicacinceapat20131-140716031231-phpapp02/95/may-cuadernos-apoyo-comunicacin-ceapat-20131-1-638.jpg", "url": "/juanluisdelgadoestve/may-cuadernos-apoyo-comunicacin-ceapat-20131", "fecha": "2014-07-16", "label": "May cuadernos apoyo comunicaci\u00f3n ceapat 2013[1]", "autor": "juan luis delgadoest\u00e9vez", "id": 1082}, {"lang": "es", "plays": 77, "imagen": "/comunicacinaumentativayalterna-140808070804-phpapp02/95/comunicacin-aumentativa-y-alternativa-1-638.jpg", "url": "/ceapatimserso/comunicacin-aumentativa-y-alternativa", "fecha": "2014-08-08", "label": "Comunicaci\u00f3n aumentativa y alternativa", "autor": "Ceapat Imserso", "id": 1083, "desc": "Este documento es una gu\u00eda con informaci\u00f3n b\u00e1sica sobre los Sistemas alternativos y aumentativos de comunicaci\u00f3n."}, {"lang": "es", "plays": 176, "imagen": "/14-04-dedos-itic-crif-140519145934-phpapp01/95/creacin-de-actividades-educativas-para-distintos-niveles-educativos-infantil-primaria-y-nee-1-638.jpg", "url": "/dedosmt/creacind", "fecha": "2014-05-19", "label": "Creaci\u00f3n de actividades educativas para distintos niveles educativos: Infantil, Primaria y NEE", "autor": "dedosmt", "id": 1084, "desc": "Presentaci\u00f3n del proyecto DEDOS dentro de las Jornadas iTIC 2014 del CRIF Acacias de la CAM (http://formacion.enlinea.educa.madrid.org/itic14/Programaprovisional2014.html)"}, {"lang": "es", "plays": 407, "imagen": "/diaccurso-140530121751-phpapp02/95/mi-modelo-de-diac-adaptado-1-638.jpg", "url": "/JuanCarlosGonzalez18/mi-modelo-de-diac-adaptado", "fecha": "2014-05-30", "label": "MI MODELO DE DIAC ADAPTADO", "autor": "Juan Carlos Gonzalez", "id": 1085}, {"lang": "es", "plays": 39, "imagen": "/comunicacionaumentativayalternativa-140910212028-phpapp01/95/comunicacin-aumentativa-y-alternativa-gua-de-referencia-memorias-curso-caa-comunicacin-aumentativa-y-alternativa-1-638.jpg", "url": "/feliptronics/comunicacion-aumentativay-alternativa", "fecha": "2014-09-11", "label": "Comunicaci\u00f3n aumentativa y alternativa Gu\u00eda de Referencia - Memorias Curso CAA Comunicaci\u00f3n Aumentativa y Alternativa", "autor": "Felipe Accesibilidad", "id": 1086, "desc": "La Fundaci\u00f3n Todos Podemos Ayudar con el objetivo de promover la CAA comparte de forma masiva este Material que recibimos como asistentes al curso de Comunicaci\u00f3n Aumentativa y Alternativa  impartido por Aula Abierta, Lideres en CAA a nivel Latinoam\u00e9rica."}, {"lang": "es", "plays": 29619, "imagen": "/emocionesprueba-140814080710-phpapp02/95/juego-con-las-emociones-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/juego-con-las-emociones", "fecha": "2014-08-14", "label": "Juego con las emociones", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1087, "desc": "Jugando con las emociones"}, {"lang": "es", "plays": 28, "imagen": "/comunicacion20aumentativa20y20alternativa-140929150331-phpapp01/95/comunicacion20aumentativa20y20alternativa-1-638.jpg", "url": "/mariblanca67/comunicacion20aumentativa20y20alternativa", "fecha": "2014-09-29", "label": "Comunicacion%20aumentativa%20y%20alternativa", "autor": "Mar\u00eda Blanca Robles Garc\u00eda", "id": 1088, "desc": "Comunicaci\u00f3n aumentativa y alternativa para acnees"}, {"lang": "es", "plays": 187, "imagen": "/nuevastecnologaseneducacininfantilsubir-141112021259-conversion-gate02/95/nuevas-tecnologas-en-educacin-infantil-1-638.jpg", "url": "/MaiteCid/nuevas-tecnologas-en-educacin-infantil", "fecha": "2014-11-12", "label": "Nuevas tecnolog\u00edas en educaci\u00f3n infantil", "autor": "Maite Cid", "id": 1089, "desc": "Cat\u00e1logo de aplicaciones para Android para utilizar en Educaci\u00f3n Infantil"}, {"lang": "es", "plays": 12101, "imagen": "/escuchaatentamente-141011075319-conversion-gate02/95/escucha-atentamente-1-638.jpg", "url": "/majoluflor/escucha-atentamente", "fecha": "2014-10-11", "label": "Escucha atentamente!", "autor": "Mar\u00eda Jos\u00e9 De Luis Flores", "id": 1090}, {"lang": "en", "plays": 13, "imagen": "/vocabulario1-150315194936-conversion-gate01/95/vocabulario-1-1-638.jpg", "url": "/zamora181285/vocabulario-1-45867139", "fecha": "2015-03-16", "label": "Vocabulario 1", "autor": "Rafael Angel", "id": 1091, "desc": "Gramatica"}, {"lang": "es", "plays": 49, "imagen": "/convencinderechospcd-lf-150213084244-conversion-gate02/95/convencion-sobre-los-derechos-de-las-personas-con-discapacidad-en-lectura-facil-1-638.jpg", "url": "/UAIP-CONAIPD/convencion-sobre-los-derechos-de-las-personas-con-discapacidad-en-lectura-facil", "fecha": "2015-02-13", "label": "Convencion sobre los Derechos de las Personas con Discapacidad en Lectura Facil", "autor": "UAIP-CONAIPD", "id": 1092, "desc": "Convencion sobre los Derechos de las Personas con Discapacidad en Lectura Facil"}, {"lang": "es", "plays": 73, "imagen": "/tablets-al-y-neeapps-141112101006-conversion-gate02/95/tablets-alynee-apps-1-638.jpg", "url": "/muxiana/tablets-alynee-apps", "fecha": "2014-11-12", "label": "Tablets al-y-nee apps", "autor": "muxiana", "id": 1093, "desc": "tablets y nee"}, {"lang": "es", "plays": 8, "imagen": "/31026967-1-conciencia-fonologica-primer-sonido-o-letra-consonantes-150326135725-conversion-gate01/95/31026967-1concienciafonologicaprimersonidooletraconsonantes-1-638.jpg", "url": "/mercelog/31026967-1concienciafonologicaprimersonidooletraconsonantes", "fecha": "2015-03-26", "label": "31026967 1-conciencia-fonologica-primer-sonido-o-letra-consonantes", "autor": "Merce Log", "id": 1094}, {"lang": "es", "plays": 6570, "imagen": "/segundotrimestreconectaconpupi1curso-150331073650-conversion-gate01/95/segundo-trimestre-conecta-con-pupi-1-curso-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/segundo-trimestre-conecta-con-pupi-1-curso", "fecha": "2015-03-31", "label": "Segundo trimestre conecta con pupi 1\u00ba curso", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1095, "desc": "segundo trimestre primero primaria"}, {"lang": "es", "plays": 95, "imagen": "/ortografia1cartelesevaluacinregistro-140421180821-phpapp01ceiprueda-141122173323-conversion-gate01/95/ortografia1cartelesevaluacinregistro-140421180821phpapp01-ceiprueda-1-638.jpg", "url": "/ConchaMangasGarcia/ortografia1cartelesevaluacinregistro-140421180821phpapp01-ceiprueda", "fecha": "2014-11-22", "label": "Ortografia1cartelesevaluacinregistro 140421180821-phpapp01 ceiprueda", "autor": "ConchaMangasGarcia", "id": 1096, "desc": "El autor de este trabajo es el CEIP RUEDA"}, {"lang": "es", "plays": 48, "imagen": "/lasemocionespasoapaso-141124061548-conversion-gate01/95/las-emociones-paso-a-paso-1-638.jpg", "url": "/ClaudiaMansillaTurra/las-emociones-paso-a-paso-41947591", "fecha": "2014-11-24", "label": "Las emociones paso a paso", "autor": "Claudia Mansilla Turra", "id": 1097, "desc": "Las emociones son muy complejas y afectan a todos los individuos. Las personas con autismo presentan un d\u00e9ficit en la percepci\u00f3n de las emociones, que constituyen un elemento esencial para contribuir al desarrollo afectivo y emocional del sujeto. Pero es incierto el mito que afirma que las personas con autismo no son capaces de sentir emociones y que no sienten apego a nadie. Las personas en el espectro del trastorno autista demuestran las emociones de forma diferente y tienen ciertas dificultades pero NO es cierto que no tienen sentimientos ni se apegan a nadie."}, {"lang": "es", "plays": 104, "imagen": "/pictogramas-140413201824-phpapp01/95/desarrollo-de-los-pictogramas-1-638.jpg", "url": "/marisanjr/pictogramas-33478921", "fecha": "2014-04-14", "label": "Desarrollo de los Pictogramas", "autor": "Maria Isabel Sanchez", "id": 1098}, {"lang": "es", "plays": 113, "imagen": "/sndromedeasperger-140418101521-phpapp01/95/sndrome-de-asperger-1-638.jpg", "url": "/rosasierrav/sndrome-de-asperger-33685784", "fecha": "2014-04-18", "label": "S\u00edndrome de asperger", "autor": "rosasierrav", "id": 1099}, {"lang": "es", "plays": 80, "imagen": "/tugestoyeldesarrollosostenible-140420055925-phpapp02/95/tu-gesto-y-el-desarrollo-sostenible-1-638.jpg", "url": "/vivenciasespeciales1/tu-gesto-y-el-desarrollo-sostenible", "fecha": "2014-04-20", "label": "Tu gesto y el desarrollo sostenible", "autor": "Vivenciasespeciales Educaci\u00f3n Especial", "id": 1100, "desc": "Tarea del m\u00f3dulo educaci\u00f3n 2.0. del experto en tecnolog\u00edas digitales y entornos educativos UNED"}, {"lang": "es", "plays": 2971, "imagen": "/caacodos1314mt0111r1lectura4estel-140424164727-phpapp02/95/caaco-dos-1314mt0111r1lectura4estel-1-638.jpg", "url": "/mtalaverxtec/caaco-dos-1314mt0111r1lectura4estel", "fecha": "2014-04-24", "label": "Caaco dos 1314_mt0111_r1_lectura4_estel", "autor": "mtalaverxtec", "id": 1101}, {"lang": "es", "plays": 184, "imagen": "/cuadernoapoyocomunicacion-140807155446-phpapp01/95/comunicacion-con-el-paciente-cuaderno-de-apoyo-1-638.jpg", "url": "/ceapatimserso/comunicacion-con-el-paciente-cuaderno-de-apoyo", "fecha": "2014-08-07", "label": "Comunicacion con el paciente. Cuaderno de apoyo.", "autor": "Ceapat Imserso", "id": 1102, "desc": "En este documento se presenta una forma alternativa para comunicarse con el paciente en el entorno hospitalario o en consultas m\u00e9dicas. El uso de pictogramas puede apoyar la comunicaci\u00f3n en aquellas ocasiones en las que existe dificultad para entender al paciente, ya sea por una situaci\u00f3n temporal, por una discapacidad o por desconocimiento del idioma."}, {"lang": "es", "plays": 2271, "imagen": "/iralmdico-130406221354-phpapp01/95/ir-al-mdico-historia-social-para-nios-con-autismo-1-638.jpg", "url": "/Verdy/ir-al-mdico", "fecha": "2013-04-07", "label": "Ir al m\u00e9dico (Historia social para ni\u00f1os con autismo)", "autor": "Pili Fern\u00e1ndez", "id": 1103, "desc": "Historia Social con pictogramas ARASAAC para IR AL M\u00c9DICO ."}, {"lang": "es", "plays": 1190, "imagen": "/arasaac-110406125126-phpapp02/95/arasaac-1-728.jpg", "url": "/patybocardo/arasaac", "fecha": "2011-04-06", "label": "Arasaac", "autor": "patybocardo", "id": 1104}, {"lang": "es", "plays": 305, "imagen": "/elcocheritoler-140315143611-phpapp02/95/el-cocherito-ler-en-pictogramas-arasaac-1-638.jpg", "url": "/sergioescapaz/el-cocherito-ler-en-pictogramas", "fecha": "2014-03-15", "label": "El cocherito ler\u00e9 en pictogramas arasaac", "autor": "Elizabeth D\u00e9niz", "id": 1105, "desc": "Canci\u00f3n el cocherito ler\u00e9 en pictogramas ARASAAC para todo el que lo necesite."}, {"lang": "es", "plays": 513, "imagen": "/pptarasaacoctubre2013-131227065356-phpapp01/95/ppt-arasaac-octubre2013-1-638.jpg", "url": "/franson78/ppt-arasaac-octubre2013", "fecha": "2013-12-27", "label": "Ppt arasaac octubre_2013", "autor": "franson78", "id": 1106}, {"lang": "es", "plays": 1171, "imagen": "/frasesdelotoo1-121104035238-phpapp02/95/frases-del-otoo-pictogramas-arasaac-1-638.jpg", "url": "/iciarval/frases-del-otoo-1", "fecha": "2012-11-04", "label": "Frases del oto\u00f1o Pictogramas ARASAAC", "autor": "Iciar Val", "id": 1107, "desc": "Tres frases relacionadas con el vocabulario del oto\u00f1o, pictadas con los pictogramas de ARASAAC"}, {"lang": "es", "plays": 824, "imagen": "/alimpiarsecuento-131017123018-phpapp02/95/cuento-con-pictogramas-a-limpiarse-1-638.jpg", "url": "/lorenamb16/a-limpiarse-cuento-27304266", "fecha": "2013-10-17", "label": "Cuento con pictogramas \"A limpiarse\"", "autor": "Lorena Mb", "id": 1108, "desc": "Cuento con pictogramas para trabajar los h\u00e1bitos de higiene en los ni\u00f1@s."}, {"lang": "es", "plays": 516, "imagen": "/ejerciciosdecuerposgeometricos-100426144912-phpapp02-110320155514-phpapp01/95/ejerciciosdecuerposgeometricos-100426144912phpapp02-1-728.jpg", "url": "/ealcaraz3/ejerciciosdecuerposgeometricos-100426144912phpapp02", "fecha": "2011-03-20", "label": "Ejerciciosdecuerposgeometricos 100426144912-phpapp02", "autor": "ealcaraz3", "id": 1109}, {"lang": "es", "plays": 6118, "imagen": "/cuentopictoprehistoria-120101061621-phpapp01/95/cuento-pictogramas-prehistoria-la-cueva-de-altamira-autor-pictogramas-sergio-palao-procedencia-arasaac-httpcateduesarasaac-licencia-cc-byncsa-1-728.jpg", "url": "/ElisabethSanchezMejias/cuento-pictogramas-prehistoria-la-cueva-de-altamira", "fecha": "2012-01-01", "label": "Cuento pictogramas prehistoria: LA CUEVA DE ALTAMIRA  Autor pictogramas: Sergio Palao Procedencia: ARASAAC http://catedu.es/arasaac/ Licencia: CC (BY-NC-SA)", "autor": "Elisabeth Sanchez Mejias", "id": 1110, "desc": "Cuento de la editorial Anaya adaptado con pictogramas para personas con TGD, TEA, AUTISMO, SINDROME ASPERGER ...ETC..."}, {"lang": "es", "plays": 1780, "imagen": "/presentacionmifamilia-130517161947-phpapp02/95/presentacion-mi-famalia-1-638.jpg", "url": "/maelesr/presentacion-mi-famalia", "fecha": "2013-05-17", "label": "Presentacion MI FAMALIA", "autor": "El Pino de Obreg\u00f3n", "id": 1111, "desc": "UNIDAD DID\u00c1CTICA ADAPTADA CON PICTOGRAMAS ARASAAC"}, {"lang": "es", "plays": 1475, "imagen": "/tableroanimalessalvajes12casillas-120730052129-phpapp02/95/tablero-animales-salvajes12casillas-1-728.jpg", "url": "/marialopeztena/tablero-animales-salvajes12casillas", "fecha": "2012-07-30", "label": "Tablero animales salvajes_12_casillas", "autor": "marialopeztena", "id": 1112, "desc": "Tauler amb pictogrames d'ARASAAC sobre animals salvatges"}, {"lang": "es", "plays": 45590, "imagen": "/casitachocolatehanselygretelfaticonpictos-111212174643-phpapp01/95/casita-chocolate-hansel-y-gretel-fati-con-pictos-1-728.jpg", "url": "/FatimaColladoMartin/casita-chocolate-hansel-y-gretel-fati-con-pictos", "fecha": "2011-12-12", "label": "Casita chocolate hansel y gretel Fati con pictos", "autor": "FATIMAMI", "id": 1113, "desc": "PICTOS ARASAAC -VERSION Y DIBUJOS FATIMA COLLADO"}, {"lang": "es", "plays": 1984, "imagen": "/convencionaccesible2-111203095507-phpapp02/95/convencion-derechos-personas-con-discapacidad-1-728.jpg", "url": "/idoialariz/convencion-derechos-personas-con-discapacidad", "fecha": "2011-12-03", "label": "Convencion DERECHOS personas con DISCAPACIDAD", "autor": "Idoia PT", "id": 1114, "desc": "Derechos DISCAPACIDAD explicados con pictogramas de ARASAAC"}, {"lang": "es", "plays": 318, "imagen": "/simulacroincendios-copia-130208102258-phpapp02/95/simulacro-incendios-pictogramas-1-638.jpg", "url": "/lorenamb16/simulacro-incendios-pictogramas", "fecha": "2013-02-08", "label": "Simulacro incendios  Pictogramas", "autor": "Lorena Mb", "id": 1115, "desc": "Simulacro de incendios con pictogramas de ARASAAC"}, {"lang": "es", "plays": 150, "imagen": "/el-20relieve-20en-20zonas-20de-20costa-140313015259-phpapp01/95/el-relieve-en-zonas-de-costa-1-638.jpg", "url": "/marialaurallanesbustamante/el-relieve-en-zonas-de-costa", "fecha": "2014-03-13", "label": "El relieve en zonas de costa", "autor": "Maria Laura Llanes Bustamante", "id": 1116, "desc": "REALIZADO COMPLETAMENTE CON PICTOGRAMAS DE ARASAAC."}, {"lang": "es", "plays": 1742, "imagen": "/presentacionhagocasas-130517162231-phpapp02/95/presentacion-hago-casas-1-638.jpg", "url": "/maelesr/presentacion-hago-casas", "fecha": "2013-05-17", "label": "Presentacion HAGO CASAS", "autor": "El Pino de Obreg\u00f3n", "id": 1117, "desc": "UNIDAD DID\u00c1CTICA ADAPTADA CON PICTOGRAMAS ARASAAC."}, {"lang": "es", "plays": 455, "imagen": "/cancioneraungatogrande-120308142310-phpapp02/95/cancion-era-un-gato-grande-1-728.jpg", "url": "/AliciaBartual/cancion-era-un-gato-grande", "fecha": "2012-03-08", "label": "Cancion era un gato grande", "autor": "Alicia Bartual", "id": 1118, "desc": "Canci\u00f3n adaptada con pictogramas de ARASAAC"}, {"lang": "es", "plays": 1021, "imagen": "/copiadealbertoyelbastnmgico1-111226144800-phpapp02/95/alberto-y-el-bastn-mgico-1-728.jpg", "url": "/cucacambados/alberto-y-el-bastn-mgico", "fecha": "2011-12-26", "label": "Alberto y el Bast\u00f3n m\u00e1gico", "autor": "cucacambados", "id": 1119, "desc": "Cuento con pictogramas del Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 667, "imagen": "/versinpictoscuentoentreampolas-111017164813-phpapp02/95/versin-pictos-cuento-entre-ampolas-1-728.jpg", "url": "/cucacambados/versin-pictos-cuento-entre-ampolas", "fecha": "2011-10-17", "label": "Versi\u00f3n pictos cuento entre am\u00e1polas.", "autor": "cucacambados", "id": 1120, "desc": "Cuento con pictos del ARASAAC"}, {"lang": "es", "plays": 1042, "imagen": "/dominodenavidadfichasgrandespictograma-pictograma-131126075333-phpapp01/95/domino-de-navidadfichasgrandespictogramapictograma-1-638.jpg", "url": "/CarolLpezHita/domino-de-navidadfichasgrandespictogramapictograma", "fecha": "2013-11-26", "label": "Domino de navidad_fichas_grandes_pictograma-pictograma", "autor": "Carol LH", "id": 1121, "desc": "Material Navidad descargado de ARASAAC"}, {"lang": "es", "plays": 729, "imagen": "/dentro-fuerapocoyo-120204063152-phpapp02/95/dentro-fuera-pocoyo-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/dentro-fuera-pocoyo", "fecha": "2012-02-04", "label": "Dentro fuera pocoyo", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 1122, "desc": "pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 3537, "imagen": "/cuentodepocoyo-101115055302-phpapp02/95/cuento-de-pocoyo-1-638.jpg", "url": "/littleworld/cuento-de-pocoyo-5783659", "fecha": "2010-11-15", "label": "Cuento de pocoyo", "autor": "Gara", "id": 1123, "desc": "Cuento de Pocoyo para trabajar la funci\u00f3n declarativa."}, {"lang": "es", "plays": 7460, "imagen": "/noscambiandecolegio-120922165845-phpapp01/95/nos-cambian-de-colegio-1-728.jpg", "url": "/FatimaColladoMartin/nos-cambian-de-colegio", "fecha": "2012-09-22", "label": "Nos cambian de colegio.", "autor": "FATIMAMI", "id": 1124, "desc": "breve explicaci\u00f3n  con pictogramas y dibujos"}, {"lang": "es", "plays": 27740, "imagen": "/reciclamos-120406081803-phpapp02/95/reciclamos-1-728.jpg", "url": "/FatimaColladoMartin/reciclamos-12300548", "fecha": "2012-04-06", "label": "Reciclamos", "autor": "FATIMAMI", "id": 1125}, {"lang": "es", "plays": 4409, "imagen": "/peresenseporplaf-130211134815-phpapp02/95/pere-sense-por-plaf-1-638.jpg", "url": "/marialopeztena/pere-sense-por-plaf", "fecha": "2013-02-11", "label": "Pere sense por plaf\u00f3", "autor": "marialopeztena", "id": 1126}, {"lang": "es", "plays": 1142, "imagen": "/2644988-110320155021-phpapp02/95/2644988-1-728.jpg", "url": "/ealcaraz3/2644988", "fecha": "2011-03-20", "label": "2644988", "autor": "ealcaraz3", "id": 1127}, {"lang": "es", "plays": 514, "imagen": "/com-saludar-091012050706-phpapp01-110320155428-phpapp01/95/com-saludar091012050706phpapp01-1-728.jpg", "url": "/ealcaraz3/com-saludar091012050706phpapp01", "fecha": "2011-03-20", "label": "Com saludar-091012050706-phpapp01", "autor": "ealcaraz3", "id": 1128}, {"lang": "es", "plays": 226, "imagen": "/adaptacioncuentococo-130827160733-phpapp02/95/adaptacion-cuento-coco-1-638.jpg", "url": "/lorenamb16/adaptacion-cuento-coco", "fecha": "2013-08-27", "label": "Adaptacion cuento coco", "autor": "Lorena Mb", "id": 1129, "desc": "Adaptaci\u00f3n con pictogramas del cuento \"A comer\", colecci\u00f3n buenos h\u00e1bitos. Editorial Combel"}, {"lang": "es", "plays": 371, "imagen": "/tartadegalletasychocolate-130224102259-phpapp01/95/tarta-de-galletas-y-chocolate-1-638.jpg", "url": "/lauraprfer/tarta-de-galletas-y-chocolate-16734384", "fecha": "2013-02-24", "label": "Tarta de galletas y chocolate", "autor": "lauraprfer", "id": 1130}, {"lang": "es", "plays": 1092, "imagen": "/tablerodecomunicacinaseo-100211112354-phpapp02-110320155635-phpapp02/95/tablerodecomunicacinaseo-100211112354phpapp02-1-728.jpg", "url": "/ealcaraz3/tablerodecomunicacinaseo-100211112354phpapp02", "fecha": "2011-03-20", "label": "Tablerodecomunicacinaseo 100211112354-phpapp02", "autor": "ealcaraz3", "id": 1131}, {"lang": "es", "plays": 1469, "imagen": "/tablerodecomunicacinmesa-100211112506-phpapp01-110320155651-phpapp02/95/tablerodecomunicacinmesa-100211112506phpapp01-1-728.jpg", "url": "/ealcaraz3/tablerodecomunicacinmesa-100211112506phpapp01", "fecha": "2011-03-20", "label": "Tablerodecomunicacinmesa 100211112506-phpapp01", "autor": "ealcaraz3", "id": 1132}, {"lang": "es", "plays": 106, "imagen": "/lenguadiccionariosi-131007132929-phpapp02/95/aprendo-a-ordenar-palabras-buscar-en-el-diccionario-pictogramas-1-638.jpg", "url": "/lorenamb16/aprendo-a-ordenar-palabras", "fecha": "2013-10-07", "label": "Aprendo a ordenar palabras, buscar en el diccionario PICTOGRAMAS", "autor": "Lorena Mb", "id": 1133, "desc": "Documento elaborado para aprender a ordenar palabras y tambi\u00e9n para saber buscar en el diccionario las palabras. Adaptado con pictogramas y secuenciado en pasos para una mejor comprensi\u00f3n y ejecuci\u00f3n de la tarea."}, {"lang": "es", "plays": 1665, "imagen": "/elbanyo-100611035033-phpapp02-110320155538-phpapp02/95/elbanyo-100611035033phpapp02-1-728.jpg", "url": "/ealcaraz3/elbanyo-100611035033phpapp02", "fecha": "2011-03-20", "label": "Elbanyo 100611035033-phpapp02", "autor": "ealcaraz3", "id": 1134}, {"lang": "es", "plays": 195, "imagen": "/guionsocialotoo-130203061041-phpapp02/95/guin-social-muy-sencillo-de-fiesta-en-colegio-1-638.jpg", "url": "/lorenamb16/guin-social-de-fiesta-en-colegio", "fecha": "2013-02-03", "label": "Gui\u00f3n social muy sencillo de fiesta  en colegio", "autor": "Lorena Mb", "id": 1135, "desc": "Gui\u00f3n social que se realiz\u00f3 para un alumno con TGD para regular su comportamiento durante la fiesta \"del oto\u00f1o\" en la que participaba junto a sus compa\u00f1eros de clase,"}, {"lang": "es", "plays": 1105, "imagen": "/nelsonmandelalibrito-140121153925-phpapp01/95/nelson-mandela-pictogramas-da-de-la-paz-1-638.jpg", "url": "/lorenamb16/nelson-mandela-pictogramas-da-de-la-paz", "fecha": "2014-01-21", "label": "NELSON MANDELA pictogramas d\u00eda de la paz", "autor": "Lorena Mb", "id": 1136, "desc": "Sencilla biograf\u00eda de Nelson Mandela, con pictogramas de arasaac, para trabajar con ni\u00f1os de infantil o primaria."}, {"lang": "es", "plays": 1517, "imagen": "/matuelelefante-anabelcornagofatarasaac-120415102808-phpapp01/95/matu-el-elefante-anabel-cornagofatarasaac-1-728.jpg", "url": "/FatimaColladoMartin/matu-el-elefante-anabel-cornagofatarasaac", "fecha": "2012-04-15", "label": "Matu el elefante anabel cornago+fat+arasaac", "autor": "FATIMAMI", "id": 1137, "desc": "LICENCIA CREATIVE COMMONS BY NC SA"}, {"lang": "es", "plays": 1566, "imagen": "/extraccindesangre-130402215129-phpapp02/95/extraccin-de-sangre-historia-social-para-nios-con-autismo-1-638.jpg", "url": "/Verdy/extraccin-de-sangre-18081954", "fecha": "2013-04-03", "label": "Extracci\u00f3n de sangre (Historia social para ni\u00f1os con autismo)", "autor": "Pili Fern\u00e1ndez", "id": 1138, "desc": "Material visual con pictogramas ARASAAC : extracci\u00f3n de sangre para personas con autismo (TEA)"}, {"lang": "es", "plays": 491, "imagen": "/tutorialarasaac-121113093707-phpapp02/95/tutorial-arasaac-1-638.jpg", "url": "/milagrosrubio/tutorial-arasaac", "fecha": "2012-11-13", "label": "Tutorial arasaac", "autor": "EOEP Atenci\u00f3n Temprana de Coria", "id": 1139, "desc": "Sencillo tutorial para conocer las ventajas de la herramienta Araword y algunos trucos de funcionamiento."}, {"lang": "es", "plays": 1660, "imagen": "/nombrescartellsarasaac-120728052040-phpapp02/95/nombres-cartells-arasaac-1-728.jpg", "url": "/marialopeztena/nombres-cartells-arasaac-13785026", "fecha": "2012-07-28", "label": "Nombres cartells arasaac", "autor": "marialopeztena", "id": 1140, "desc": "Cartells per a la classe dels nombres del 0 al 9 amb pictogrames d'ARASAAC."}, {"lang": "es", "plays": 3594, "imagen": "/sanjorgeenarasaac-120418073042-phpapp01/95/san-jorge-en-arasaac-1-728.jpg", "url": "/adcsancho/san-jorge-en-arasaac", "fecha": "2012-04-18", "label": "San jorge en arasaac.", "autor": "Aula Capacidades", "id": 1141}, {"lang": "es", "plays": 5376, "imagen": "/asociacion-121127125203-phpapp01/95/asociacion-1-638.jpg", "url": "/marialopeztena/asociacion-15373715", "fecha": "2012-11-27", "label": "Asociacion", "autor": "marialopeztena", "id": 1142, "desc": "Tarjetes per treballar l'associaci\u00f3 amb pictogrames d'arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 287, "imagen": "/unregaloparaeli-cuentopictos-140314070136-phpapp01/95/un-regalo-para-eli-cuento-pictos-1-638.jpg", "url": "/Maitedal/un-regalo-para-eli-cuento-pictos", "fecha": "2014-03-14", "label": "Un regalo para Eli cuento pictos", "autor": "Maitedal", "id": 1143, "desc": "Cuento con pictogramas de Arasaac del cap\u00edtulo de Pocoyo de Un regalo para Eli"}, {"lang": "es", "plays": 3069, "imagen": "/construccinfrases02-130501173724-phpapp01/95/construccin-frases-con-pictogramas-1-638.jpg", "url": "/Verdy/construccin-frases-02", "fecha": "2013-05-01", "label": "Construcci\u00f3n frases con pictogramas", "autor": "Pili Fern\u00e1ndez", "id": 1144, "desc": "CONSTRUCCI\u00d3N de FRASES sencillas con PICTOGRAMAS ARASAAC a partir de escenas con personajes de dibujos animados (Disney , Pixar , ...)"}, {"lang": "es", "plays": 1223, "imagen": "/brujacurujatodo-131017130300-phpapp02/95/obra-de-teatro-la-bruja-curuja-con-pictogramas-1-638.jpg", "url": "/lorenamb16/bruja-curuj-atodo", "fecha": "2013-10-17", "label": "Obra de teatro \"La bruja Curuja\" con pictogramas", "autor": "Lorena Mb", "id": 1145, "desc": "Adaptaci\u00f3n a pictogramas de la obra de teatro infantil \"La bruja Curuja\"."}, {"lang": "es", "plays": 1770, "imagen": "/losviajesdegulliverpictosydiapositivas-120701104916-phpapp01/95/los-viajes-de-gulliver-adaptacin-a-pictogramas-del-arasaac-1-728.jpg", "url": "/cucacambados/los-viajes-de-gulliver-adaptacin-a-pictogramas-del-arasaac", "fecha": "2012-07-01", "label": "Los viajes de Gulliver. Adaptaci\u00f3n a pictogramas del ARASAAC", "autor": "cucacambados", "id": 1146, "desc": "Adaptaci\u00f3n hecha para el Concierto de la Banda de M\u00fasica Castrelo en el Auditorio de Cambados."}, {"lang": "es", "plays": 308, "imagen": "/lashojasdelarbol-121210162722-phpapp02/95/las-hojas-del-rbol-poesa-pictografiada-del-otoo-pictos-de-arasaac-1-638.jpg", "url": "/mariajatienzar/las-hojas-del-rbol-poesa-pictografiada-del-otoo-pictos-de-arasaac", "fecha": "2012-12-10", "label": "Las hojas del \u00e1rbol. Poes\u00eda pictografiada del oto\u00f1o. (Pictos de arasaac)", "autor": "Maria Jos\u00e9 Ati\u00e9nzar", "id": 1147, "desc": "POES\u00cdA DE OTO\u00d1O CON PICTOS DE ARASAAC."}, {"lang": "es", "plays": 706, "imagen": "/oo-121104183020-phpapp01/95/abecedario-arasaac-1-638.jpg", "url": "/lauraprfer/abecedario-arasaac", "fecha": "2012-11-05", "label": "ABECEDARIO ARASAAC", "autor": "lauraprfer", "id": 1148}, {"lang": "es", "plays": 679, "imagen": "/ejemplosdeactividadescontenidasenelportalarasaac-131007140117-phpapp01/95/ejemplos-de-actividades-contenidas-en-arasaac-1-638.jpg", "url": "/arasaac/ejemplos-de-actividades-contenidas-en-arasaac", "fecha": "2013-10-07", "label": "Ejemplos de actividades contenidas en ARASAAC", "autor": "arasaac", "id": 1149, "desc": "Listado con una selecci\u00f3n de algunos de los materiales m\u00e1s representativos publicados en la secci\u00f3n materiales de ARASAAC (http://arasaac.org/materiales.php)"}, {"lang": "es", "plays": 427, "imagen": "/arasaac-130603071744-phpapp02/95/arasaac-comunicacin-aumentativa-y-alternativa-1-638.jpg", "url": "/MartaCano2/arasaac-comunicacin-aumentativa-y-alternativa", "fecha": "2013-06-03", "label": "Arasaac. Comunicaci\u00f3n aumentativa y alternativa", "autor": "Marta Montoro", "id": 1150, "desc": "Que es ARASAAC?"}, {"lang": "es", "plays": 671, "imagen": "/arasaac-130126021941-phpapp02/95/arasaac-1-638.jpg", "url": "/jmolayo/arasaac-16187629", "fecha": "2013-01-26", "label": "Arasaac.", "autor": "Jos\u00e9 Mar\u00eda", "id": 1151}, {"lang": "es", "plays": 1490, "imagen": "/pptarasaacoctubre2013-140128025636-phpapp02/95/ppt-arasaac-octubre2013-1-638.jpg", "url": "/franson78/ppt-arasaac-octubre2013-30524141", "fecha": "2014-01-28", "label": "Ppt arasaac octubre_2013", "autor": "franson78", "id": 1152}, {"lang": "es", "plays": 1676, "imagen": "/plandeaccionparalaspersonascondiscapacidad-111203060632-phpapp01/95/plan-de-accion-para-las-personas-con-discapacidad-1-728.jpg", "url": "/idoialariz/plan-de-accion-para-las-personas-con-discapacidad", "fecha": "2011-12-03", "label": "Plan de accion para las personas con discapacidad", "autor": "Idoia PT", "id": 1153, "desc": "MINUSBALIOTASUNA eremu guztietatik ."}, {"lang": "es", "plays": 36828, "imagen": "/libroactividadesverano3-120614154739-phpapp02/95/libro-actividades-verano-3-1-728.jpg", "url": "/nieveslucia/libro-actividades-verano-3", "fecha": "2012-06-14", "label": "Libro actividades verano 3", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 1154}, {"lang": "es", "plays": 50, "imagen": "/recetaroscon-130128144107-phpapp02/95/receta-roscon-1-638.jpg", "url": "/maestraalveronica/receta-roscon-16224406", "fecha": "2013-01-28", "label": "Receta roscon", "autor": "maestraalveronica", "id": 1155, "desc": "Receta del rosc\u00f3n de San Valero con uso de pictogramas de ARASAAC."}, {"lang": "es", "plays": 609, "imagen": "/mueconievenmeros-131213060644-phpapp02/95/mueco-nieve-nmeros-1-638.jpg", "url": "/lorenamb16/mueco-nieve-nmeros", "fecha": "2013-12-13", "label": "Mu\u00f1eco nieve n\u00fameros", "autor": "Lorena Mb", "id": 1156, "desc": "Asociar n\u00famero con cantidad, con material manipulativo para mejorar el aprendizaje de este contenido."}, {"lang": "es", "plays": 527, "imagen": "/cuentodepocoyo-120126054822-phpapp02/95/descripcion-de-fotos-pocoyo-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/descripcion-de-fotos-pocoyo", "fecha": "2012-01-26", "label": "descripcion de fotos pocoyo", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 1157}, {"lang": "es", "plays": 77, "imagen": "/proyectoslabase-130801102759-phpapp01/95/proyecto-slabas-e-1-638.jpg", "url": "/sergioescapaz/proyecto-slabas-e", "fecha": "2013-08-01", "label": "Proyecto s\u00edlabas  e", "autor": "Elizabeth D\u00e9niz", "id": 1158, "desc": "Proyecto lectoescritura para ni\u00f1os con TGD o TEA. http://sergioescapaz.blogspot.com.es/2013/07/material-de-lectoescritura-para-sergio.html"}, {"lang": "es", "plays": 4395, "imagen": "/10-barcoquierevolarpictos-110305113817-phpapp01/95/tito-el-barco-que-quiere-volar-entre-tarta-y-torta-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/tito-el-barco-que-quiere-volar-entre-tarta-y-torta", "fecha": "2011-03-05", "label": "Tito, el barco que quiere volar entre tarta y torta", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1159, "desc": "Un regalo muy especial con todo el cari\u00f1o de Mikel-F\u00e1tima (ilustraciones) y Erik-Anabel (texto). Pictogramas de ARASAAC."}, {"lang": "es", "plays": 93, "imagen": "/vocabularioe-130801100258-phpapp01/95/vocabulario-e-1-638.jpg", "url": "/sergioescapaz/vocabulario-e", "fecha": "2013-08-01", "label": "Vocabulario e", "autor": "Elizabeth D\u00e9niz", "id": 1160, "desc": "Proyecto vocabulario por orden sil\u00e1bico para el aprendizaje de lectoescritura en ni\u00f1os con TGD o TEA."}, {"lang": "es", "plays": 381, "imagen": "/quien-soy-yo-1302769103-phpapp02/95/quien-soy-yo-1-728.jpg", "url": "/DanaHorodetzky/quien-soy-yo-7623702", "fecha": "2011-04-14", "label": "quien soy yo", "autor": "Dana Horodetchi", "id": 1161}, {"lang": "es", "plays": 1657, "imagen": "/grafomotricidadnmeros-gras-110804192530-phpapp02-120927041700-phpapp01/95/grafomotricidadnmeros-gras110804192530phpapp02-1-728.jpg", "url": "/SusanaFieiro/grafomotricidadnmeros-gras110804192530phpapp02", "fecha": "2012-09-27", "label": "Grafomotricidadnmeros gras-110804192530-phpapp02", "autor": "Susana Fieiro", "id": 1162}, {"lang": "es", "plays": 1316, "imagen": "/clasificarcampossemnticos-130625051955-phpapp02/95/clasificar-campos-semnticos-1-638.jpg", "url": "/sergioescapaz/clasificar-campos-semnticos", "fecha": "2013-06-25", "label": "Clasificar campos sem\u00e1nticos", "autor": "Elizabeth D\u00e9niz", "id": 1163, "desc": "Conjunto de pictogramas para ayudar a ni\u00f1os con TEA, TGD, etc. a clasificar objetos o im\u00e1genes por categor\u00edas o campos sem\u00e1nticos."}, {"lang": "es", "plays": 361, "imagen": "/lagallinaturuleca-140210104341-phpapp02/95/la-gallina-turuleca-1-638.jpg", "url": "/LauraRuizCifrian/la-gallina-turuleca", "fecha": "2014-02-10", "label": "La gallina turuleca", "autor": "Laura Ruiz Cifrian", "id": 1164}, {"lang": "es", "plays": 2700, "imagen": "/semanasanta-110409110847-phpapp01/95/semana-santa-1-728.jpg", "url": "/amypad/semana-santa-7571844", "fecha": "2011-04-09", "label": "Semana santa", "autor": "Amaya Collado", "id": 1165}, {"lang": "es", "plays": 407, "imagen": "/lasestacionesdelao-130329061910-phpapp02/95/las-estaciones-del-ao-1-638.jpg", "url": "/loslincesdelzurita/las-estaciones-del-ao-17853713", "fecha": "2013-03-29", "label": "Las estaciones del a\u00f1o", "autor": "loslincesdelzurita", "id": 1166}, {"lang": "es", "plays": 426, "imagen": "/recetagalletassanvalentn-130206133405-phpapp02/95/receta-galletas-san-valentn-1-638.jpg", "url": "/JosAntonioTrujillo1/receta-galletas-san-valentn", "fecha": "2013-02-06", "label": "Receta galletas san valent\u00edn", "autor": "Jos\u00e9 Antonio Trujillo", "id": 1167}, {"lang": "es", "plays": 20146, "imagen": "/coordenadasconlasprofesiones7-110831115928-phpapp02/95/coordenadas-con-las-profesiones7-1-728.jpg", "url": "/amypad/coordenadas-con-las-profesiones7", "fecha": "2011-08-31", "label": "Coordenadas con las profesiones7", "autor": "Amaya Collado", "id": 1168}, {"lang": "es", "plays": 10481, "imagen": "/grafomotricidadgras-110804192347-phpapp01/95/grafomotricidad-gras-1-728.jpg", "url": "/amypad/grafomotricidad-gras", "fecha": "2011-08-05", "label": "Grafomotricidad gr\u00faas", "autor": "Amaya Collado", "id": 1169}, {"lang": "es", "plays": 934, "imagen": "/categorias-110928054051-phpapp01/95/categorias-1-728.jpg", "url": "/DanaHorodetzky/categorias-9455073", "fecha": "2011-09-28", "label": "Categorias", "autor": "Dana Horodetchi", "id": 1170}, {"lang": "es", "plays": 8419, "imagen": "/lanavidad-111207045552-phpapp02/95/la-navidad-1-728.jpg", "url": "/DanaHorodetzky/la-navidad-10496187", "fecha": "2011-12-07", "label": "La navidad", "autor": "Dana Horodetchi", "id": 1171}, {"lang": "es", "plays": 1999, "imagen": "/cambios-120108114859-phpapp02/95/cambios-1-728.jpg", "url": "/DanaHorodetzky/cambios-10890035", "fecha": "2012-01-08", "label": "Cambios", "autor": "Dana Horodetchi", "id": 1172}, {"lang": "es", "plays": 4020, "imagen": "/laciudad-120112055531-phpapp02/95/la-ciudad-1-728.jpg", "url": "/DanaHorodetzky/la-ciudad-10986842", "fecha": "2012-01-12", "label": "La ciudad", "autor": "Dana Horodetchi", "id": 1173}, {"lang": "es", "plays": 3427, "imagen": "/animalesdelmar-120301140944-phpapp02/95/animales-del-mar-1-728.jpg", "url": "/DanaHorodetzky/animales-del-mar-11821633", "fecha": "2012-03-01", "label": "Animales del mar", "autor": "Dana Horodetchi", "id": 1174}, {"lang": "es", "plays": 1046, "imagen": "/lasplantas-120408163525-phpapp01/95/las-plantas-1-728.jpg", "url": "/AnaSainzMartn/las-plantas-12317440", "fecha": "2012-04-08", "label": "Las plantas", "autor": "Ana Sainz Mart\u00edn", "id": 1175}, {"lang": "es", "plays": 17606, "imagen": "/coordenadasconlasprofesiones3-110830120913-phpapp02/95/coordenadas-con-las-profesiones3-1-728.jpg", "url": "/amypad/coordenadas-con-las-profesiones3", "fecha": "2011-08-30", "label": "Coordenadas con las profesiones3", "autor": "Amaya Collado", "id": 1176}, {"lang": "es", "plays": 3937, "imagen": "/historiasociallavarselosdientes-110708100221-phpapp02/95/historia-social-lavarse-los-dientes-1-728.jpg", "url": "/MarinaGotelli/historia-social-lavarse-los-dientes-8544596", "fecha": "2011-07-08", "label": "Historia social lavarse los dientes", "autor": "Marina Gotelli", "id": 1177}, {"lang": "es", "plays": 7407, "imagen": "/coordenadasconlasprofesiones1-110830120920-phpapp02/95/coordenadas-con-las-profesiones1-1-728.jpg", "url": "/amypad/coordenadas-con-las-profesiones1", "fecha": "2011-08-30", "label": "Coordenadas con las profesiones1", "autor": "Amaya Collado", "id": 1178}, {"lang": "es", "plays": 19557, "imagen": "/coordenadasconlasprofesiones5-110831113557-phpapp02/95/coordenadas-con-las-profesiones5-1-728.jpg", "url": "/amypad/coordenadas-con-las-profesiones5", "fecha": "2011-08-31", "label": "Coordenadas con las profesiones5", "autor": "Amaya Collado", "id": 1179}, {"lang": "es", "plays": 1718, "imagen": "/lafiestadepanceta-cuentoycomprensin-120602152031-phpapp02/95/la-fiesta-de-panceta-1-728.jpg", "url": "/Lelesortiga/la-fiesta-de-panceta-13175661", "fecha": "2012-06-02", "label": "LA FIESTA DE PANCETA", "autor": "Lelesortiga", "id": 1180, "desc": "Cuento con pictogramas que habla de los oficios."}, {"lang": "es", "plays": 2700, "imagen": "/seresvivoseinertes-111020074829-phpapp01/95/seres-vivos-e-inertes-1-728.jpg", "url": "/gabisitto/seres-vivos-e-inertes-9789889", "fecha": "2011-10-20", "label": "Seres vivos e inertes", "autor": "gabisitto", "id": 1181, "desc": "presentacion power"}, {"lang": "es", "plays": 1148, "imagen": "/diasdelasemana-101011090033-phpapp01/95/los-dias-de-la-semana-en-lse-1-728.jpg", "url": "/MariaJoseCabreraSoto/los-dias-de-la-semana-en-lse", "fecha": "2010-10-11", "label": "Los dias de la semana en LSE", "autor": "Maria Jose Cabrera Soto", "id": 1182}, {"lang": "es", "plays": 583, "imagen": "/dasdelasemana-120925144527-phpapp01/95/das-de-la-semana-1-728.jpg", "url": "/MargaGutierrez/das-de-la-semana-14457749", "fecha": "2012-09-25", "label": "D\u00edas de la semana", "autor": "MargaGutierrez", "id": 1183}, {"lang": "es", "plays": 19053, "imagen": "/pictocuentocmoestas-110127124525-phpapp02/95/pictocuento-cmo-estas-1-728.jpg", "url": "/lumaruca67/pictocuento-cmo-estas", "fecha": "2011-01-27", "label": "Pictocuento c\u00f3mo estas", "autor": "Luisa Ruiz", "id": 1184}, {"lang": "es", "plays": 65773, "imagen": "/lasemociones-1-110607170708-phpapp01/95/las-emociones-1-1-728.jpg", "url": "/DanaHorodetzky/las-emociones-1-8239290", "fecha": "2011-06-07", "label": "Las emociones 1", "autor": "Dana Horodetchi", "id": 1185}, {"lang": "es", "plays": 5249, "imagen": "/figura-fondomonedas-110609041033-phpapp02/95/figura-fondo-monedas-1-728.jpg", "url": "/amypad/figura-fondo-monedas", "fecha": "2011-06-09", "label": "Figura fondo monedas", "autor": "Amaya Collado", "id": 1186}, {"lang": "es", "plays": 7181, "imagen": "/figura-fondomonedas1-110609043140-phpapp02/95/figura-fondo-monedas1-1-728.jpg", "url": "/amypad/figura-fondo-monedas1", "fecha": "2011-06-09", "label": "Figura fondo monedas1", "autor": "Amaya Collado", "id": 1187}, {"lang": "es", "plays": 7811, "imagen": "/figura-fondomonedas2-110609045102-phpapp01/95/figura-fondo-monedas2-1-728.jpg", "url": "/amypad/figura-fondo-monedas2", "fecha": "2011-06-09", "label": "Figura fondo monedas2", "autor": "Amaya Collado", "id": 1188}, {"lang": "es", "plays": 8415, "imagen": "/figura-fondomonedas3-110609051022-phpapp02/95/figura-fondo-monedas3-1-728.jpg", "url": "/amypad/figura-fondo-monedas3", "fecha": "2011-06-09", "label": "Figura fondo monedas3", "autor": "Amaya Collado", "id": 1189}, {"lang": "es", "plays": 373, "imagen": "/microsoftword-plantillaregletas4y5-120213044754-phpapp02/95/microsoft-word-plantilla-regletas-4-y-5-1-728.jpg", "url": "/amypad/microsoft-word-plantilla-regletas-4-y-5", "fecha": "2012-02-13", "label": "Microsoft word   plantilla regletas 4 y 5", "autor": "Amaya Collado", "id": 1190}, {"lang": "es", "plays": 512, "imagen": "/suma-20de-20dos-20sumandos-130516143249-phpapp02/95/suma-de-dos-sumandos-1-638.jpg", "url": "/terebar62/suma-de-dos-sumandos", "fecha": "2013-05-16", "label": "Suma de dos sumandos", "autor": "M\u00aa Teresa Bartolom\u00e9", "id": 1191, "desc": "Material destinado a la comprensi\u00f3n de la permanencia de un n\u00famero, del concepto de suma, a su mecanizaci\u00f3n."}, {"lang": "es", "plays": 241, "imagen": "/noslavamoslasmanosbyn-130213100825-phpapp02/95/nos-lavamos-las-manos-by-n-1-638.jpg", "url": "/MariaNuez12/nos-lavamos-las-manos-by-n", "fecha": "2013-02-13", "label": "Nos lavamos las manos by n", "autor": "Maria Nu\u00f1ez", "id": 1192}, {"lang": "es", "plays": 1834, "imagen": "/ipodnano-121029115634-phpapp01/95/ipod-nano-watch-1-638.jpg", "url": "/maiaio/i-pod-nano-14935630", "fecha": "2012-10-29", "label": "iPod nano watch", "autor": "maiaio", "id": 1193, "desc": "Ejemplo utilizaci\u00f3n del iPod nano watch para un ni\u00f1o con autismo de 8 a\u00f1os, insertando pictogramas, fotos y m\u00fasica."}, {"lang": "es", "plays": 4303, "imagen": "/aprendoarecortar-121030175653-phpapp02/95/aprendo-a-recortar-1-638.jpg", "url": "/DiversidadyCoeducacion/aprendo-a-recortar", "fecha": "2012-10-30", "label": "Aprendo a recortar", "autor": "DiversidadyCoeducaci\u00f3n YCoeducaci\u00f3n", "id": 1194}, {"lang": "es", "plays": 31297, "imagen": "/cuadernodeejercicios-110509105139-phpapp02/95/cuaderno-de-ejercicios-1-728.jpg", "url": "/MarinaGotelli/cuaderno-de-ejercicios", "fecha": "2011-05-09", "label": "Cuaderno de ejercicios", "autor": "Marina Gotelli", "id": 1195}, {"lang": "es", "plays": 146, "imagen": "/partesdelcoche-131123130757-phpapp02/95/partes-del-coche-1-638.jpg", "url": "/davidolmedocamino/partes-del-coche", "fecha": "2013-11-23", "label": "Partes del coche", "autor": "David Olmedo Camino", "id": 1196, "desc": "Partes del coche"}, {"lang": "es", "plays": 265, "imagen": "/lasemociones-1-110607170708-phpapp01-130121144554-phpapp02/95/las-emociones-1-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/las-emociones-1-16103757", "fecha": "2013-01-21", "label": "Las emociones 1", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 1197}, {"lang": "es", "plays": 187, "imagen": "/nosoydiferente-131126134902-phpapp02/95/no-soy-diferente-1-638.jpg", "url": "/noemibudinoagrelo/no-soy-diferente", "fecha": "2013-11-26", "label": "No soy diferente", "autor": "Noemi Budi\u00f1o Agrelo", "id": 1198}, {"lang": "es", "plays": 51, "imagen": "/pictocuentoanimales-131208165958-phpapp02/95/picto-cuento-animales-1-638.jpg", "url": "/olgalopez_1982/picto-cuento-animales", "fecha": "2013-12-08", "label": "Picto cuento animales", "autor": "olgalopez_1982", "id": 1199}, {"lang": "es", "plays": 174, "imagen": "/inviernogrande-140108093549-phpapp01/95/nuevos-pictogramas-vocabulario-invierno-1-638.jpg", "url": "/elenamontes2/invierno-grande", "fecha": "2014-01-08", "label": "Nuevos pictogramas vocabulario Invierno", "autor": "elenamontes2", "id": 1200, "desc": "Nuevo vocabulario de invierno!"}, {"lang": "es", "plays": 1924, "imagen": "/lastiendas-140123101224-phpapp01/95/las-tiendas-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/las-tiendas-30351202", "fecha": "2014-01-23", "label": "Las tiendas", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 1201}, {"lang": "es", "plays": 66, "imagen": "/discrimacinauditivasimplemltiple-130820105100-phpapp02/95/discrimacin-auditiva-simplemltiple-1-638.jpg", "url": "/joral/discrimacin-auditiva-simplemltiple", "fecha": "2013-08-20", "label": "Discrimaci\u00f3n auditiva simple_m\u00faltiple", "autor": "Almudena Vergara", "id": 1202}, {"lang": "es", "plays": 74, "imagen": "/discrimacinsimpleinversa-130820105109-phpapp01/95/discrimacin-simple-inversa-1-638.jpg", "url": "/joral/discrimacin-simple-inversa", "fecha": "2013-08-20", "label": "Discrimaci\u00f3n simple inversa", "autor": "Almudena Vergara", "id": 1203}, {"lang": "es", "plays": 18, "imagen": "/pictograma-131203184652-phpapp02/95/el-regalo-de-navidad-1-638.jpg", "url": "/martita908/pictograma-28861741", "fecha": "2013-12-04", "label": "EL REGALO DE NAVIDAD", "autor": "martita908", "id": 1204, "desc": "\u00c9rase una vez, una ni\u00f1a llamada Maria. Siempre estaba muy contenta. Ten\u00eda muchos amigos. Y muchos jueguetes tambi\u00e9n. Iba al colegio d\u00f3nde lo pasaba muy bien. Y ten\u00eda unos padres que la cuidaban mucho. Pero Maria algunas veces estaba triste...Sus padres le preguntaron: \u00bfPorqu\u00e9 estaba triste?Pero ella no dec\u00eda nada..."}, {"lang": "es", "plays": 706, "imagen": "/nicoduermeenelhospital-120416050812-phpapp01-120420141406-phpapp01/95/nicoduermeenelhospital-120416050812phpapp01-1-728.jpg", "url": "/SusanaFieiro/nicoduermeenelhospital-120416050812phpapp01", "fecha": "2012-04-20", "label": "Nicoduermeenelhospital 120416050812-phpapp01", "autor": "Susana Fieiro", "id": 1205, "desc": "cuento para cuando un ni\u00f1o con autismo ingresa... explicando paso por paso lo que va a suceder... con pictogramas de arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 1090, "imagen": "/queguayiralcole-120604053704-phpapp01/95/que-guay-ir-al-cole-1-728.jpg", "url": "/orientacionsanmiguel/que-guay-ir-al-cole", "fecha": "2012-06-04", "label": "Que guay ir al cole", "autor": "orientacionsanmiguel", "id": 1206}, {"lang": "es", "plays": 190, "imagen": "/constitucinespaola-121201065919-phpapp01/95/constitucin-espaola-1-638.jpg", "url": "/memomar/constitucin-espaola-15440619", "fecha": "2012-12-01", "label": "Constituci\u00f3n espa\u00f1ola", "autor": "Mar\u00eda Elena Molina", "id": 1207, "desc": "Poes\u00eda sobre la constituci\u00f3n, para infantil y alumnos con nee,con derechos y deberes de los ni\u00f1os."}, {"lang": "es", "plays": 7168, "imagen": "/laruedadeloscolores-110313032430-phpapp02/95/la-rueda-de-los-colores-1-728.jpg", "url": "/amypad/la-rueda-de-los-colores", "fecha": "2011-03-13", "label": "La rueda de los colores", "autor": "Amaya Collado", "id": 1208}, {"lang": "es", "plays": 1030, "imagen": "/semanasanta-110406013229-phpapp02/95/semana-santa-1-728.jpg", "url": "/amypad/semana-santa-7530946", "fecha": "2011-04-06", "label": "Semana santa", "autor": "Amaya Collado", "id": 1209}, {"lang": "es", "plays": 18100, "imagen": "/calculo1-110906131019-phpapp01/95/calculo-1-1-728.jpg", "url": "/eusaez84/calculo-1-9152359", "fecha": "2011-09-06", "label": "Calculo 1", "autor": "BLOG UN MUNDO ESPECIAL", "id": 1210, "desc": "actividades de numeros"}, {"lang": "es", "plays": 18207, "imagen": "/calculo2-110909124608-phpapp01/95/calculo-2-1-728.jpg", "url": "/eusaez84/calculo-2", "fecha": "2011-09-09", "label": "Calculo 2", "autor": "BLOG UN MUNDO ESPECIAL", "id": 1211, "desc": "numero 2"}, {"lang": "es", "plays": 18315, "imagen": "/regletas1-120127082415-phpapp02/95/regletas1-1-728.jpg", "url": "/amypad/regletas1", "fecha": "2012-01-27", "label": "Regletas1", "autor": "Amaya Collado", "id": 1212}, {"lang": "es", "plays": 414, "imagen": "/microsoftword-regletas4-120213044817-phpapp02/95/microsoft-word-regletas4-1-728.jpg", "url": "/amypad/microsoft-word-regletas4", "fecha": "2012-02-13", "label": "Microsoft word   regletas4", "autor": "Amaya Collado", "id": 1213}, {"lang": "es", "plays": 6609, "imagen": "/semilla-120425085515-phpapp02/95/semilla-1-728.jpg", "url": "/DanaHorodetzky/semilla-12685799", "fecha": "2012-04-25", "label": "Semilla", "autor": "Dana Horodetchi", "id": 1214}, {"lang": "es", "plays": 1897, "imagen": "/numero1-120430113908-phpapp02/95/numero-1-1-728.jpg", "url": "/pabla325/numero-1-12746906", "fecha": "2012-04-30", "label": "Numero 1", "autor": "Pabla Arquero Avila", "id": 1215}, {"lang": "es", "plays": 2057, "imagen": "/numero2-120430113957-phpapp02/95/numero-2-1-728.jpg", "url": "/pabla325/numero-2-12746916", "fecha": "2012-04-30", "label": "Numero 2", "autor": "Pabla Arquero Avila", "id": 1216}, {"lang": "es", "plays": 426, "imagen": "/secuenciacompletadepictogramas-130213102831-phpapp01/95/secuencia-completa-de-pictogramas-1-638.jpg", "url": "/MariaNuez12/secuencia-completa-de-pictogramas", "fecha": "2013-02-13", "label": "Secuencia completa de pictogramas", "autor": "Maria Nu\u00f1ez", "id": 1217}, {"lang": "es", "plays": 4473, "imagen": "/integracinvisualanimales-101125100537-phpapp01/95/integracin-visual-animales-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/integracin-visual-animales", "fecha": "2010-11-25", "label": "Integraci\u00f3n visual animales", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1218, "desc": "Danke, Amaya Padilla."}, {"lang": "es", "plays": 493, "imagen": "/memorifonemasalinicio-131121032206-phpapp02/95/memori-fonema-s-al-inicio-1-638.jpg", "url": "/lorenadiezgonzalez/memori-fonema-s-al-inicio", "fecha": "2013-11-21", "label": "Memori fonema s al inicio", "autor": "Cl\u00ednica D\u00edez", "id": 1219}, {"lang": "es", "plays": 83732, "imagen": "/abecedario-140130182002-phpapp02/95/abecedario-1-638.jpg", "url": "/Espanolparainmigrantes/abecedario-30644222", "fecha": "2014-01-31", "label": "Abecedario", "autor": "Espanolparainmigrantes", "id": 1220}, {"lang": "es", "plays": 103, "imagen": "/losninyosqueremoslapaz-130127151630-phpapp01/95/los-ninyos-queremos-la-paz-1-638.jpg", "url": "/merytata2/los-ninyos-queremos-la-paz", "fecha": "2013-01-27", "label": "Los ninyos queremos la paz", "autor": "Maria Mart\u00ednez", "id": 1221}, {"lang": "es", "plays": 2112, "imagen": "/presentacinlacasitadechocolate-130514143212-phpapp01/95/presentacin-la-casita-de-chocolate-1-638.jpg", "url": "/maelesr/presentacin-la-casita-de-chocolate", "fecha": "2013-05-14", "label": "Presentaci\u00f3n la casita de chocolate", "autor": "El Pino de Obreg\u00f3n", "id": 1222, "desc": "Las ilustraciones son de Juan Diego Torres, el autor de los pictogramas es Sergio Palao, su procedencia: http://catedu.es/arasaac/"}, {"lang": "es", "plays": 228, "imagen": "/elotonyo-131031071925-phpapp02/95/el-otoo-1-638.jpg", "url": "/TRINILOPEZEGEA/el-otonyo", "fecha": "2013-10-31", "label": "El oto\u00f1o", "autor": "TRINILOPEZEGEA", "id": 1223}, {"lang": "es", "plays": 1230, "imagen": "/cancion-debajounboton-130128053733-phpapp02/95/cancion-debajo-un-boton-1-638.jpg", "url": "/inmakuladaescr/cancion-debajo-un-boton", "fecha": "2013-01-28", "label": "Cancion debajo un boton", "autor": "Inmaculada Escribano", "id": 1224}, {"lang": "es", "plays": 335, "imagen": "/dominopr-131028063633-phpapp01/95/domino-sinfones-pr-1-638.jpg", "url": "/lorenadiezgonzalez/domino-pr", "fecha": "2013-10-28", "label": "Domino Sinfones PR", "autor": "Cl\u00ednica D\u00edez", "id": 1225}, {"lang": "es", "plays": 13196, "imagen": "/grafomotricidadnmeros-gras-110804192530-phpapp02/95/grafomotricidad-nmeros-gras-1-728.jpg", "url": "/amypad/grafomotricidad-nmeros-gras", "fecha": "2011-08-05", "label": "Grafomotricidad n\u00fameros gr\u00faas", "autor": "Amaya Collado", "id": 1226}, {"lang": "es", "plays": 693, "imagen": "/microsoftword-regletas5-120213044830-phpapp02/95/microsoft-word-regletas5-1-728.jpg", "url": "/amypad/microsoft-word-regletas5", "fecha": "2012-02-13", "label": "Microsoft word   regletas5", "autor": "Amaya Collado", "id": 1227}, {"lang": "es", "plays": 6586, "imagen": "/el-concepto-de-la-muerte-110521182919-phpapp02/95/el-conceptodelamuerte-1-728.jpg", "url": "/cucacambados/el-conceptodelamuerte", "fecha": "2011-05-21", "label": "El concepto-de-la-muerte", "autor": "cucacambados", "id": 1228, "desc": "De Amaya Padilla"}, {"lang": "es", "plays": 18337, "imagen": "/buscalasdiferencias-110607152210-phpapp01/95/busca-las-diferencias-1-728.jpg", "url": "/amypad/busca-las-diferencias", "fecha": "2011-06-07", "label": "Busca las diferencias", "autor": "Amaya Collado", "id": 1229}, {"lang": "es", "plays": 17862, "imagen": "/buscalasdiferencias1-110607160418-phpapp02/95/busca-las-diferencias1-1-728.jpg", "url": "/amypad/busca-las-diferencias1", "fecha": "2011-06-07", "label": "Busca las diferencias1", "autor": "Amaya Collado", "id": 1230}, {"lang": "es", "plays": 16319, "imagen": "/buscalasdiferencias2-110608151049-phpapp02/95/busca-las-diferencias2-1-728.jpg", "url": "/amypad/busca-las-diferencias2", "fecha": "2011-06-08", "label": "Busca las diferencias2", "autor": "Amaya Collado", "id": 1231}, {"lang": "es", "plays": 17663, "imagen": "/buscalasdiferencias3-110608160527-phpapp01/95/busca-las-diferencias3-1-728.jpg", "url": "/amypad/busca-las-diferencias3", "fecha": "2011-06-08", "label": "Busca las diferencias3", "autor": "Amaya Collado", "id": 1232}, {"lang": "es", "plays": 1148, "imagen": "/mediosdetransporteterrestres-unepalabraeimagen-131123131642-phpapp02/95/medios-de-transporte-terrestres-une-palabra-e-imagen-1-638.jpg", "url": "/davidolmedocamino/medios-de-transporte-terrestres-une-palabra-e-imagen", "fecha": "2013-11-23", "label": "Medios de transporte terrestres   une palabra e imagen", "autor": "David Olmedo Camino", "id": 1233}, {"lang": "es", "plays": 687, "imagen": "/coloresfros-clidos-110313035704-phpapp02/95/colores-fros-clidos-1-728.jpg", "url": "/amypad/colores-fros-clidos-7248024", "fecha": "2011-03-13", "label": "Colores fr\u00edos c\u00e1lidos", "autor": "Amaya Collado", "id": 1234}, {"lang": "es", "plays": 7703, "imagen": "/coloresfros-clidos-110313041048-phpapp01/95/colores-fros-clidos-1-728.jpg", "url": "/amypad/colores-fros-clidos-7248083", "fecha": "2011-03-13", "label": "Colores fr\u00edos c\u00e1lidos", "autor": "Amaya Collado", "id": 1235}, {"lang": "es", "plays": 65, "imagen": "/36061804-trabajamos-el-concepto-de-la-muerte-130313043542-phpapp02/95/36061804-trabajamoselconceptodelamuerte-1-638.jpg", "url": "/elenazapatavalero/36061804-trabajamoselconceptodelamuerte", "fecha": "2013-03-13", "label": "36061804 trabajamos-el-concepto-de-la-muerte", "autor": "Elena Zapata Valero", "id": 1236}, {"lang": "es", "plays": 122, "imagen": "/secuenciasupermercado-110708072448-phpapp02/95/secuencia-supermercado-1-728.jpg", "url": "/MarinaGotelli/secuencia-supermercado", "fecha": "2011-07-08", "label": "Secuencia supermercado", "autor": "Marina Gotelli", "id": 1237}, {"lang": "es", "plays": 1035, "imagen": "/numerosespecifico-140209060732-phpapp02/95/numeros-especifico-1-638.jpg", "url": "/vivenciasespeciales1/numeros-especifico", "fecha": "2014-02-09", "label": "Numeros especifico", "autor": "Vivenciasespeciales Educaci\u00f3n Especial", "id": 1238, "desc": "los n\u00fameros del 1 al 10 con pictogramas"}, {"lang": "es", "plays": 173, "imagen": "/tablerojugar8opciones-110710201337-phpapp01/95/tablero-jugar-8-opciones-1-728.jpg", "url": "/MarinaGotelli/tablero-jugar-8-opciones-8559048", "fecha": "2011-07-11", "label": "Tablero jugar 8 opciones", "autor": "Marina Gotelli", "id": 1239}, {"lang": "es", "plays": 634, "imagen": "/estadosdeanimodidactica-130427130755-phpapp01/95/estados-de-animo-didactica-1-638.jpg", "url": "/maritzac23/estados-de-animo-didactica", "fecha": "2013-04-27", "label": "Estados de animo didactica", "autor": "maritzac23", "id": 1240}, {"lang": "es", "plays": 347, "imagen": "/todossomosiguales-120307134819-phpapp02/95/todos-somos-iguales-1-728.jpg", "url": "/Laurarc84/todos-somos-iguales-11909961", "fecha": "2012-03-07", "label": "Todos somos iguales", "autor": "Raquel Ruiz", "id": 1241}, {"lang": "es", "plays": 399, "imagen": "/todossomosiguales-120307134421-phpapp02/95/todos-somos-iguales-1-728.jpg", "url": "/Laurarc84/todos-somos-iguales-11909900", "fecha": "2012-03-07", "label": "Todos somos iguales", "autor": "Raquel Ruiz", "id": 1242}, {"lang": "es", "plays": 955, "imagen": "/cabarceno-120422130847-phpapp02/95/cabarceno-1-728.jpg", "url": "/Laurarc84/cabarceno-12641430", "fecha": "2012-04-22", "label": "Cabarceno", "autor": "Raquel Ruiz", "id": 1243}, {"lang": "es", "plays": 465, "imagen": "/resta-20n-c2-ba-20de-20dos-20cifras-130516143248-phpapp01/95/resta-n-de-dos-cifras-1-638.jpg", "url": "/terebar62/resta-n-de-dos-cifras", "fecha": "2013-05-16", "label": "Resta n\u00ba de dos cifras", "autor": "M\u00aa Teresa Bartolom\u00e9", "id": 1244, "desc": "Mecanizaci\u00f3n de la resta en n\u00fameros de dos cifras."}, {"lang": "es", "plays": 269, "imagen": "/bingos-131026101439-phpapp02/95/bingo-s-1-638.jpg", "url": "/lorenadiezgonzalez/bingo-s-27596437", "fecha": "2013-10-26", "label": "Bingo s", "autor": "Cl\u00ednica D\u00edez", "id": 1245, "desc": "Os dejo un bingo para la adquisici\u00f3n y generalizaci\u00f3n del fonema /S/"}, {"lang": "es", "plays": 277, "imagen": "/cuentoarboldelaschuches-130525043544-phpapp01/95/cuento-arbol-de-las-chuches-1-638.jpg", "url": "/MenchuGallego/cuento-arbol-de-las-chuches", "fecha": "2013-05-25", "label": "Cuento arbol de las chuches...", "autor": "Menchu Gallego", "id": 1246}, {"lang": "es", "plays": 83, "imagen": "/proyectoslabasi-130805104826-phpapp02/95/proyecto-slabas-i-1-638.jpg", "url": "/sergioescapaz/proyecto-slabas-i", "fecha": "2013-08-05", "label": "Proyecto s\u00edlabas  i", "autor": "Elizabeth D\u00e9niz", "id": 1247, "desc": "Proyecto de lectoescritura espec\u00edfico para ni\u00f1os con necesidades educativas especiales"}, {"lang": "es", "plays": 331, "imagen": "/memoritrabadasl-131108050138-phpapp01/95/memori-trabadas-l-1-638.jpg", "url": "/lorenadiezgonzalez/memori-trabadas-l", "fecha": "2013-11-08", "label": "Memori trabadas L", "autor": "Cl\u00ednica D\u00edez", "id": 1248}, {"lang": "es", "plays": 28, "imagen": "/pictocuento-131121105638-phpapp02/95/pictocuento-1-638.jpg", "url": "/noemibudinoagrelo/pictocuento", "fecha": "2013-11-21", "label": "Pictocuento", "autor": "Noemi Budi\u00f1o Agrelo", "id": 1249, "desc": "este cuento pretende educar a los ni\u00f1os en la igualdad y en cooperaci\u00f3n"}, {"lang": "es", "plays": 2286, "imagen": "/unelapalabraconlaimgencorrespondiente-140325064951-phpapp01/95/une-la-palabra-con-la-imgen-correspondiente-1-638.jpg", "url": "/DanaHorodetzky/une-la-palabra-con-la-imgen-correspondiente", "fecha": "2014-03-25", "label": "Une la palabra con la im\u00e1gen correspondiente", "autor": "Dana Horodetchi", "id": 1250}, {"lang": "es", "plays": 2542, "imagen": "/8-2-1welchestier-101103080254-phpapp01/95/821-welches-tier-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/821-welches-tier-5654842", "fecha": "2010-11-03", "label": "8.2.1 welches tier", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1251}, {"lang": "es", "plays": 4416, "imagen": "/integracinvisualobjetosdeclase-101125100556-phpapp01/95/integracin-visual-objetos-de-clase-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/integracin-visual-objetos-de-clase", "fecha": "2010-11-25", "label": "Integraci\u00f3n visual objetos de clase", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1252, "desc": "Danke, Amaya Padilla"}, {"lang": "es", "plays": 27787, "imagen": "/jugamosalasrimas-110415113055-phpapp01/95/jugamos-a-las-rimas-1-728.jpg", "url": "/veronicavicente/jugamos-a-las-rimas-7641428", "fecha": "2011-04-15", "label": "Jugamos a las rimas", "autor": "veronicavicente", "id": 1253, "desc": "Actividades en formato power point para trabajar la discriminacion auditiva de los sonidos finales de las palabras. Inicio de la rima."}, {"lang": "es", "plays": 46696, "imagen": "/secuencias3-110926173424-phpapp02/95/secuencias-3-1-728.jpg", "url": "/amypad/secuencias-3", "fecha": "2011-09-26", "label": "Secuencias 3", "autor": "Amaya Collado", "id": 1254}, {"lang": "es", "plays": 45621, "imagen": "/secuencias2-110926173447-phpapp02/95/secuencias-2-1-728.jpg", "url": "/amypad/secuencias-2", "fecha": "2011-09-26", "label": "Secuencias 2", "autor": "Amaya Collado", "id": 1255}, {"lang": "es", "plays": 53928, "imagen": "/secuencias-110926173437-phpapp01/95/secuencias-1-728.jpg", "url": "/amypad/secuencias-9433036", "fecha": "2011-09-26", "label": "Secuencias", "autor": "Amaya Collado", "id": 1256}, {"lang": "es", "plays": 5017, "imagen": "/conqu-111115080152-phpapp01/95/con-qu-1-728.jpg", "url": "/carmson/con-qu", "fecha": "2011-11-15", "label": "Con qu\u00e9...", "autor": "Sonia Gonz\u00e1lez", "id": 1257, "desc": "Trabajar aspectos morfosint\u00e1cticos y pragm\u00e1ticos \u00bfCon qu\u00e9...?: uso de preposici\u00f3n \"con\", elaborar enunciado con expansi\u00f3n, preguntas con part\u00edcula interrogativa, emplear distintas funciones comunicativas, turnos, etc."}, {"lang": "es", "plays": 3535, "imagen": "/buenosdas-120209040958-phpapp02/95/buenos-das-1-638.jpg", "url": "/DanaHorodetzky/buenos-das-11495140", "fecha": "2012-02-09", "label": "Buenos d\u00edas", "autor": "Dana Horodetchi", "id": 1258}, {"lang": "es", "plays": 1523, "imagen": "/sumarcondedos-130709095307-phpapp02/95/sumar-con-dedos-1-638.jpg", "url": "/sergioescapaz/sumar-con-dedos", "fecha": "2013-07-09", "label": "Sumar con dedos", "autor": "Elizabeth D\u00e9niz", "id": 1259, "desc": "Material para ayudar a entender el concepto de suma a ni\u00f1os con TEA o TGD. Pensado para colorear la cantidad de dedos del mismo color del n\u00famero y poner la secuencia de n\u00fameros sobre cada dedo para obtener el resultado."}, {"lang": "es", "plays": 100, "imagen": "/vocabularioi-130805104458-phpapp02/95/vocabulario-i-1-638.jpg", "url": "/sergioescapaz/vocabulario-i-24942473", "fecha": "2013-08-05", "label": "Vocabulario  i", "autor": "Elizabeth D\u00e9niz", "id": 1260, "desc": "Vocabulario para lectoescritura espec\u00edfico para ni\u00f1os con necesidades educativas especiales. www.sergioescapaz.blogspot.es"}, {"lang": "es", "plays": 133, "imagen": "/calzado2c-131116091419-phpapp01/95/calzado-2-c-1-638.jpg", "url": "/ticceeabarcia/calzado-2-c", "fecha": "2013-11-16", "label": "Calzado 2 c", "autor": "ticceeabarcia", "id": 1261, "desc": "FICHAS TRABAJAR CALZADO"}, {"lang": "es", "plays": 77, "imagen": "/zapatos3gcolor-131116110546-phpapp01/95/zapatos-3-g-color-1-638.jpg", "url": "/ticceeabarcia/zapatos-3-g-color", "fecha": "2013-11-16", "label": "Zapatos 3 g color", "autor": "ticceeabarcia", "id": 1262, "desc": "fichas traballar os zapatos vocabulario"}, {"lang": "es", "plays": 63, "imagen": "/calzado2g-131116091635-phpapp01/95/calzado-2-g-1-638.jpg", "url": "/ticceeabarcia/calzado-2-g", "fecha": "2013-11-16", "label": "Calzado 2 g", "autor": "ticceeabarcia", "id": 1263, "desc": "FICHAS PARA TRABALLAR O CALZADO"}, {"lang": "es", "plays": 23, "imagen": "/unniomuyespecial-131129040125-phpapp02/95/un-nio-muy-especial-1-638.jpg", "url": "/muleril/un-nio-muy-especial-28731739", "fecha": "2013-11-29", "label": "Un ni\u00f1o muy especial", "autor": "muleril", "id": 1264, "desc": "Pictocuento que narra la historia de un ni\u00f1o muy especial que fue muy feliz el d\u00eda que fue capaz de leer un cuento."}, {"lang": "es", "plays": 12, "imagen": "/pictocuento-131207101337-phpapp01/95/pictocuento-1-638.jpg", "url": "/muleril/pictocuento-28994125", "fecha": "2013-12-07", "label": "Pictocuento", "autor": "muleril", "id": 1265, "desc": "historia sobre un ni\u00f1o autista"}, {"lang": "es", "plays": 175, "imagen": "/restas-20n-c2-ba-20dos-20cifras-202-130516143249-phpapp01/95/restas-n-dos-cifras-2-1-638.jpg", "url": "/terebar62/restas-n-dos-cifras-2", "fecha": "2013-05-16", "label": "Restas n\u00ba dos cifras 2", "autor": "M\u00aa Teresa Bartolom\u00e9", "id": 1266, "desc": "Material destinado a la mecanizaci\u00f3n de la resta como diferencia en n\u00fameros de dos cifras. Preparaci\u00f3n a la resta con llevada."}, {"lang": "es", "plays": 2154, "imagen": "/elcarnaval-140224112313-phpapp02/95/el-carnaval-1-638.jpg", "url": "/LuciaRoldnIglesias/el-carnaval-31580052", "fecha": "2014-02-24", "label": "El carnaval", "autor": "Lucia Rold\u00e1n Iglesias", "id": 1267, "desc": "Powerpoint en el que se trabaja vocabulario perteneciente al carnaval."}, {"lang": "es", "plays": 19143, "imagen": "/mediosdecomunicacin-120207100528-phpapp01/95/medios-de-comunicacin-1-728.jpg", "url": "/DanaHorodetzky/medios-de-comunicacin-11465476", "fecha": "2012-02-07", "label": "Medios de comunicaci\u00f3n", "autor": "Dana Horodetchi", "id": 1268}, {"lang": "es", "plays": 653, "imagen": "/vocabularioa-130730020719-phpapp01/95/vocabulario-a-1-638.jpg", "url": "/sergioescapaz/vocabulario-a", "fecha": "2013-07-30", "label": "Vocabulario a", "autor": "Elizabeth D\u00e9niz", "id": 1269, "desc": "Vocabulario con im\u00e1genes y pictogramas para proyecto de lectoescritura para ni\u00f1os con TEA o TGD"}, {"lang": "es", "plays": 6194, "imagen": "/numero1-140411054916-phpapp02/95/numero-1-1-638.jpg", "url": "/ceiprueda/numero-1-33406746", "fecha": "2014-04-11", "label": "Numero 1", "autor": "ceiprueda", "id": 1270}, {"lang": "es", "plays": 3221, "imagen": "/fichabesos-120607134054-phpapp02/95/ficha-besos-1-728.jpg", "url": "/DiversidadyCoeducacion/ficha-besos", "fecha": "2012-06-07", "label": "Ficha besos", "autor": "DiversidadyCoeducaci\u00f3n YCoeducaci\u00f3n", "id": 1271}, {"lang": "es", "plays": 12638, "imagen": "/memoryprofesiones1-121104063632-phpapp02/95/memory-profesiones-1-1-638.jpg", "url": "/DiversidadyCoeducacion/memory-profesiones-1-15017451", "fecha": "2012-11-04", "label": "Memory profesiones 1", "autor": "DiversidadyCoeducaci\u00f3n YCoeducaci\u00f3n", "id": 1272}, {"lang": "es", "plays": 10283, "imagen": "/diasdelasemana-110131041654-phpapp02/95/dias-de-la-semana-1-728.jpg", "url": "/DanaHorodetzky/dias-de-la-semana-6760506", "fecha": "2011-01-31", "label": "Dias de la semana", "autor": "Dana Horodetchi", "id": 1273, "desc": "Recursos:"}, {"lang": "es", "plays": 22035, "imagen": "/paraquesirveelementosdelacocina-110221004955-phpapp01/95/para-que-sirve-elementos-de-la-cocina-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/para-que-sirve-elementos-de-la-cocina", "fecha": "2011-02-21", "label": "Para que sirve elementos de la  cocina", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1274, "desc": "Gracias a Pilar y a los pictogramas de Sergio Palao en Arasaac."}, {"lang": "es", "plays": 8551, "imagen": "/ellpizavispado-110221004927-phpapp02/95/el-lpiz-avispado-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/el-lpiz-avispado", "fecha": "2011-02-21", "label": "El l\u00e1piz avispado", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1275, "desc": "Gracias a Pilar :) y los pictogramas de Sergio Palao en Arasaac."}, {"lang": "es", "plays": 1208, "imagen": "/elratoncitoprez-110525170714-phpapp01/95/el-ratoncito-prez-1-728.jpg", "url": "/iosunepb/el-ratoncito-prez", "fecha": "2011-05-25", "label": "El ratoncito p\u00e9rez", "autor": "Iosune Pb", "id": 1276, "desc": "Peque\u00f1a explicaci\u00f3n del ratoncito P\u00e9rez con Pictogramas"}, {"lang": "es", "plays": 7148, "imagen": "/antnyorkyylalunallena-111213235949-phpapp02/95/antn-yorky-y-la-luna-llena-1-728.jpg", "url": "/FatimaColladoMartin/antn-yorky-y-la-luna-llena", "fecha": "2011-12-14", "label": "Ant\u00f3n yorky y la luna llena", "autor": "FATIMAMI", "id": 1277, "desc": "CUENTO DE MAYKA OTERO + DIBUJOS DE FATIMA COLLADO + ARAWORD PICTOGRAMAS DE SERGIO PALAO,GRACIAS ARASAAC!"}, {"lang": "es", "plays": 1939, "imagen": "/castillosyleyendascorregido-120701105123-phpapp02/95/castillos-y-leyendas-adpatacin-a-pictogramas-del-arassac-hecha-para-una-obra-musical-1-728.jpg", "url": "/cucacambados/castillos-y-leyendas-adpatacin-hecha-para-una-obra-musical", "fecha": "2012-07-01", "label": "Castillos y leyendas. Adpataci\u00f3n a pictogramas del Arassac hecha para una obra musical", "autor": "cucacambados", "id": 1278, "desc": "Interpretada por la Banda de m\u00fasica de Castrelo y adaptada a pictogramas del ARASAAC"}, {"lang": "es", "plays": 10744, "imagen": "/actividadeshalloween-121030161055-phpapp02/95/actividades-halloween-1-638.jpg", "url": "/Maestrapt/actividades-halloween", "fecha": "2012-10-30", "label": "Actividades halloween", "autor": "Almu G. Negrete", "id": 1279, "desc": "ACTIVIDADES DE HALLOWEEN."}, {"lang": "es", "plays": 17939, "imagen": "/8pinygui-110222064955-phpapp02/95/8-pin-y-gui-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/8-pin-y-gui", "fecha": "2011-02-22", "label": "8 pin y gui", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1280, "desc": "Gracias a las ilustraciones de F\u00e1tima Collado, y a los pictos de Sclera y Arasaac."}, {"lang": "es", "plays": 88, "imagen": "/comosepronosticaeltiempoatmosfrico-140325151933-phpapp01/95/como-se-pronostica-el-tiempo-atmosfrico-1-638.jpg", "url": "/marialaurallanesbustamante/como-se-pronostica-el-tiempo-atmosfrico", "fecha": "2014-03-25", "label": "Como se pronostica el tiempo atmosf\u00e9rico", "autor": "Maria Laura Llanes Bustamante", "id": 1281, "desc": "Como se pronostica el tiempo. CON PICTOS DE ARASAAC. Para cuarto curso de primaria"}, {"lang": "es", "plays": 130, "imagen": "/el-20clima-140329201932-phpapp02/95/el-clima-1-638.jpg", "url": "/marialaurallanesbustamante/el-clima-32895670", "fecha": "2014-03-30", "label": "El clima", "autor": "Maria Laura Llanes Bustamante", "id": 1282, "desc": "El clima. Con pictogramas de ARASAAC. Para conocimiento del medio. Cuarto curso primaria."}, {"lang": "es", "plays": 1584, "imagen": "/animal-120308131152-phpapp02/95/descripcin-animales-1-728.jpg", "url": "/LuciaRoldnIglesias/descripcin-animales-11925445", "fecha": "2012-03-08", "label": "Descripci\u00f3n Animales", "autor": "Lucia Rold\u00e1n Iglesias", "id": 1283, "desc": "Documento gu\u00eda con las caracter\u00edsticas m\u00e1s destacadas para describir a un animal."}, {"lang": "es", "plays": 371, "imagen": "/objetosdos-120308132331-phpapp02/95/descripcin-objetos-1-728.jpg", "url": "/LuciaRoldnIglesias/descripcin-objetos", "fecha": "2012-03-08", "label": "Descripci\u00f3n objetos", "autor": "Lucia Rold\u00e1n Iglesias", "id": 1284, "desc": "Documento- gu\u00eda para describir un objeto"}, {"lang": "es", "plays": 195, "imagen": "/seguirelcamino-130527094150-phpapp01/95/seguir-el-camino-1-638.jpg", "url": "/juanmacano104/seguir-el-camino-22006951", "fecha": "2013-05-27", "label": "Seguir el camino", "autor": "Juanma Cano", "id": 1285, "desc": "Conjunto de 5 l\u00e1minas para trabajar la psicomotricidad fina con la utilizaci\u00f3n de gomets de circulos peque\u00f1os."}, {"lang": "es", "plays": 258, "imagen": "/plantas-120516164633-phpapp02/95/descripcion-plantas-1-728.jpg", "url": "/LuciaRoldnIglesias/plantas-12962004", "fecha": "2012-05-16", "label": "Descripcion Plantas", "autor": "Lucia Rold\u00e1n Iglesias", "id": 1286, "desc": "Apoyo visual para describir plantas"}, {"lang": "es", "plays": 693, "imagen": "/refugio-120705045354-phpapp01/95/cuidados-de-un-perro-completo-1-728.jpg", "url": "/cucacambados/cuidados-de-un-perro-completo", "fecha": "2012-07-05", "label": "Cuidados de un perro. Completo", "autor": "cucacambados", "id": 1287, "desc": "C\u00f3mo cuidar a nuestro perro con pictogramas del Arasaac. Para el refugio de animales de Cambados"}, {"lang": "es", "plays": 964, "imagen": "/cartelesindicadoresespecifico-140209061418-phpapp01/95/carteles-indicadores-especifico-1-638.jpg", "url": "/vivenciasespeciales1/carteles-indicadores-especifico", "fecha": "2014-02-09", "label": "Carteles indicadores especifico", "autor": "Vivenciasespeciales Educaci\u00f3n Especial", "id": 1288, "desc": "Carteles indicadores de rincones con normas de conducta adecuadas"}, {"lang": "es", "plays": 13, "imagen": "/ajugar-140119084944-phpapp02/95/a-jugar-1-638.jpg", "url": "/olass79/a-jugar-30181813", "fecha": "2014-01-19", "label": "\u00a1A jugar!", "autor": "olass79", "id": 1289, "desc": "pictocuento"}, {"lang": "es", "plays": 4640, "imagen": "/poesiadelaprehistoria-120110153945-phpapp02/95/poesia-de-la-prehistoria-si-yo-fuese-troglodita-con-pictogramas-1-728.jpg", "url": "/ElisabethSanchezMejias/poesia-de-la-prehistoria-si-yo-fuese-troglodita-con-pictogramas", "fecha": "2012-01-10", "label": "Poesia de la prehistoria: SI YO FUESE TROGLODITA CON PICTOGRAMAS", "autor": "Elisabeth Sanchez Mejias", "id": 1290, "desc": "POESIA ADAPTADA CON PICTOGRAMAS PARA TRABAJAR \"LA PREHISTORIA\""}, {"lang": "es", "plays": 2390, "imagen": "/juegoocadelarr-121107112943-phpapp02/95/juego-oca-de-la-rr-1-638.jpg", "url": "/LuisaJimnez/juego-oca-de-la-rr", "fecha": "2012-11-07", "label": "Juego oca de la rr", "autor": "Luisa Jim\u00e9nez", "id": 1291, "desc": "Trabajamos el sonido /rr/."}, {"lang": "es", "plays": 424, "imagen": "/cartaalosreyespropia-121214163805-phpapp02/95/carta-reyes-magos-pictogramas-1-638.jpg", "url": "/lorenamb16/carta-reyes-magos-pictogramas", "fecha": "2012-12-14", "label": "Carta reyes magos pictogramas", "autor": "Lorena Mb", "id": 1292, "desc": "Carta para los reyes magos con pictogramas de ARASAAC"}, {"lang": "es", "plays": 431, "imagen": "/comprensin-doc-120923064554-phpapp02/95/comprensindoc-1-728.jpg", "url": "/SheylaSegovia/comprensindoc", "fecha": "2012-09-23", "label": "Comprensi\u00f3n.doc", "autor": "Sheyla Segovia", "id": 1293, "desc": "Fichas para trabajar la comprensi\u00f3n de oraciones y categor\u00edas sem\u00e1nticas."}, {"lang": "es", "plays": 1327, "imagen": "/18807241-teoria-de-la-menteperspectivas-simples-100503063540-phpapp02/95/18807241-teoriadelamenteperspectivassimples-1-728.jpg", "url": "/Aanimal/18807241-teoriadelamenteperspectivassimples", "fecha": "2010-05-03", "label": "18807241 teoria-de-la-menteperspectivas-simples", "autor": "Aanimal", "id": 1294}, {"lang": "es", "plays": 3439, "imagen": "/integracinvisualnavidad-101216042158-phpapp01/95/integracin-visual-navidad-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/integracin-visual-navidad", "fecha": "2010-12-16", "label": "Integraci\u00f3n visual navidad", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1295, "desc": "Danke, Amaya Padilla :)"}, {"lang": "es", "plays": 1102, "imagen": "/asociar-110506094000-phpapp01/95/asociar-1-728.jpg", "url": "/MarinaGotelli/asociar", "fecha": "2011-05-06", "label": "Asociar", "autor": "Marina Gotelli", "id": 1296}, {"lang": "es", "plays": 680, "imagen": "/discriminacionzcf1-130416100846-phpapp02/95/discriminacion-zc-f1-1-638.jpg", "url": "/pilarmunozquiles/discriminacion-zc-f1", "fecha": "2013-04-16", "label": "Discriminacion zc f[1]", "autor": "Pilar Mu\u00f1oz Quiles", "id": 1297}, {"lang": "es", "plays": 819, "imagen": "/parejasdepraxiasparala-130808090447-phpapp02/95/parejas-de-praxias-para-la-intervencin-del-rotacismo-1-638.jpg", "url": "/joral/parejas-de-praxias-para-la-intervencin-del-rotacismo", "fecha": "2013-08-08", "label": "Parejas de praxias para la intervenci\u00f3n del rotacismo", "autor": "Almudena Vergara", "id": 1298}, {"lang": "es", "plays": 1815, "imagen": "/matrimoniomatrimoniobyn-121107103934-phpapp01/95/matrimoniomatrimonio-byn-1-638.jpg", "url": "/DiversidadyCoeducacion/matrimoniomatrimonio-byn-15068995", "fecha": "2012-11-07", "label": "Matrimonio=matrimonio byn", "autor": "DiversidadyCoeducaci\u00f3n YCoeducaci\u00f3n", "id": 1299}, {"lang": "es", "plays": 24, "imagen": "/aitana-131204102849-phpapp01/95/la-maravillosa-compaera-laura-1-638.jpg", "url": "/Aitana137/la-maravillosa-compaera-marta", "fecha": "2013-12-04", "label": "La maravillosa compa\u00f1era Laura", "autor": "Aitana137", "id": 1300, "desc": "Laura es una ni\u00f1a que tiene el gran deseo de que su compa\u00f1era del colegio Marta pueda o\u00edr como todos los de m\u00e1s."}, {"lang": "es", "plays": 2027, "imagen": "/praxiasbuco-fonatorias-111016063404-phpapp01/95/praxias-buco-fonatorias-1-728.jpg", "url": "/leyrevh/praxias-buco-fonatorias", "fecha": "2011-10-16", "label": "Praxias buco fonatorias", "autor": "leyre v\u00e1zquez hevia", "id": 1301}, {"lang": "es", "plays": 3891, "imagen": "/poesiadelacalle-110209093947-phpapp02/95/poesia-de-la-calle-1-728.jpg", "url": "/lumaruca67/poesia-de-la-calle", "fecha": "2011-02-09", "label": "Poesia de la calle", "autor": "Luisa Ruiz", "id": 1302}, {"lang": "es", "plays": 2082, "imagen": "/com-saludar-091012050706-phpapp01/95/com-saludar-1-728.jpg", "url": "/Bibliosantjordi/com-saludar", "fecha": "2009-10-12", "label": "Com Saludar", "autor": "Biblioteca Sant Jordi", "id": 1303, "desc": "Traducci\u00f3 al catal\u00e0 de part dels materials que Amaya Padilla Collado, del IES Garachico de Tenerife ha posat a http://garachicoenclave.blogspot.com/ per aprendre a saludar. Els pictogrames estan fet per en Sergio Palao de CATEDU (http://catedu.es/arasaac/). Moltes gr\u00e0cies a tothom."}, {"lang": "es", "plays": 56, "imagen": "/juegodememoriaconfrutas-131030083348-phpapp01/95/juego-de-la-memojuego-decon-frutas-1-638.jpg", "url": "/Novoprimero/juego-de-memoria-con-frutas", "fecha": "2013-10-30", "label": "JUEGO DE LA MEMOJuego decon frutas", "autor": "Novoprimero", "id": 1304, "desc": "JUEGO DE LA ME"}, {"lang": "es", "plays": 37518, "imagen": "/wutkontrollieren-111122050819-phpapp02/95/wut-kontrollieren-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/wut-kontrollieren", "fecha": "2011-11-22", "label": "Wut kontrollieren", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1305, "desc": "resumen para controlar el enfado"}, {"lang": "es", "plays": 2356, "imagen": "/cartas-n-121108174829-phpapp02/95/cartas-letra-n-1-638.jpg", "url": "/primerciclojy/cartas-letra-n", "fecha": "2012-11-08", "label": "Cartas letra N", "autor": "primerciclojy", "id": 1306}, {"lang": "es", "plays": 10230, "imagen": "/siguelaserie-ftbol-110503134244-phpapp01/95/sigue-la-serie-ftbol-1-728.jpg", "url": "/amypad/sigue-la-serie-ftbol", "fecha": "2011-05-03", "label": "Sigue la serie   f\u00fatbol", "autor": "Amaya Collado", "id": 1307}, {"lang": "es", "plays": 23280, "imagen": "/clasificacin3-111001152349-phpapp01/95/clasificacin-3-1-728.jpg", "url": "/amypad/clasificacin-3", "fecha": "2011-10-01", "label": "Clasificaci\u00f3n 3", "autor": "Amaya Collado", "id": 1308}, {"lang": "es", "plays": 1568, "imagen": "/trabajolostrescerditos-120122133051-phpapp01/95/trabajo-los-tres-cerditos-1-728.jpg", "url": "/juanabayo/trabajo-los-tres-cerditos", "fecha": "2012-01-22", "label": "Trabajo los tres cerditos", "autor": "Juana bayo", "id": 1309}, {"lang": "es", "plays": 144, "imagen": "/ladrilloaladrillo-131214053540-phpapp02/95/ladrillo-a-ladrillo-1-638.jpg", "url": "/sergioescapaz/ladrillo-a-ladrillo-29202669", "fecha": "2013-12-14", "label": "Ladrillo a ladrillo", "autor": "Elizabeth D\u00e9niz", "id": 1310, "desc": "Canci\u00f3n de cantajuegos, ladrillo a ladrillo adaptada con pictogramas."}, {"lang": "es", "plays": 10232, "imagen": "/discriminacinauditivasinfones1-110225125849-phpapp02/95/discriminacin-auditiva-sinfones-1-1-728.jpg", "url": "/lumaruca67/discriminacin-auditiva-sinfones-1", "fecha": "2011-02-25", "label": "Discriminaci\u00f3n auditiva sinfones 1", "autor": "Luisa Ruiz", "id": 1311}, {"lang": "es", "plays": 1056, "imagen": "/lassietecabritasyellobo-130601065539-phpapp02/95/las-siete-cabritas-y-el-lobo-1-638.jpg", "url": "/terebar62/las-siete-cabritas-y-el-lobo-22290474", "fecha": "2013-06-01", "label": "Las siete cabritas y el lobo", "autor": "M\u00aa Teresa Bartolom\u00e9", "id": 1312, "desc": "Este trabajo est\u00e1 orientado a la comprensi\u00f3n de los aspectos relacionados con la Teor\u00eda de la Mente que est\u00e1n impl\u00edcitos en este cuento: el enga\u00f1o del lobo, la astucia de la peque\u00f1a cabrita, los recursos de los supuestamente m\u00e1s d\u00e9biles ante los visiblemente m\u00e1s fuertes. En definitiva \u201cm\u00e1s vale ma\u00f1a que fuerza\u201d"}, {"lang": "es", "plays": 17922, "imagen": "/aprendoaportarmebien-140115114304-phpapp01/95/aprendo-a-portarme-bien-1-638.jpg", "url": "/juanabayo/aprendo-a-portarme-bien", "fecha": "2014-01-15", "label": "Aprendo a portarme bien", "autor": "Juana bayo", "id": 1313}, {"lang": "es", "plays": 16503, "imagen": "/librocaillou-111226142335-phpapp01/95/libro-caillou-1-638.jpg", "url": "/veronicavicente/libro-caillou", "fecha": "2011-12-26", "label": "Libro caillou", "autor": "veronicavicente", "id": 1314, "desc": "Cuento con pictogramas de los dibujos de c"}, {"lang": "es", "plays": 3663, "imagen": "/cuentodelacasitadechocolate1-120823123350-phpapp02/95/cuento-de-la-casita-de-chocolate-1-1-728.jpg", "url": "/rakelandres1/cuento-de-la-casita-de-chocolate-1", "fecha": "2012-08-23", "label": "Cuento de la casita de chocolate (1)", "autor": "Raquel Andr\u00e9s Gimeno", "id": 1315}, {"lang": "es", "plays": 1114, "imagen": "/microsoftword-lecturascomprensivascondibujos2-120308045738-phpapp02/95/microsoft-word-lecturas-comprensivas-con-dibujos2-1-728.jpg", "url": "/amypad/microsoft-word-lecturas-comprensivas-con-dibujos2", "fecha": "2012-03-08", "label": "Microsoft word   lecturas comprensivas con dibujos2", "autor": "Amaya Collado", "id": 1316}, {"lang": "es", "plays": 11016, "imagen": "/microsoftword-lecturascomprensivascondibujos2-120308062049-phpapp02/95/microsoft-word-lecturas-comprensivas-con-dibujos2-1-728.jpg", "url": "/amypad/microsoft-word-lecturas-comprensivas-con-dibujos2-11919859", "fecha": "2012-03-08", "label": "Microsoft word   lecturas comprensivas con dibujos2", "autor": "Amaya Collado", "id": 1317}, {"lang": "es", "plays": 855, "imagen": "/ef-120806153640-phpapp02/95/ef-1-728.jpg", "url": "/CarolLpezHita/ef-13891611", "fecha": "2012-08-06", "label": "Ef", "autor": "Carol LH", "id": 1318}, {"lang": "es", "plays": 1457, "imagen": "/discriminacinfonolgicach-s-120312114018-phpapp02/95/discriminacin-fonolgica-ch-s-1-728.jpg", "url": "/CRAFUENTEVIEJA/discriminacin-fonolgica-ch-s", "fecha": "2012-03-12", "label": "Discriminaci\u00f3n fonol\u00f3gica ch s", "autor": "CRAFUENTEVIEJA", "id": 1319}, {"lang": "es", "plays": 92972, "imagen": "/orden2-111002035318-phpapp02/95/orden-2-1-728.jpg", "url": "/amypad/orden-2-9507031", "fecha": "2011-10-02", "label": "Orden 2", "autor": "Amaya Collado", "id": 1320}, {"lang": "es", "plays": 123583, "imagen": "/correspondencia1-111002110235-phpapp01/95/correspondencia-1-1-728.jpg", "url": "/amypad/correspondencia-1-9509863", "fecha": "2011-10-02", "label": "Correspondencia 1", "autor": "Amaya Collado", "id": 1321}, {"lang": "es", "plays": 98330, "imagen": "/correspondencia2-111002113056-phpapp01/95/correspondencia-2-1-728.jpg", "url": "/amypad/correspondencia-2-9510171", "fecha": "2011-10-02", "label": "Correspondencia 2", "autor": "Amaya Collado", "id": 1322}, {"lang": "es", "plays": 100091, "imagen": "/correspondencia3-111002113324-phpapp01/95/correspondencia-3-1-728.jpg", "url": "/amypad/correspondencia-3-9510184", "fecha": "2011-10-02", "label": "Correspondencia 3", "autor": "Amaya Collado", "id": 1323}, {"lang": "es", "plays": 123218, "imagen": "/cuantificadores-111002121021-phpapp02/95/cuantificadores-1-728.jpg", "url": "/amypad/cuantificadores-9510419", "fecha": "2011-10-02", "label": "Cuantificadores", "autor": "Amaya Collado", "id": 1324}, {"lang": "es", "plays": 303, "imagen": "/discriminarpl-pbyn-120220095830-phpapp02/95/discriminar-pl-p-byn-1-728.jpg", "url": "/lasguapetonas/discriminar-pl-p-byn", "fecha": "2012-02-20", "label": "Discriminar pl p -by_n", "autor": "Natalia Garcia", "id": 1325}, {"lang": "es", "plays": 1177, "imagen": "/lecturascomprensivascondibujos-120308045753-phpapp01/95/lecturas-comprensivas-con-dibujos-1-728.jpg", "url": "/amypad/lecturas-comprensivas-con-dibujos", "fecha": "2012-03-08", "label": "Lecturas comprensivas con dibujos", "autor": "Amaya Collado", "id": 1326}, {"lang": "es", "plays": 4518, "imagen": "/fichas-de-figura-y-fondo-1-10-en-catalan-120611115219-phpapp01/95/fichas-defigurayfondo110encatalan-1-728.jpg", "url": "/marialopeztena/fichas-defigurayfondo110encatalan", "fecha": "2012-06-11", "label": "Fichas de-figura-y-fondo-1-10-en-catalan", "autor": "marialopeztena", "id": 1327, "desc": "activitats de figura fons per treballar la percepci\u00f3 visual"}, {"lang": "es", "plays": 8290, "imagen": "/lecturascomprensivascondibujos-120308060406-phpapp01/95/lecturas-comprensivas-con-dibujos-1-728.jpg", "url": "/amypad/lecturas-comprensivas-con-dibujos-11919637", "fecha": "2012-03-08", "label": "Lecturas comprensivas con dibujos", "autor": "Amaya Collado", "id": 1328}, {"lang": "es", "plays": 1386, "imagen": "/sentimientos-120513134445-phpapp02/95/sentimientos-1-728.jpg", "url": "/MartaCano2/sentimientos-12915868", "fecha": "2012-05-13", "label": "Sentimientos", "autor": "Marta Montoro", "id": 1329}, {"lang": "es", "plays": 4528, "imagen": "/lossentimientos-110409150541-phpapp01/95/los-sentimientos-1-728.jpg", "url": "/amypad/los-sentimientos-7573267", "fecha": "2011-04-09", "label": "Los sentimientos", "autor": "Amaya Collado", "id": 1330}, {"lang": "es", "plays": 531, "imagen": "/diferencias3-110513201519-phpapp01/95/diferencias-3-1-728.jpg", "url": "/ildamaria500/diferencias-3", "fecha": "2011-05-14", "label": "Diferencias 3", "autor": "ildamaria500", "id": 1331}, {"lang": "es", "plays": 1954, "imagen": "/sumayuneelnmeroigual-110520150535-phpapp01/95/suma-y-une-el-nmero-igual-1-728.jpg", "url": "/amypad/suma-y-une-el-nmero-igual-8044440", "fecha": "2011-05-20", "label": "Suma y une el n\u00famero igual", "autor": "Amaya Collado", "id": 1332}, {"lang": "es", "plays": 190, "imagen": "/sumayuneelnmeroigual-110520150506-phpapp01/95/suma-y-une-el-nmero-igual-1-728.jpg", "url": "/amypad/suma-y-une-el-nmero-igual", "fecha": "2011-05-20", "label": "Suma y une el n\u00famero igual", "autor": "Amaya Collado", "id": 1333}, {"lang": "es", "plays": 7527, "imagen": "/sumayuneelnmeroigual2-110520161657-phpapp01/95/suma-y-une-el-nmero-igual-2-1-728.jpg", "url": "/amypad/suma-y-une-el-nmero-igual-2", "fecha": "2011-05-20", "label": "Suma y une el n\u00famero igual 2", "autor": "Amaya Collado", "id": 1334}, {"lang": "es", "plays": 2221, "imagen": "/sumayuneelnmeroigual1-2-110602095715-phpapp02/95/suma-y-une-el-nmero-igual-12-1-728.jpg", "url": "/amypad/suma-y-une-el-nmero-igual-12", "fecha": "2011-06-02", "label": "Suma y une el n\u00famero igual 1.2", "autor": "Amaya Collado", "id": 1335}, {"lang": "es", "plays": 11850, "imagen": "/lasvocales-110613044257-phpapp02/95/las-vocales-1-728.jpg", "url": "/DanaHorodetzky/las-vocales-8290764", "fecha": "2011-06-13", "label": "Las vocales", "autor": "Dana Horodetchi", "id": 1336}, {"lang": "es", "plays": 20194, "imagen": "/sumayuneelnmeroigual3-110831122025-phpapp01/95/suma-y-une-el-nmero-igual-3-1-728.jpg", "url": "/amypad/suma-y-une-el-nmero-igual-3", "fecha": "2011-08-31", "label": "Suma y une el n\u00famero igual 3", "autor": "Amaya Collado", "id": 1337}, {"lang": "es", "plays": 33671, "imagen": "/conservacin-110925150146-phpapp01/95/conservacin-1-728.jpg", "url": "/amypad/conservacin-9416166", "fecha": "2011-09-25", "label": "Conservaci\u00f3n", "autor": "Amaya Collado", "id": 1338}, {"lang": "es", "plays": 3269, "imagen": "/separecenperono-111002162816-phpapp01/95/separecenperono-1-728.jpg", "url": "/almaestra/separecenperono", "fecha": "2011-10-02", "label": "Separecenperono", "autor": "Geni", "id": 1339}, {"lang": "es", "plays": 39701, "imagen": "/dentroofuera-111024062406-phpapp02/95/dentro-o-fuera-1-728.jpg", "url": "/DanaHorodetzky/dentro-o-fuera", "fecha": "2011-10-24", "label": "Dentro o fuera", "autor": "Dana Horodetchi", "id": 1340}, {"lang": "es", "plays": 44756, "imagen": "/encimaodebajo-111025042504-phpapp01/95/encima-o-debajo-1-728.jpg", "url": "/DanaHorodetzky/encima-o-debajo", "fecha": "2011-10-25", "label": "Encima o debajo", "autor": "Dana Horodetchi", "id": 1341}, {"lang": "es", "plays": 242, "imagen": "/respiracinelcuerpohumano-121114103158-phpapp01/95/respiracin-el-cuerpo-humano-1-638.jpg", "url": "/toniblazquez/respiracin-el-cuerpo-humano", "fecha": "2012-11-14", "label": "Respiraci\u00f3n el cuerpo humano", "autor": "toniblazquez", "id": 1342}, {"lang": "es", "plays": 321, "imagen": "/controlarelenfado-121127082412-phpapp02/95/controlar-el-enfado-1-638.jpg", "url": "/marielaf39/controlar-el-enfado", "fecha": "2012-11-27", "label": "Controlar el enfado", "autor": "Mariela Falabella", "id": 1343}, {"lang": "es", "plays": 1214, "imagen": "/coordinaelgneroyelnmero-121223150513-phpapp02/95/coordina-el-gnero-y-el-nmero-1-638.jpg", "url": "/almaestra/coordina-el-gnero-y-el-nmero-15743767", "fecha": "2012-12-23", "label": "Coordina el g\u00e9nero y el n\u00famero", "autor": "Geni", "id": 1344}, {"lang": "es", "plays": 509, "imagen": "/lalocalidad-130422125418-phpapp02/95/la-localidad-1-638.jpg", "url": "/loslincesdelzurita/la-localidad-19612409", "fecha": "2013-04-22", "label": "La localidad", "autor": "loslincesdelzurita", "id": 1345}, {"lang": "es", "plays": 20, "imagen": "/elosocomesandia-130524124639-phpapp01/95/elosocomesandia-1-638.jpg", "url": "/frentes/elosocomesandia-21848407", "fecha": "2013-05-24", "label": "Elosocomesandia", "autor": "Nansi Vargas Alva", "id": 1346, "desc": "PARA NI\u00d1O DE PRIMARIA 1\u00b0"}, {"lang": "es", "plays": 18, "imagen": "/elosocomesandia-130524124326-phpapp01/95/elosocomesandia-1-638.jpg", "url": "/frentes/elosocomesandia-21848204", "fecha": "2013-05-24", "label": "Elosocomesandia", "autor": "Nansi Vargas Alva", "id": 1347}, {"lang": "es", "plays": 48, "imagen": "/seriememor5-131003150837-phpapp02/95/serie-memor-5-1-638.jpg", "url": "/IsabelRodrguez4/serie-memor-5", "fecha": "2013-10-03", "label": "Serie memor 5", "autor": "Isabel Rodr\u00edguez", "id": 1348, "desc": "Serie memor 5"}, {"lang": "es", "plays": 76, "imagen": "/vocabularioba-131025042221-phpapp01/95/vocabulario-ba-1-638.jpg", "url": "/sergioescapaz/vocabulario-ba", "fecha": "2013-10-25", "label": "Vocabulario BA", "autor": "Elizabeth D\u00e9niz", "id": 1349, "desc": "http://sergioescapaz.blogspot.com.es/2013/07/material-de-lectoescritura-para-sergio.html"}, {"lang": "es", "plays": 75, "imagen": "/vocabulariobe-131025042351-phpapp02/95/vocabulario-be-1-638.jpg", "url": "/sergioescapaz/vocabulario-be", "fecha": "2013-10-25", "label": "Vocabulario BE", "autor": "Elizabeth D\u00e9niz", "id": 1350, "desc": "http://sergioescapaz.blogspot.com.es/2013/07/material-de-lectoescritura-para-sergio.html"}, {"lang": "es", "plays": 3552, "imagen": "/gusanosinversa-120306155021-phpapp01/95/gusano-s-inversa-1-728.jpg", "url": "/LuciaRoldnIglesias/gusano-s-inversa", "fecha": "2012-03-06", "label": "Gusano s inversa", "autor": "Lucia Rold\u00e1n Iglesias", "id": 1351, "desc": "Una oca-gusano para trabajar la generalizaci\u00f3n del fonema /s/ en posici\u00f3n inversa"}, {"lang": "es", "plays": 405, "imagen": "/poesainfantil-120114140823-phpapp02/95/poesa-infantil-1-728.jpg", "url": "/evareduello/poesa-infantil-11044592", "fecha": "2012-01-14", "label": "Poes\u00eda infantil", "autor": "evareduello", "id": 1352}, {"lang": "es", "plays": 3181, "imagen": "/ocasinversa-120306155700-phpapp01/95/oca-s-inversa-1-728.jpg", "url": "/LuciaRoldnIglesias/oca-s-inversa", "fecha": "2012-03-06", "label": "Oca s inversa", "autor": "Lucia Rold\u00e1n Iglesias", "id": 1353}, {"lang": "es", "plays": 676, "imagen": "/partes-del-cuerpo-130426033902-phpapp01/95/partes-delcuerpo-1-638.jpg", "url": "/amansvi/partes-delcuerpo", "fecha": "2013-04-26", "label": "Partes del-cuerpo", "autor": "amanda garcia rico", "id": 1354}, {"lang": "es", "plays": 305, "imagen": "/separecenysediferencian-120402084302-phpapp02/95/separecenysediferencian-1-728.jpg", "url": "/almaestra/separecenysediferencian-12257429", "fecha": "2012-04-02", "label": "Separecenysediferencian", "autor": "Geni", "id": 1355}, {"lang": "es", "plays": 4498, "imagen": "/separecenysediferencian-120402085348-phpapp02/95/separecenysediferencian-1-728.jpg", "url": "/almaestra/separecenysediferencian-12257524", "fecha": "2012-04-02", "label": "Separecenysediferencian", "autor": "Geni", "id": 1356}, {"lang": "es", "plays": 47, "imagen": "/pictocuento-131208123525-phpapp01/95/pictocuento-aldara-codifica-mensajes-1-638.jpg", "url": "/Mery1987/pictocuento-aldara", "fecha": "2013-12-08", "label": "Pictocuento. Aldara codifica mensajes", "autor": "Mery1987", "id": 1357}, {"lang": "es", "plays": 52, "imagen": "/pictocuento-131208125718-phpapp02/95/pictocuento-aldara-codifica-mensajes-1-638.jpg", "url": "/meryjoe1987/pictocuento-aldara-codifica-mensajes", "fecha": "2013-12-08", "label": "Pictocuento. Aldara codifica mensajes", "autor": "meryjoe1987", "id": 1358}, {"lang": "es", "plays": 8373, "imagen": "/macdonalsmenuadaptadop-120421054603-phpapp02/95/macdonals-menu-adaptado-p-1-728.jpg", "url": "/mamadeangel/macdonals-menu-adaptado-p", "fecha": "2012-04-21", "label": "Macdonals menu adaptado p", "autor": "mamadeangel", "id": 1359, "desc": "Cortar y plastificar los pictos y colocar un belcro."}, {"lang": "es", "plays": 5694, "imagen": "/memoriaalimentos-120511063353-phpapp01/95/memoria-alimentos-1-728.jpg", "url": "/LuciaRoldnIglesias/memoria-alimentos-12893001", "fecha": "2012-05-11", "label": "Memoria alimentos", "autor": "Lucia Rold\u00e1n Iglesias", "id": 1360, "desc": "Es un juego de memoria auditiva, que adem\u00e1s trabaja vocabulario relacionado con la alimentaci\u00f3n."}, {"lang": "es", "plays": 557, "imagen": "/adjetivosopuestosenpictogramas-121002074856-phpapp02/95/adjetivosopuestosenpictogramas-1-728.jpg", "url": "/Maribravo/adjetivosopuestosenpictogramas", "fecha": "2012-10-02", "label": "Adjetivos+opuestos+en+pictogramas", "autor": "Maribravo", "id": 1361}, {"lang": "es", "plays": 174, "imagen": "/juegodememoriaconfrutas-131030083614-phpapp01/95/juego-de-la-memoria-con-frutas-1-638.jpg", "url": "/Novoprimero/juego-de-la-memoria-con-frutas", "fecha": "2013-10-30", "label": "JUEGO DE LA MEMORIA CON FRUTAS", "autor": "Novoprimero", "id": 1362, "desc": "Desarrollo de la memoria"}, {"lang": "es", "plays": 134, "imagen": "/basico1-131105214549-phpapp01/95/basico1-1-638.jpg", "url": "/cecioro3/basico1", "fecha": "2013-11-06", "label": "Basico1", "autor": "CeCi Oro", "id": 1363}, {"lang": "es", "plays": 433, "imagen": "/laropa2c-131116095139-phpapp02/95/la-ropa-2-c-1-638.jpg", "url": "/ticceeabarcia/la-ropa-2-c", "fecha": "2013-11-16", "label": "La ropa 2 c", "autor": "ticceeabarcia", "id": 1364, "desc": "FICHAS`PARA TRABAJAR LA ROPA"}, {"lang": "es", "plays": 100, "imagen": "/complementos2c-131116093200-phpapp02/95/complementos-2-c-1-638.jpg", "url": "/ticceeabarcia/complementos-2-c", "fecha": "2013-11-16", "label": "Complementos 2 c", "autor": "ticceeabarcia", "id": 1365, "desc": "FICHAS PARA TRABAJAR LOS COMPLEMENTOS ROPA"}, {"lang": "es", "plays": 1770, "imagen": "/czysinversas-131210051312-phpapp01/95/c-z-y-s-inversas-1-638.jpg", "url": "/almaestra/c-z-y-s-inversas", "fecha": "2013-12-10", "label": "C z y s inversas", "autor": "Geni", "id": 1366}, {"lang": "es", "plays": 15733, "imagen": "/carnetcomportamientonia-120129115633-phpapp01/95/cartilla-del-comportamiento-nia-1-728.jpg", "url": "/PuriGonzlezSerrano/cartilla-del-comportamiento-nia", "fecha": "2012-01-29", "label": "Cartilla del comportamiento ni\u00f1a", "autor": "Puri Gonz\u00e1lez Serrano", "id": 1367, "desc": "Cartilla del comportamiento para el colegio."}, {"lang": "es", "plays": 12196, "imagen": "/carnetcomportamientonio-120129120234-phpapp01/95/cartilla-de-comportamiento-nio-1-728.jpg", "url": "/PuriGonzlezSerrano/cartilla-de-comportamiento-nio", "fecha": "2012-01-29", "label": "Cartilla de comportamiento NI\u00d1O", "autor": "Puri Gonz\u00e1lez Serrano", "id": 1368, "desc": "Cartilla del comportamiento para el colegio. M\u00e1s informaci\u00f3n en mi blog: http://mirinconcitoespecialaulapt.blogspot.com/2012/01/cartilla-del-comportamiento.html"}, {"lang": "es", "plays": 309, "imagen": "/teoria20de20la20mente-1120sentimientos-la20verguenza-121007033843-phpapp02/95/teoria20de20la20mente-1120-sentimientosla20verguenza-1-728.jpg", "url": "/AntonioFernandezDonas/teoria20de20la20mente-1120-sentimientosla20verguenza", "fecha": "2012-10-07", "label": "Teoria%20de%20la%20mente 11%20 sentimientos-la%20verguenza", "autor": "Antonio Fernandez Donas", "id": 1369}, {"lang": "es", "plays": 11998, "imagen": "/carnetcomportamientoniablancoynegro-120129120633-phpapp02/95/carnet-comportamiento-nia-blanco-y-negro-1-728.jpg", "url": "/PuriGonzlezSerrano/carnet-comportamiento-nia-blanco-y-negro", "fecha": "2012-01-29", "label": "Carnet comportamiento NI\u00d1A blanco y negro", "autor": "Puri Gonz\u00e1lez Serrano", "id": 1370, "desc": "Cartilla del comportamiento para el colegio. BLANCO Y NEGRO"}, {"lang": "es", "plays": 10336, "imagen": "/ejerciciosdecuerposgeometricos-100426144912-phpapp02/95/ejercicios-de-cuerpos-geomtricos-1-728.jpg", "url": "/guest2ca595e/ejercicios-de-cuerpos-geomtricos", "fecha": "2010-04-26", "label": "Ejercicios de cuerpos geom\u00e9tricos", "autor": "guest2ca595e", "id": 1371}, {"lang": "es", "plays": 1655, "imagen": "/tablerodecomunicacinmesa-100211112506-phpapp01/95/tablero-de-comunicacin-mesa-1-728.jpg", "url": "/magagacu/tablero-de-comunicacin-mesa-3135779", "fecha": "2010-02-11", "label": "Tablero De Comunicaci\u00f3N Mesa", "autor": "magagacu", "id": 1372}, {"lang": "es", "plays": 483, "imagen": "/buscalaimagenquenoencaja-110220094021-phpapp02/95/cerca-la-imatge-que-no-encaixa-1-728.jpg", "url": "/merylux/cerca-la-imatge-que-no-encaixa", "fecha": "2011-02-20", "label": "cerca la imatge que no encaixa", "autor": "merylux", "id": 1373}, {"lang": "es", "plays": 31017, "imagen": "/contrarios-110314084235-phpapp02/95/contrarios-1-728.jpg", "url": "/DanaHorodetzky/contrarios-7258831", "fecha": "2011-03-14", "label": "Contrarios", "autor": "Dana Horodetchi", "id": 1374}, {"lang": "es", "plays": 3591, "imagen": "/laspartesdelaplanta-110415162133-phpapp01/95/las-partes-de-la-planta-1-728.jpg", "url": "/amypad/las-partes-de-la-planta-7643997", "fecha": "2011-04-15", "label": "Las partes de la planta", "autor": "Amaya Collado", "id": 1375}, {"lang": "es", "plays": 97, "imagen": "/lostrescerditos-110606202830-phpapp01/95/los-tres-cerditos-1-728.jpg", "url": "/Nata_litah/los-tres-cerditos-8228455", "fecha": "2011-06-07", "label": "Los tres cerditos", "autor": "Natalia C\u00e1rdenas L.", "id": 1376}, {"lang": "es", "plays": 73100, "imagen": "/lasemociones2-110613043854-phpapp01/95/las-emociones-2-1-728.jpg", "url": "/DanaHorodetzky/las-emociones-2", "fecha": "2011-06-13", "label": "Las emociones 2", "autor": "Dana Horodetchi", "id": 1377}, {"lang": "es", "plays": 4305, "imagen": "/secuencialavarselosdientes-110708062140-phpapp02/95/secuencia-lavarse-los-dientes-1-728.jpg", "url": "/MarinaGotelli/secuencia-lavarse-los-dientes", "fecha": "2011-07-08", "label": "Secuencia lavarse los dientes", "autor": "Marina Gotelli", "id": 1378}, {"lang": "es", "plays": 7666, "imagen": "/coordenadasconlasprofesiones2-110830120922-phpapp02/95/coordenadas-con-las-profesiones2-1-728.jpg", "url": "/amypad/coordenadas-con-las-profesiones2", "fecha": "2011-08-30", "label": "Coordenadas con las profesiones2", "autor": "Amaya Collado", "id": 1379}, {"lang": "es", "plays": 19440, "imagen": "/coordenadasconlasprofesiones6-110831114710-phpapp01/95/coordenadas-con-las-profesiones6-1-728.jpg", "url": "/amypad/coordenadas-con-las-profesiones6", "fecha": "2011-08-31", "label": "Coordenadas con las profesiones6", "autor": "Amaya Collado", "id": 1380}, {"lang": "es", "plays": 19210, "imagen": "/coordenadasconlasprofesiones4-110831112257-phpapp01/95/coordenadas-con-las-profesiones4-1-728.jpg", "url": "/amypad/coordenadas-con-las-profesiones4", "fecha": "2011-08-31", "label": "Coordenadas con las profesiones4", "autor": "Amaya Collado", "id": 1381}, {"lang": "es", "plays": 20842, "imagen": "/coordenadasconlasprofesiones8-110831121414-phpapp01/95/coordenadas-con-las-profesiones8-1-728.jpg", "url": "/amypad/coordenadas-con-las-profesiones8", "fecha": "2011-08-31", "label": "Coordenadas con las profesiones8", "autor": "Amaya Collado", "id": 1382}, {"lang": "es", "plays": 3638, "imagen": "/lecturacomprensivadepalabras-l-111030150928-phpapp01/95/lectura-comprensiva-de-palabras-l-1-728.jpg", "url": "/amypad/lectura-comprensiva-de-palabras-l", "fecha": "2011-10-30", "label": "Lectura comprensiva de palabras l", "autor": "Amaya Collado", "id": 1383}, {"lang": "es", "plays": 6588, "imagen": "/lecturacomprensivadepalabras-m-111030150937-phpapp02/95/lectura-comprensiva-de-palabras-m-1-728.jpg", "url": "/amypad/lectura-comprensiva-de-palabras-m", "fecha": "2011-10-30", "label": "Lectura comprensiva de palabras m", "autor": "Amaya Collado", "id": 1384}, {"lang": "es", "plays": 6864, "imagen": "/lecturacomprensivadepalabras-p-111030150918-phpapp01/95/lectura-comprensiva-de-palabras-p-1-728.jpg", "url": "/amypad/lectura-comprensiva-de-palabras-p", "fecha": "2011-10-30", "label": "Lectura comprensiva de palabras p", "autor": "Amaya Collado", "id": 1385}, {"lang": "es", "plays": 4591, "imagen": "/lecturacomprensivadepalabras-t-111030160549-phpapp02/95/lectura-comprensiva-de-palabras-t-1-728.jpg", "url": "/amypad/lectura-comprensiva-de-palabras-t", "fecha": "2011-10-30", "label": "Lectura comprensiva de palabras t", "autor": "Amaya Collado", "id": 1386}, {"lang": "es", "plays": 5174, "imagen": "/lecturacomprensivadepalabras-r-111030180041-phpapp02/95/lectura-comprensiva-de-palabras-r-1-728.jpg", "url": "/amypad/lectura-comprensiva-de-palabras-r", "fecha": "2011-10-30", "label": "Lectura comprensiva de palabras r", "autor": "Amaya Collado", "id": 1387}, {"lang": "es", "plays": 5475, "imagen": "/lecturacomprensivadepalabras-s-111031121136-phpapp01/95/lectura-comprensiva-de-palabras-s-1-728.jpg", "url": "/amypad/lectura-comprensiva-de-palabras-s", "fecha": "2011-10-31", "label": "Lectura comprensiva de palabras s", "autor": "Amaya Collado", "id": 1388}, {"lang": "es", "plays": 5660, "imagen": "/lecturacomprensivadepalabras-b-111031113916-phpapp01/95/lectura-comprensiva-de-palabras-b-1-728.jpg", "url": "/amypad/lectura-comprensiva-de-palabras-b", "fecha": "2011-10-31", "label": "Lectura comprensiva de palabras b", "autor": "Amaya Collado", "id": 1389}, {"lang": "es", "plays": 5515, "imagen": "/lecturacomprensivadepalabras-d-111031125929-phpapp02/95/lectura-comprensiva-de-palabras-d-1-728.jpg", "url": "/amypad/lectura-comprensiva-de-palabras-d", "fecha": "2011-10-31", "label": "Lectura comprensiva de palabras d", "autor": "Amaya Collado", "id": 1390}, {"lang": "es", "plays": 5467, "imagen": "/lecturacomprensivadepalabras-c-111031123418-phpapp02/95/lectura-comprensiva-de-palabras-c-1-728.jpg", "url": "/amypad/lectura-comprensiva-de-palabras-c", "fecha": "2011-10-31", "label": "Lectura comprensiva de palabras c", "autor": "Amaya Collado", "id": 1391}, {"lang": "es", "plays": 6000, "imagen": "/lecturacomprensivadepalabras-f-111112142934-phpapp01/95/lectura-comprensiva-de-palabras-f-1-728.jpg", "url": "/amypad/lectura-comprensiva-de-palabras-f", "fecha": "2011-11-12", "label": "Lectura comprensiva de palabras f", "autor": "Amaya Collado", "id": 1392}, {"lang": "es", "plays": 6973, "imagen": "/lecturacomprensivadepalabras-ch-111113100636-phpapp01/95/lectura-comprensiva-de-palabras-ch-1-728.jpg", "url": "/amypad/lectura-comprensiva-de-palabras-ch", "fecha": "2011-11-13", "label": "Lectura comprensiva de palabras ch", "autor": "Amaya Collado", "id": 1393}, {"lang": "es", "plays": 53, "imagen": "/aitana-131204104007-phpapp02/95/mi-maravillosa-amiga-marta-1-638.jpg", "url": "/Aitana137/aitana-28889902", "fecha": "2013-12-04", "label": "Mi maravillosa amiga Marta", "autor": "Aitana137", "id": 1394, "desc": "Marta  es una ni\u00f1a con un problema de audici\u00f3n. Ella apenas puede o\u00edr bien. Su compa\u00f1era Laura desea mucho que ella pueda o\u00edr como las de m\u00e1s personas. Es tan grande el deseo que ella tiene, que su compa\u00f1era Marta recibe una agradable sorpresa el d\u00eda de Navidad."}, {"lang": "es", "plays": 243, "imagen": "/elflautistadehamelin-120501131527-phpapp01/95/el-flautista-de-hamelin-1-728.jpg", "url": "/asociacionconecta/el-flautista-de-hamelin-12761053", "fecha": "2012-05-01", "label": "El flautista de Hamelin", "autor": "Asociaci\u00f3n CONECTA", "id": 1395}, {"lang": "es", "plays": 220, "imagen": "/tablerodecomunicacionpatito-feo-120501192916-phpapp01/95/tablero-de-comunicacin-el-patito-feo-1-728.jpg", "url": "/asociacionconecta/tablero-de-comunicacin-el-patito-feo", "fecha": "2012-05-02", "label": "Tablero de comunicaci\u00f3n (el patito feo)", "autor": "Asociaci\u00f3n CONECTA", "id": 1396}, {"lang": "es", "plays": 20802, "imagen": "/laspartesdelacara-110401081151-phpapp01/95/las-partes-de-la-cara-1-728.jpg", "url": "/amypad/las-partes-de-la-cara", "fecha": "2011-04-01", "label": "Las partes de la cara", "autor": "Amaya Collado", "id": 1397}, {"lang": "es", "plays": 2448, "imagen": "/asociarrespuestas-110506162626-phpapp02/95/asociar-respuestas-1-728.jpg", "url": "/MarinaGotelli/asociar-respuestas", "fecha": "2011-05-06", "label": "Asociar respuestas", "autor": "Marina Gotelli", "id": 1398}, {"lang": "es", "plays": 270, "imagen": "/yojuegoconautos2-110625142659-phpapp02/95/yo-juego-con-autos-2-1-728.jpg", "url": "/MarinaGotelli/yo-juego-con-autos-2", "fecha": "2011-06-25", "label": "Yo juego con autos 2", "autor": "Marina Gotelli", "id": 1399}, {"lang": "es", "plays": 123, "imagen": "/yojuegoconautos3-110625144214-phpapp01/95/yo-juego-con-autos-3-1-728.jpg", "url": "/MarinaGotelli/yo-juego-con-autos-3", "fecha": "2011-06-25", "label": "Yo juego con autos 3", "autor": "Marina Gotelli", "id": 1400}, {"lang": "es", "plays": 1109, "imagen": "/bingohalloweeneuskeraz3x3-121101130353-phpapp02/95/bingo-halloween-euskeraz3x3-1-638.jpg", "url": "/MargaGutierrez/bingo-halloween-euskeraz3x3", "fecha": "2012-11-01", "label": "Bingo halloween euskeraz_3x3", "autor": "MargaGutierrez", "id": 1401, "desc": "Trtaducci\u00f3n del trabajo realizado por Carmen Fern\u00e1ndez Cacho y Concepci\u00f3n Gracia Tomey"}, {"lang": "es", "plays": 184, "imagen": "/lasemociones2-110613043854-phpapp01-130121144715-phpapp02/95/las-emociones-2-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/las-emociones-2-16103773", "fecha": "2013-01-21", "label": "Las emociones 2", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 1402}, {"lang": "es", "plays": 3049, "imagen": "/cancioncocorico-130125171614-phpapp02/95/cancion-cocorico-1-638.jpg", "url": "/cucacambados/cancion-cocorico", "fecha": "2013-01-25", "label": "Cancion cocorico", "autor": "cucacambados", "id": 1403}, {"lang": "es", "plays": 554, "imagen": "/losoficios-130215114032-phpapp02/95/los-oficios-1-638.jpg", "url": "/santiagojmatilla/los-oficios-16553024", "fecha": "2013-02-15", "label": "Los oficios", "autor": "Santiago Juan Matilla", "id": 1404}, {"lang": "es", "plays": 5269, "imagen": "/notalogo-130209142811-phpapp01/95/nota-logo-1-638.jpg", "url": "/LuciaRoldnIglesias/nota-logo-16443481", "fecha": "2013-02-09", "label": "Nota logo", "autor": "Lucia Rold\u00e1n Iglesias", "id": 1405}, {"lang": "es", "plays": 140, "imagen": "/losoficios-130219023957-phpapp01/95/los-oficios-1-638.jpg", "url": "/GRIMA45/los-oficios-16618128", "fecha": "2013-02-19", "label": "Los oficios", "autor": "GRIMA45", "id": 1406}, {"lang": "es", "plays": 113, "imagen": "/diasdelluvianopatio-131022143201-phpapp01/95/anticipacin-das-de-lluvia-en-el-colegio-1-638.jpg", "url": "/lorenamb16/dias-de-lluvia-no-patio", "fecha": "2013-10-22", "label": "ANTICIPACI\u00d3N d\u00edas de lluvia en el colegio", "autor": "Lorena Mb", "id": 1407, "desc": "Anticipaci\u00f3n para el colegio a trav\u00e9s de pictogramas para informar a los alumnos de un cambio en la rutina escolar."}, {"lang": "es", "plays": 2921, "imagen": "/colegioactividadesiniciales-130510050032-phpapp01/95/colegio-actividades-iniciales-1-638.jpg", "url": "/lolanp/colegio-actividades-iniciales", "fecha": "2013-05-10", "label": "Colegio actividades iniciales", "autor": "lolanp", "id": 1408}, {"lang": "es", "plays": 641, "imagen": "/restas-20-20con-20llevada-130516143249-phpapp02/95/restas-con-llevada-1-638.jpg", "url": "/terebar62/restas-con-llevada", "fecha": "2013-05-16", "label": "Restas  con llevada", "autor": "M\u00aa Teresa Bartolom\u00e9", "id": 1409, "desc": "material destinado a la pr\u00e1ctica de la resta con llevada y a su automatizaci\u00f3n."}, {"lang": "es", "plays": 531, "imagen": "/pocoyo-lallavemaestra-130928131533-phpapp01/95/pocoyo-la-llave-maestra-1-638.jpg", "url": "/maitedalmau/pocoyo-la-llave-maestra", "fecha": "2013-09-28", "label": "Pocoyo la llave maestra", "autor": "maitedalmau", "id": 1410, "desc": "Cuento con PICTOGRAMAS del cap\u00edtulo de POCOY\u00d3 la llave maestra"}, {"lang": "es", "plays": 89, "imagen": "/vocabulariobi-131025042715-phpapp01/95/vocabulario-bi-1-638.jpg", "url": "/sergioescapaz/vocabulario-bi", "fecha": "2013-10-25", "label": "Vocabulario BI", "autor": "Elizabeth D\u00e9niz", "id": 1411, "desc": "http://sergioescapaz.blogspot.com.es/2013/07/material-de-lectoescritura-para-sergio.html"}, {"lang": "es", "plays": 68, "imagen": "/vocabulariobo-131025042824-phpapp01/95/vocabulario-bo-1-638.jpg", "url": "/sergioescapaz/vocabulario-bo", "fecha": "2013-10-25", "label": "Vocabulario BO", "autor": "Elizabeth D\u00e9niz", "id": 1412, "desc": "http://sergioescapaz.blogspot.com.es/2013/07/material-de-lectoescritura-para-sergio.html"}, {"lang": "es", "plays": 136, "imagen": "/vocabulariobu-131025044245-phpapp02/95/vocabulario-bu-1-638.jpg", "url": "/sergioescapaz/vocabulario-27561574", "fecha": "2013-10-25", "label": "Vocabulario BU", "autor": "Elizabeth D\u00e9niz", "id": 1413, "desc": "http://sergioescapaz.blogspot.com.es/2013/07/material-de-lectoescritura-para-sergio.html"}, {"lang": "es", "plays": 4044, "imagen": "/microsoftword-regletas0-120213044756-phpapp01/95/microsoft-word-regletas0-1-728.jpg", "url": "/amypad/microsoft-word-regletas0", "fecha": "2012-02-13", "label": "Microsoft word   regletas0", "autor": "Amaya Collado", "id": 1414}, {"lang": "es", "plays": 4302, "imagen": "/navidadactividadesiniciales-131204080221-phpapp02/95/navidad-actividades-iniciales-1-638.jpg", "url": "/lolanp/navidad-actividades-iniciales", "fecha": "2013-12-04", "label": "Navidad actividades iniciales", "autor": "lolanp", "id": 1415}, {"lang": "es", "plays": 1539, "imagen": "http://cdn.slidesharecdn.com/ss_thumbnails/problemasvisualessuma-restasinllevar1-120511162333-phpapp01-thumbnail.jpg?cb=1336771447", "url": "/vickyalqueza/problemas-visuales-suma-resta-sin-llevar1", "fecha": "2012-05-11", "label": "Problemas visuales suma resta sin llevar1", "autor": "vickyalqueza", "id": 1416}, {"lang": "es", "plays": 81, "imagen": "/losoficios-140123105745-phpapp02/95/los-oficios-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/los-oficios-30352927", "fecha": "2014-01-23", "label": "Los oficios", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 1417}, {"lang": "es", "plays": 121, "imagen": "/elniodistinto-131205114530-phpapp02/95/el-nio-distinto-1-638.jpg", "url": "/MERCEDITAS6000/el-nio-distinto", "fecha": "2013-12-05", "label": "El ni\u00f1o distinto", "autor": "MERCEDITAS6000", "id": 1418, "desc": "COMO UNOS EN EL COLEGIO APRENDEN SOBRE LA DIVERSIDAD E INTENTAN RELACIONARSE CON UN NI\u00d1O AUTISTA"}, {"lang": "es", "plays": 434, "imagen": "/restar-20es-20quitar-130516143249-phpapp02/95/restar-es-quitar-1-638.jpg", "url": "/terebar62/restar-es-quitar", "fecha": "2013-05-16", "label": "Restar es quitar", "autor": "M\u00aa Teresa Bartolom\u00e9", "id": 1419, "desc": "Comprensi\u00f3n y automatizaci\u00f3n del concepto de sustracci\u00f3n"}, {"lang": "es", "plays": 2433, "imagen": "/elbanyo-100611035033-phpapp02/95/el-banyo-1-728.jpg", "url": "/Martalopa/el-banyo", "fecha": "2010-06-11", "label": "El banyo", "autor": "Marta", "id": 1420, "desc": "pictogramas del ba\u00f1o"}, {"lang": "es", "plays": 2418, "imagen": "/loqueestabienyloqueestamal-130625043446-phpapp01/95/lo-que-estabienyloqueestamal-1-638.jpg", "url": "/bmartinpalacios/lo-que-estabienyloqueestamal", "fecha": "2013-06-25", "label": "Lo que esta_bien_y_lo_que_esta_mal", "autor": "Bego\u00f1a Mart\u00edn Palacios", "id": 1421, "desc": "Im\u00e1genes para que los ni\u00f1os sepan diferenciar lo que est\u00e1 bien hecho y para comprender que es lo que est\u00e1 mal."}, {"lang": "es", "plays": 328, "imagen": "/ordenalassilabasbyn1-101219121644-phpapp02/95/ordena-las-silabas-by-n1-1-728.jpg", "url": "/archivosdelaescuela/ordena-las-silabas-by-n1-6242112", "fecha": "2010-12-19", "label": "Ordena las silabas by n[1]", "autor": "archivosdelaescuela", "id": 1422}, {"lang": "es", "plays": 1313, "imagen": "/mucho-poco-110326132933-phpapp02/95/mucho-poco-1-728.jpg", "url": "/amypad/mucho-poco", "fecha": "2011-03-26", "label": "Mucho poco", "autor": "Amaya Collado", "id": 1423}, {"lang": "es", "plays": 446, "imagen": "/microsoftword-regletas6-byn-120213044839-phpapp01/95/microsoft-word-regletas6byn-1-728.jpg", "url": "/amypad/microsoft-word-regletas6byn", "fecha": "2012-02-13", "label": "Microsoft word   regletas6.byn", "autor": "Amaya Collado", "id": 1424}, {"lang": "es", "plays": 421, "imagen": "/microsoftword-regletas6-120213044751-phpapp01/95/microsoft-word-regletas6-1-728.jpg", "url": "/amypad/microsoft-word-regletas6", "fecha": "2012-02-13", "label": "Microsoft word   regletas6", "autor": "Amaya Collado", "id": 1425}, {"lang": "es", "plays": 5962, "imagen": "/completarconvocales-120312155958-phpapp02/95/completar-con-vocales-1-728.jpg", "url": "/amypad/completar-con-vocales", "fecha": "2012-03-12", "label": "Completar con vocales", "autor": "Amaya Collado", "id": 1426}, {"lang": "es", "plays": 2888, "imagen": "/misdados-120523165825-phpapp01/95/mis-dados-1-728.jpg", "url": "/LuciaRoldnIglesias/mis-dados-13050822", "fecha": "2012-05-23", "label": "Mis dados", "autor": "Lucia Rold\u00e1n Iglesias", "id": 1427, "desc": "Es un juego de dado que sirve para construir frases, inventar cuentos, etc...;"}, {"lang": "es", "plays": 943, "imagen": "/completa20los20dibujosbyn1-110331105726-phpapp01/95/completa20los20dibujos-by-n1-1-728.jpg", "url": "/luciasantosruiz/completa20los20dibujos-by-n1", "fecha": "2011-03-31", "label": "Completa%20los%20dibujos by n[1]", "autor": "Lucia Santos Ruiz", "id": 1428}, {"lang": "es", "plays": 6664, "imagen": "/lasfrutas-110508113921-phpapp01/95/las-frutas-1-728.jpg", "url": "/amypad/las-frutas-7884641", "fecha": "2011-05-08", "label": "Las frutas", "autor": "Amaya Collado", "id": 1429}, {"lang": "es", "plays": 40919, "imagen": "/secuencias-110919143154-phpapp02/95/secuencias-1-728.jpg", "url": "/eusaez84/secuencias-9326682", "fecha": "2011-09-19", "label": "Secuencias", "autor": "BLOG UN MUNDO ESPECIAL", "id": 1430, "desc": "secuencias temporales"}, {"lang": "es", "plays": 2150, "imagen": "http://cdn.slidesharecdn.com/ss_thumbnails/presentacinlostresosos-130514142808-phpapp02-thumbnail.jpg?cb=1368559841", "url": "/maelesr/presentacin-los-tres-osos", "fecha": "2013-05-14", "label": "Presentaci\u00f3n Los tres osos", "autor": "El Pino de Obreg\u00f3n", "id": 1431, "desc": "A partir de las ilustraciones que Teresa Morandeira y Roberto Minguez realizaron para el cuento \"Los Tres Osos\", en nuestro centro hicimos una adaptaci\u00f3n del texto del cuento de modo que su lectura resultara  \"f\u00e1cil y eficaz\", utilizamos, para ello, los pictogramas ARASAAC - autor de los pictogramas: Sergio Palao  Procedencia: http://catedu.es/arasaac/  Licencia: CC (BY-NC-SA)"}, {"lang": "es", "plays": 733, "imagen": "/recetahacerpanpictos-130202050732-phpapp01/95/receta-hacer-pan-pictos-1-638.jpg", "url": "/JosAntonioTrujillo1/receta-hacer-pan-pictos", "fecha": "2013-02-02", "label": "Receta hacer pan pictos", "autor": "Jos\u00e9 Antonio Trujillo", "id": 1432}, {"lang": "es", "plays": 473, "imagen": "/restar-20es-20la-20diferencia-130516143249-phpapp01/95/restar-es-la-diferencia-1-638.jpg", "url": "/terebar62/restar-es-la-diferencia", "fecha": "2013-05-16", "label": "Restar es la diferencia", "autor": "M\u00aa Teresa Bartolom\u00e9", "id": 1433, "desc": "Iniciaci\u00f3n al concepto de resta como diferencia y su automatizaci\u00f3n."}, {"lang": "es", "plays": 1030, "imagen": "/bingosemanticaudlosoficios-131017171641-phpapp01/95/bingo-semntica-lectura-de-pictogramas-1-638.jpg", "url": "/davidolmedocamino/bingo-semantica-udlosoficios", "fecha": "2013-10-17", "label": "Bingo Sem\u00e1ntica Lectura de Pictogramas", "autor": "David Olmedo Camino", "id": 1434, "desc": "Autor/es:"}, {"lang": "es", "plays": 177, "imagen": "/noslavamoslosdientesbyn-130213100842-phpapp02/95/nos-lavamos-los-dientes-by-n-1-638.jpg", "url": "/MariaNuez12/nos-lavamos-los-dientes-by-n", "fecha": "2013-02-13", "label": "Nos lavamos los dientes by n", "autor": "Maria Nu\u00f1ez", "id": 1435}, {"lang": "es", "plays": 1294, "imagen": "/cuentosobrehaiti-100310154457-phpapp01/95/cuento-sobre-haiti-1-728.jpg", "url": "/ipb62/cuento-sobre-haiti-3390140", "fecha": "2010-03-10", "label": "Cuento Sobre Haiti", "autor": "ipb62", "id": 1436}, {"lang": "es", "plays": 731, "imagen": "/18943629-teoria-de-la-mente5-perspectiva-compleja-100503063440-phpapp02/95/18943629-teoriadelamente5perspectivacompleja-1-728.jpg", "url": "/Aanimal/18943629-teoriadelamente5perspectivacompleja", "fecha": "2010-05-03", "label": "18943629 teoria-de-la-mente5-perspectiva-compleja", "autor": "Aanimal", "id": 1437}, {"lang": "es", "plays": 37089, "imagen": "/amarillo-111002122157-phpapp01/95/amarillo-1-728.jpg", "url": "/eusaez84/amarillo-9510484", "fecha": "2011-10-02", "label": "Amarillo", "autor": "BLOG UN MUNDO ESPECIAL", "id": 1438, "desc": "color amarillo"}, {"lang": "es", "plays": 20927, "imagen": "/colorrojo-120503145823-phpapp01/95/cuadernillo-color-rojo-1-728.jpg", "url": "/eusaez84/cuadernillo-color-rojo", "fecha": "2012-05-03", "label": "Cuadernillo color rojo", "autor": "BLOG UN MUNDO ESPECIAL", "id": 1439}, {"lang": "es", "plays": 3196, "imagen": "/losanimales-120225123004-phpapp01/95/los-animales-1-728.jpg", "url": "/AnaSainzMartn/los-animales-11748135", "fecha": "2012-02-25", "label": "Los animales", "autor": "Ana Sainz Mart\u00edn", "id": 1440}, {"lang": "es", "plays": 3655, "imagen": "/integracinvisualcasa-101206233333-phpapp01/95/integracin-visual-casa-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/integracin-visual-casa-6056785", "fecha": "2010-12-07", "label": "Integraci\u00f3n visual casa", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1441, "desc": "Danke, Amaya Padilla."}, {"lang": "es", "plays": 17760, "imagen": "/colorazul-120509115811-phpapp01/95/color-azul-1-728.jpg", "url": "/eusaez84/color-azul-12867601", "fecha": "2012-05-09", "label": "Color azul", "autor": "BLOG UN MUNDO ESPECIAL", "id": 1442}, {"lang": "es", "plays": 7778, "imagen": "/lasvacaciones-110623154802-phpapp02/95/las-vacaciones-1-728.jpg", "url": "/DanaHorodetzky/las-vacaciones-8406158", "fecha": "2011-06-23", "label": "Las vacaciones", "autor": "Dana Horodetchi", "id": 1443}, {"lang": "es", "plays": 70, "imagen": "/brownieylosratoncitosgrises-131206120116-phpapp01/95/brownie-y-los-ratoncitos-grises-1-638.jpg", "url": "/maite2912/brownie-y-los-ratoncitos-grises-28969205", "fecha": "2013-12-06", "label": "Brownie y los ratoncitos grises", "autor": "maite2912", "id": 1444}, {"lang": "es", "plays": 7865, "imagen": "/diariodeemociones-111111083906-phpapp01/95/diario-de-emociones-1-728.jpg", "url": "/carmson/diario-de-emociones", "fecha": "2011-11-11", "label": "Diario de emociones", "autor": "Sonia Gonz\u00e1lez", "id": 1445, "desc": "Familiarizarse con las emociones: identificarlas, usar la part\u00edcula interrogativa \"\u00bfpor qu\u00e9\", emparejar enunciados con imagen y saber la causa de la emicion (causa-efecto)."}, {"lang": "es", "plays": 336, "imagen": "/gotdelletambcola-cao-140121133009-phpapp02/95/got-de-llet-amb-cola-cao-1-638.jpg", "url": "/salvacu/got-de-llet-amb-cola-cao", "fecha": "2014-01-21", "label": "Got de llet amb cola cao", "autor": "Salva CG", "id": 1446}, {"lang": "es", "plays": 309, "imagen": "/yojuegoconautos4-110625142728-phpapp02/95/yo-juego-con-autos-4-1-728.jpg", "url": "/MarinaGotelli/yo-juego-con-autos-4", "fecha": "2011-06-25", "label": "Yo juego con autos 4", "autor": "Marina Gotelli", "id": 1447}, {"lang": "es", "plays": 317, "imagen": "/losanimales-120508134844-phpapp01/95/los-animales-1-728.jpg", "url": "/vickyalqueza/los-animales-12853014", "fecha": "2012-05-08", "label": "Los animales", "autor": "vickyalqueza", "id": 1448}, {"lang": "es", "plays": 395, "imagen": "/ejerciciosderespiracinelcolegio-120913025550-phpapp02/95/ejercicios-de-respiracin-el-colegio-1-728.jpg", "url": "/toniblazquez/ejercicios-de-respiracin-el-colegio-14272273", "fecha": "2012-09-13", "label": "Ejercicios de respiraci\u00f3n el colegio", "autor": "toniblazquez", "id": 1449, "desc": "Respiraci\u00f3n Colegio"}, {"lang": "es", "plays": 219, "imagen": "/angeldelaguarda-110215132129-phpapp01/95/angel-de-la-guarda-1-728.jpg", "url": "/blogalgazara/angel-de-la-guarda-6937148", "fecha": "2011-02-15", "label": "Angel de la guarda", "autor": "blogalgazara", "id": 1450, "desc": "religi\u00f3n"}, {"lang": "es", "plays": 4189, "imagen": "/caacoact1213mt050r1frasesescriure-121018171654-phpapp02/95/caaco-act-1213mt050r1frasesescriure-1-638.jpg", "url": "/mtalaverxtec/caaco-act-1213mt050r1frasesescriure", "fecha": "2012-10-18", "label": "Caaco act 1213_mt050_r1_frases_escriure", "autor": "mtalaverxtec", "id": 1451}, {"lang": "es", "plays": 1024, "imagen": "/frasespratrabajarf-110207130232-phpapp01/95/frases-pra-trabajar-f-1-728.jpg", "url": "/lumaruca67/frases-pra-trabajar-f", "fecha": "2011-02-07", "label": "Frases pra trabajar f", "autor": "Luisa Ruiz", "id": 1452}, {"lang": "es", "plays": 2805, "imagen": "/27955840-baraja-palabras-trisilabas-diptongos-121002100524-phpapp02/95/27955840-barajapalabrastrisilabasdiptongos-1-728.jpg", "url": "/mononaboop/27955840-barajapalabrastrisilabasdiptongos", "fecha": "2012-10-02", "label": "27955840 baraja-palabras-trisilabas-diptongos", "autor": "Danita Gallegos Cares", "id": 1453}, {"lang": "es", "plays": 66, "imagen": "/derechosydeberesdelosalumnosyalumnas-130527091702-phpapp01/95/derechos-y-deberes-del-alumnado-1-638.jpg", "url": "/inortecarr/derechos-y-deberes-de-los-alumnos-y-alumnas", "fecha": "2013-05-27", "label": "DERECHOS Y DEBERES DEL ALUMNADO", "autor": "inortecarr", "id": 1454, "desc": "Derechos y Deberes que se recogen en el Plan de Convivencia del IES Galileo Galiley de C\u00f3rdoba."}, {"lang": "es", "plays": 24, "imagen": "/miinstituto-130529110638-phpapp02/95/mi-instituto-1-638.jpg", "url": "/inortecarr/mi-instituto-22140161", "fecha": "2013-05-29", "label": "MI INSTITUTO", "autor": "inortecarr", "id": 1455, "desc": "Material de utilidad para el alumnado que entra por primera vez en un IES."}, {"lang": "es", "plays": 889, "imagen": "/hide-seek-130601073746-phpapp02/95/hide-seek-baraja-de-juego-con-pocoyo-1-638.jpg", "url": "/terebar62/hide-seek-baraja-de-juego-con-pocoyo", "fecha": "2013-06-01", "label": "Hide seek. Baraja de juego con Pocoyo", "autor": "M\u00aa Teresa Bartolom\u00e9", "id": 1456, "desc": "Trabajo realizado con el alumnado del CEIP Alcalde Jim\u00e9nez Ruiz, C\u00f3rdoba. Se trata de una baraja de cartas para practicar en ingl\u00e9s, y en espa\u00f1ol, las preposiciones. Esta actividad est\u00e1 encuadrada dentro de nuestras pr\u00e1cticas en Teor\u00eda de la mente: Ser capaces de representar un papel ya es ponerse en el lugar de otro."}, {"lang": "es", "plays": 48834, "imagen": "/clasificacin1-110928124051-phpapp01/95/clasificacin-1-1-728.jpg", "url": "/amypad/clasificacin-1", "fecha": "2011-09-28", "label": "Clasificaci\u00f3n 1", "autor": "Amaya Collado", "id": 1457}, {"lang": "es", "plays": 213, "imagen": "/todo2-131119190612-phpapp01/95/todo2-1-638.jpg", "url": "/andrea3984/todo2-28433335", "fecha": "2013-11-20", "label": "Todo2", "autor": "Mis Clases", "id": 1458}, {"lang": "es", "plays": 89, "imagen": "/todo-131104103203-phpapp01/95/todo-1-638.jpg", "url": "/andrea3984/todo-27891142", "fecha": "2013-11-04", "label": "Todo", "autor": "Mis Clases", "id": 1459}, {"lang": "es", "plays": 124, "imagen": "/concordancia-130908201008-/95/concordancia-1-638.jpg", "url": "/natisoledad/concordancia-26007619", "fecha": "2013-09-09", "label": "Concordancia", "autor": "soledad", "id": 1460}, {"lang": "es", "plays": 193, "imagen": "/todo2-131104103405-phpapp01/95/todo2-1-638.jpg", "url": "/andrea3984/todo2-27891219", "fecha": "2013-11-04", "label": "Todo2", "autor": "Mis Clases", "id": 1461}, {"lang": "es", "plays": 481, "imagen": "/todo1-131104103610-phpapp01/95/todo1-1-638.jpg", "url": "/andrea3984/todo1-27891289", "fecha": "2013-11-04", "label": "Todo1", "autor": "Mis Clases", "id": 1462}, {"lang": "es", "plays": 3321, "imagen": "/mayormenor-121021124052-phpapp02/95/mayor-menor-1-638.jpg", "url": "/MargaGutierrez/mayor-menor", "fecha": "2012-10-21", "label": "Mayor menor", "autor": "MargaGutierrez", "id": 1463}, {"lang": "es", "plays": 274, "imagen": "/todo-131119190412-phpapp02/95/todo-1-638.jpg", "url": "/andrea3984/todo-28433297", "fecha": "2013-11-20", "label": "Todo", "autor": "Mis Clases", "id": 1464}, {"lang": "es", "plays": 365, "imagen": "/todo1-131119190813-phpapp02/95/todo1-1-638.jpg", "url": "/andrea3984/todo1-28433360", "fecha": "2013-11-20", "label": "Todo1", "autor": "Mis Clases", "id": 1465}, {"lang": "es", "plays": 831, "imagen": "/natacin-130611054808-phpapp01/95/natacin-para-nios-con-tea-y-tgd-1-638.jpg", "url": "/sergioescapaz/natacin-22799361", "fecha": "2013-06-11", "label": "Nataci\u00f3n para ni\u00f1os con TEA y TGD", "autor": "Elizabeth D\u00e9niz", "id": 1466, "desc": "Pictogramas que ayudan a comprender, orientarse, atender \u00f3rdenes y evitar que se disperse los ni\u00f1os y ni\u00f1as con TEA y TGD durante una clase de nataci\u00f3n en grupo."}, {"lang": "es", "plays": 2999, "imagen": "/lanavidad-131215113126-phpapp02/95/la-navidad-1-638.jpg", "url": "/LuciaRoldnIglesias/la-navidad-29225203", "fecha": "2013-12-15", "label": "La navidad", "autor": "Lucia Rold\u00e1n Iglesias", "id": 1467, "desc": "Powerpoint donde las palabras que contienen el fonema R fuerte relacionadas con vocabulario perteneciente a la navidad."}, {"lang": "es", "plays": 2747, "imagen": "/lapelea-140102171309-phpapp01/95/la-pelea-1-638.jpg", "url": "/MargaGutierrez/la-pelea-29644814", "fecha": "2014-01-02", "label": "La pelea", "autor": "MargaGutierrez", "id": 1468, "desc": "Adaptaci\u00f3n de la Unidad 5 de 2\u00ba curso. Editorial Santillana."}, {"lang": "es", "plays": 13998, "imagen": "/artculovocabinvvierno-140106150018-phpapp01/95/vocabulario-invierno-1-638.jpg", "url": "/elemed/vocabulario-invierno-29742420", "fecha": "2014-01-06", "label": "VOCABULARIO INVIERNO", "autor": "Elena Medina Moya", "id": 1469}, {"lang": "es", "plays": 5705, "imagen": "/12lectura-f-padres-130211044148-phpapp01/95/lecturas-letra-f-1-638.jpg", "url": "/primerciclojy/lecturas-letra-f", "fecha": "2013-02-11", "label": "lecturas letra F", "autor": "primerciclojy", "id": 1470}, {"lang": "es", "plays": 397, "imagen": "/librosinonimos-140123052859-phpapp02/95/libro-de-sinnimos-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/libro-de-sinnimos", "fecha": "2014-01-23", "label": "Libro de sin\u00f3nimos", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 1471}, {"lang": "es", "plays": 2641, "imagen": "/15lectura-r-padres-130315132006-phpapp02/95/15-lectura-r-1-638.jpg", "url": "/primerciclojy/15-lectura-rpadres", "fecha": "2013-03-15", "label": "15 lectura -r", "autor": "primerciclojy", "id": 1472}, {"lang": "es", "plays": 255, "imagen": "/caligrafaconpictogramas-110805055242-phpapp01-140309114226-phpapp02/95/caligrafia-pictogramas-1-638.jpg", "url": "/meryalvaraya/caligrafia-pictogramas-32095063", "fecha": "2014-03-09", "label": "Caligrafia pictogramas", "autor": "meryalvaraya", "id": 1473, "desc": "Trabajo con pictogramas"}, {"lang": "es", "plays": 8677, "imagen": "/discriminacinauditivasinfones2-110315134617-phpapp01/95/discriminacin-auditiva-sinfones-2-1-728.jpg", "url": "/lumaruca67/discriminacin-auditiva-sinfones-2", "fecha": "2011-03-15", "label": "Discriminaci\u00f3n auditiva sinfones 2", "autor": "Luisa Ruiz", "id": 1474}, {"lang": "es", "plays": 25677, "imagen": "/actividadesdememoriasecuencialauditiva-110322121000-phpapp02/95/actividades-de-memoria-secuencial-auditiva-1-728.jpg", "url": "/lumaruca67/actividades-de-memoria-secuencial-auditiva", "fecha": "2011-03-22", "label": "Actividades de memoria secuencial auditiva", "autor": "Luisa Ruiz", "id": 1475}, {"lang": "es", "plays": 29206, "imagen": "/orden1-111002033626-phpapp02/95/orden-1-1-728.jpg", "url": "/amypad/orden-1", "fecha": "2011-10-02", "label": "Orden 1", "autor": "Amaya Collado", "id": 1476}, {"lang": "es", "plays": 5048, "imagen": "/3y4-120428073306-phpapp02/95/3-y-4-1-728.jpg", "url": "/DanaHorodetzky/3-y-4", "fecha": "2012-04-28", "label": "3 y 4", "autor": "Dana Horodetchi", "id": 1477}, {"lang": "es", "plays": 9318, "imagen": "/profesionesmedioscomunicacin-130302034055-phpapp01/95/profesiones-medios-comunicacin-1-638.jpg", "url": "/DanaHorodetzky/profesiones-medios-comunicacin", "fecha": "2013-03-02", "label": "Profesiones medios comunicaci\u00f3n", "autor": "Dana Horodetchi", "id": 1478}, {"lang": "es", "plays": 382, "imagen": "/euros-sumesi-140217141146-phpapp02/95/relacionar-euros-sumes-i-1-638.jpg", "url": "/salvacu/relacionar-euros-sumes", "fecha": "2014-02-17", "label": "Relacionar Euros sumes I", "autor": "Salva CG", "id": 1479}, {"lang": "es", "plays": 6177, "imagen": "/elcuentodelaj-110306074705-phpapp02/95/el-cuento-de-la-j-1-728.jpg", "url": "/lumaruca67/el-cuento-de-la-j", "fecha": "2011-03-06", "label": "El cuento de la j", "autor": "Luisa Ruiz", "id": 1480}, {"lang": "es", "plays": 106, "imagen": "/cancinesconditepocoyo-130601074749-phpapp01/95/cancin-escondite-pocoyo-1-638.jpg", "url": "/terebar62/cancin-escondite-pocoyo", "fecha": "2013-06-01", "label": "Canci\u00f3n escondite pocoyo", "autor": "M\u00aa Teresa Bartolom\u00e9", "id": 1481}, {"lang": "es", "plays": 1599, "imagen": "/20074701-normas-para-clase-130224093727-phpapp01/95/normas-para-usar-en-clase-1-638.jpg", "url": "/TgdPadresCordoba/normas-para-usar-en-clase", "fecha": "2013-02-24", "label": "Normas para usar en clase", "autor": "Tgd Padres Cordoba", "id": 1482}, {"lang": "es", "plays": 709, "imagen": "/cancinesconditepocoyo-130601075102-phpapp01/95/cancin-escondite-pocoyo-1-638.jpg", "url": "/terebar62/cancin-escondite-pocoyo-22292275", "fecha": "2013-06-01", "label": "Canci\u00f3n escondite pocoyo", "autor": "M\u00aa Teresa Bartolom\u00e9", "id": 1483, "desc": "Aprendemos las preposiciones con opci\u00f3n biling\u00fce, ingl\u00e9s. En esta ocasi\u00f3n: en/in, fuera/out of, delante/in front of, detr\u00e1sde/behind, tambi\u00e9n piedra/stone, caja/box."}, {"lang": "es", "plays": 94, "imagen": "/miinstituto-130527085330-phpapp01/95/mi-instituto-1-638.jpg", "url": "/inortecarr/mi-instituto-22005038", "fecha": "2013-05-27", "label": "Mi instituto", "autor": "inortecarr", "id": 1484}, {"lang": "es", "plays": 416, "imagen": "/miinstituto-130529112236-phpapp02/95/mi-instituto-1-638.jpg", "url": "/inortecarr/mi-instituto-22141320", "fecha": "2013-05-29", "label": "MI INSTITUTO", "autor": "inortecarr", "id": 1485, "desc": "Material de utilidad para el alumnado que entra por primera vez en un IES."}, {"lang": "es", "plays": 6615, "imagen": "/teoriadelamente10-losverbosmentales2-110226123818-phpapp02/95/teoria-de-la-mente-10-los-verbos-mentales2-1-728.jpg", "url": "/amypad/teoria-de-la-mente-10-los-verbos-mentales2", "fecha": "2011-02-26", "label": "Teoria de la mente 10 los verbos mentales2", "autor": "Amaya Collado", "id": 1486}, {"lang": "es", "plays": 40, "imagen": "/miinstituto-130528111113-phpapp02/95/mi-instituto-1-638.jpg", "url": "/inortecarr/mi-instituto-22077489", "fecha": "2013-05-28", "label": "MI INSTITUTO", "autor": "inortecarr", "id": 1487, "desc": "Material de utilidad  para el alumnado que entra por primera vez en un IES."}, {"lang": "es", "plays": 6272, "imagen": "/teoriadelamente10-losverbosmentales3-110226123836-phpapp01/95/teoria-de-la-mente-10-los-verbos-mentales3-1-728.jpg", "url": "/amypad/teoria-de-la-mente-10-los-verbos-mentales3", "fecha": "2011-02-26", "label": "Teoria de la mente 10 los verbos mentales3", "autor": "Amaya Collado", "id": 1488}, {"lang": "es", "plays": 5390, "imagen": "/4-7-2imaginar-110301071724-phpapp01/95/472-imaginar-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/472-imaginar", "fecha": "2011-03-01", "label": "4.7.2 imaginar", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1489, "desc": "Gracias a Amaya Padilla por estas fichas. Completan el cap 4 del linro Teor\u00eda de la Mente: los verbos mentales"}, {"lang": "es", "plays": 5553, "imagen": "/4-7-1imaginar-110301071654-phpapp02/95/471-imaginar-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/471-imaginar", "fecha": "2011-03-01", "label": "4.7.1 imaginar", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1490, "desc": "Gracias a Amaya Padilla por estas fichas."}, {"lang": "es", "plays": 1358, "imagen": "/inicioenladivision-120126050509-phpapp01/95/inicio-en-la-division-1-728.jpg", "url": "/MargaGutierrez/inicio-en-la-division-11270839", "fecha": "2012-01-26", "label": "Inicio en la division", "autor": "MargaGutierrez", "id": 1491}, {"lang": "es", "plays": 14832, "imagen": "/libroanimales-120201134512-phpapp01/95/libro-animales-1-728.jpg", "url": "/veronicavicente/libro-animales-11373139", "fecha": "2012-02-01", "label": "Libro animales", "autor": "veronicavicente", "id": 1492, "desc": "Libro para leer y aprender el vocabulario de los animales dom\u00e9sticos y salvajes."}, {"lang": "es", "plays": 370, "imagen": "/derechosydeberesdelalumnado-130529112752-phpapp02/95/derechos-y-deberes-del-alumnado-1-638.jpg", "url": "/inortecarr/derechos-y-deberes-del-alumnado", "fecha": "2013-05-29", "label": "DERECHOS Y DEBERES DEL ALUMNADO", "autor": "inortecarr", "id": 1493, "desc": "Derechos y Deberes que se recogen en el Plan de Convivencia del IES Galileo Galiley de C\u00f3rdoba."}, {"lang": "es", "plays": 1764, "imagen": "/bingo-110205104716-phpapp01/95/bingo-1-728.jpg", "url": "/lumaruca67/bingo-6823214", "fecha": "2011-02-05", "label": "Bingo", "autor": "Luisa Ruiz", "id": 1494}, {"lang": "es", "plays": 62, "imagen": "/derechosydeberesdelalumnado-130529113745-phpapp02/95/derechos-y-deberes-del-alumnado-1-638.jpg", "url": "/inortecarr/derechos-y-deberes-del-alumnado-22142351", "fecha": "2013-05-29", "label": "DERECHOS Y DEBERES DEL ALUMNADO", "autor": "inortecarr", "id": 1495, "desc": "Derechos y Deberes que se recogen en el Plan de Convivencia del IES Galileo Galiley de C\u00f3rdoba."}, {"lang": "es", "plays": 6889, "imagen": "/discriminacionauditivasinfones3-110412122326-phpapp01/95/discriminacion-auditiva-sinfones-3-1-728.jpg", "url": "/lumaruca67/discriminacion-auditiva-sinfones-3", "fecha": "2011-04-12", "label": "Discriminacion auditiva sinfones 3", "autor": "Luisa Ruiz", "id": 1496}, {"lang": "es", "plays": 1354, "imagen": "/iracomprarpictos-110427095007-phpapp02/95/ir-a-comprar-pictos-1-728.jpg", "url": "/alegarflo/ir-a-comprar-pictos", "fecha": "2011-04-27", "label": "Ir a comprar pictos", "autor": "Alejandro Garc\u00eda", "id": 1497}, {"lang": "es", "plays": 2260, "imagen": "/6lectura-n-121112135337-phpapp01/95/lectura-n-1-638.jpg", "url": "/primerciclojy/lectura-n", "fecha": "2012-11-12", "label": "Lectura N", "autor": "primerciclojy", "id": 1498}, {"lang": "es", "plays": 6921, "imagen": "/7lectura-d-padres-121120141528-phpapp01/95/lectura-letra-d-1-638.jpg", "url": "/primerciclojy/lectura-letra-d", "fecha": "2012-11-20", "label": "Lectura letra D", "autor": "primerciclojy", "id": 1499}, {"lang": "es", "plays": 274, "imagen": "/ocalyceumclub-121210134827-phpapp01/95/oca-lyceum-club-1-638.jpg", "url": "/DiversidadyCoeducacion/oca-lyceum-club", "fecha": "2012-12-10", "label": "Oca lyceum club", "autor": "DiversidadyCoeducaci\u00f3n YCoeducaci\u00f3n", "id": 1500}, {"lang": "es", "plays": 25809, "imagen": "/reversibilidad2-110926172459-phpapp02/95/reversibilidad-2-1-728.jpg", "url": "/amypad/reversibilidad-2", "fecha": "2011-09-26", "label": "Reversibilidad 2", "autor": "Amaya Collado", "id": 1501}, {"lang": "es", "plays": 20291, "imagen": "/clasificacin4-111001152338-phpapp02/95/clasificacin-4-1-728.jpg", "url": "/amypad/clasificacin-4", "fecha": "2011-10-01", "label": "Clasificaci\u00f3n 4", "autor": "Amaya Collado", "id": 1502}, {"lang": "es", "plays": 822, "imagen": "/dndeestpocoyo-130601185518-phpapp01/95/dnde-est-pocoyo-1-638.jpg", "url": "/terebar62/dnde-est-pocoyo", "fecha": "2013-06-01", "label": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 pocoyo?", "autor": "M\u00aa Teresa Bartolom\u00e9", "id": 1503, "desc": "Este trabajo est\u00e1 orientado a que los m\u00e1s peque\u00f1os aprendan las preposiciones y comprendan la permanencia de los objetos, o de parte de ellos, cuando est\u00e1n superpuestos o tapados por otros. Este concepto es de dif\u00edcil comprensi\u00f3n  para cierto alumnado cuando visualizan ciertas im\u00e1genes. Este material pretende ayudar a ello."}, {"lang": "es", "plays": 2276, "imagen": "/9lectura-que-130111135449-phpapp02/95/lectura-que-1-638.jpg", "url": "/primerciclojy/lectura-que", "fecha": "2013-01-11", "label": "Lectura Que", "autor": "primerciclojy", "id": 1504}, {"lang": "es", "plays": 3339, "imagen": "/adivinanzasdelosmediosdetransportes-110222133340-phpapp01/95/adivinanzas-de-los-medios-de-transportes-1-728.jpg", "url": "/lumaruca67/adivinanzas-de-los-medios-de-transportes", "fecha": "2011-02-22", "label": "Adivinanzas de los medios de transportes", "autor": "Luisa Ruiz", "id": 1505}, {"lang": "es", "plays": 140, "imagen": "/teoria20de20la20mente-1020los20verbos20mentales-121007034107-phpapp02/95/teoria20de20la20mente-1020-los20verbos20mentales-1-728.jpg", "url": "/AntonioFernandezDonas/teoria20de20la20mente-1020-los20verbos20mentales", "fecha": "2012-10-07", "label": "Teoria%20de%20la%20mente 10%20 los%20verbos%20mentales", "autor": "Antonio Fernandez Donas", "id": 1506}, {"lang": "es", "plays": 3882, "imagen": "/completa-frutas-110424161746-phpapp02/95/completa-frutas-1-728.jpg", "url": "/amypad/completa-frutas", "fecha": "2011-04-24", "label": "Completa   frutas", "autor": "Amaya Collado", "id": 1507}, {"lang": "es", "plays": 821, "imagen": "/formasycolores-130907025710-/95/formas-y-colores-1-638.jpg", "url": "/sergioescapaz/formas-y-colores-25977998", "fecha": "2013-09-07", "label": "Formas y colores", "autor": "Elizabeth D\u00e9niz", "id": 1508, "desc": "Ayuda visual para aprender a generalizar y clasificar de forma simult\u00e1nea formas y colores. Para alumnos con dificultad para la comprensi\u00f3n verbal."}, {"lang": "es", "plays": 5189, "imagen": "/completa-animalesdomsticos-110501164816-phpapp02/95/completa-animales-domsticos-1-728.jpg", "url": "/amypad/completa-animales-domsticos", "fecha": "2011-05-01", "label": "Completa   animales dom\u00e9sticos", "autor": "Amaya Collado", "id": 1509}, {"lang": "es", "plays": 21417, "imagen": "/inferenciassimples-110619095720-phpapp01/95/inferencias-simples-1-728.jpg", "url": "/amypad/inferencias-simples", "fecha": "2011-06-19", "label": "Inferencias simples", "autor": "Amaya Collado", "id": 1510}, {"lang": "es", "plays": 19240, "imagen": "/inferenciassimples1-110619105455-phpapp01/95/inferencias-simples1-1-728.jpg", "url": "/amypad/inferencias-simples1", "fecha": "2011-06-19", "label": "Inferencias simples1", "autor": "Amaya Collado", "id": 1511}, {"lang": "es", "plays": 19038, "imagen": "/inferenciassimples2-110619111846-phpapp01/95/inferencias-simples2-1-728.jpg", "url": "/amypad/inferencias-simples2", "fecha": "2011-06-19", "label": "Inferencias simples2", "autor": "Amaya Collado", "id": 1512}, {"lang": "es", "plays": 2132, "imagen": "/trampasymentiras-130605232313-phpapp02/95/trampas-y-mentiras-1-638.jpg", "url": "/terebar62/trampas-y-mentiras", "fecha": "2013-06-06", "label": "Trampas y mentiras", "autor": "M\u00aa Teresa Bartolom\u00e9", "id": 1513, "desc": "Esta actividad est\u00e1 dise\u00f1ada para alumnado que ya se maneja con las emociones b\u00e1sicas.Se va a trabajar la mentira, el enga\u00f1o, la ilusi\u00f3n, el deseo, la decepci\u00f3n y la solidaridad y cooperaci\u00f3n.  Tambi\u00e9n se trabaja la primavera como se produce el cambio de estaci\u00f3n y como la naturaleza se despierta. Emociones m\u00e1s sutiles y complejas."}, {"lang": "es", "plays": 22596, "imagen": "/clasificacin2-110930150540-phpapp02/95/clasificacin-2-1-728.jpg", "url": "/amypad/clasificacin-2-9491811", "fecha": "2011-09-30", "label": "Clasificaci\u00f3n 2", "autor": "Amaya Collado", "id": 1514}, {"lang": "es", "plays": 1899, "imagen": "/juego-de-la-oca-por-la-paz-en-color-111105021744-phpapp01/95/juego-delaocaporlapazencolor-1-728.jpg", "url": "/cristinamoreubi/juego-delaocaporlapazencolor", "fecha": "2011-11-05", "label": "Juego de-la-oca-por-la-paz-en-color", "autor": "cristinamoreubi", "id": 1515}, {"lang": "es", "plays": 2497, "imagen": "/habilidades-fonologicas-130203064058-phpapp01/95/habilidades-fonologicas-1-638.jpg", "url": "/Verdy/habilidades-fonologicas-16322243", "fecha": "2013-02-03", "label": "Habilidades fonologicas", "autor": "Pili Fern\u00e1ndez", "id": 1516, "desc": "material pr\u00e1ctico para trabajar la conciencia fonol\u00f3gica elaborado por el Centro de Recursos de Educaci\u00f3n Especial del Gobierno de Navarra, concretamente por su Equipo de Audici\u00f3n y Lenguaje. Contiene un amplio repertorio de actividades que estimulan el desarrollo de la conciencia fonol\u00f3gica en sus tres aspectos: l\u00e9xico, sil\u00e1bico y fon\u00e9tico. Pictogramas de ARASAAC"}, {"lang": "es", "plays": 1552, "imagen": "/crucigramaadaptacion-101014125208-phpapp01/95/crucigrama-adaptacin-1-728.jpg", "url": "/otiliavazquez/crucigrama-adaptacion", "fecha": "2010-10-14", "label": "Crucigrama adaptaci\u00f3n", "autor": "otiliavazquez", "id": 1517, "desc": "Crucigrama adaptado para alumnos TEA"}, {"lang": "es", "plays": 34723, "imagen": "/lossentidos1-101207165930-phpapp01/95/los-sentidos-1-1-728.jpg", "url": "/PuriGonzlezSerrano/los-sentidos-1-6066929", "fecha": "2010-12-07", "label": "Los sentidos 1", "autor": "Puri Gonz\u00e1lez Serrano", "id": 1518, "desc": "Material elaborado para trabajar los sentidos con los ni\u00f1os de infantil."}, {"lang": "es", "plays": 1127, "imagen": "/elbao1-dibujopalabradibujopalabra-120425105332-phpapp01/95/udel-bao-1-1-728.jpg", "url": "/anamartinruiz/udel-bao-1", "fecha": "2012-04-25", "label": "U.D.El ba\u00f1o 1", "autor": "Encarni Rubio", "id": 1519}, {"lang": "es", "plays": 3522, "imagen": "/foneticarrluisajimnezdelablanca-120429122838-phpapp02/95/fonetica-rr-luisa-jimnez-de-la-blanca-1-728.jpg", "url": "/LuisaJimnez/fonetica-rr-luisa-jimnez-de-la-blanca", "fecha": "2012-04-29", "label": "Fonetica, rr, luisa jim\u00e9nez de la blanca", "autor": "Luisa Jim\u00e9nez", "id": 1520, "desc": "Fon\u00e9tica, sonido del fonema /rr/"}, {"lang": "es", "plays": 5091, "imagen": "/memoriarr-120511063631-phpapp01/95/memoria-rr-1-728.jpg", "url": "/LuciaRoldnIglesias/memoria-rr", "fecha": "2012-05-11", "label": "Memoria rr", "autor": "Lucia Rold\u00e1n Iglesias", "id": 1521}, {"lang": "es", "plays": 1037, "imagen": "/poesadelcarnavalconpictos-110130101248-phpapp01/95/poesa-del-carnaval-con-pictos-1-728.jpg", "url": "/lumaruca67/poesa-del-carnaval-con-pictos", "fecha": "2011-01-30", "label": "Poes\u00eda del carnaval con pictos", "autor": "Luisa Ruiz", "id": 1522}, {"lang": "es", "plays": 1377, "imagen": "/fichalecturanombres-coeducacin-120601172623-phpapp01/95/ficha-de-lectura-coeducacin-1-728.jpg", "url": "/DiversidadyCoeducacion/ficha-de-lectura-coeducacin", "fecha": "2012-06-01", "label": "Ficha de lectura - Coeducaci\u00f3n", "autor": "DiversidadyCoeducaci\u00f3n YCoeducaci\u00f3n", "id": 1523}, {"lang": "es", "plays": 2207, "imagen": "/poesiadelcarnaval-110207133041-phpapp02/95/poesia-del-carnaval-1-728.jpg", "url": "/lumaruca67/poesia-del-carnaval", "fecha": "2011-02-07", "label": "Poesia del carnaval", "autor": "Luisa Ruiz", "id": 1524}, {"lang": "es", "plays": 1049, "imagen": "/fonemak-130516051249-phpapp01/95/fonema-k-1-638.jpg", "url": "/lasguapetonas/fonema-k", "fecha": "2013-05-16", "label": "Fonema k.", "autor": "Natalia Garcia", "id": 1525}, {"lang": "es", "plays": 2686, "imagen": "/fonemaf-130516051335-phpapp02/95/fonema-f-1-638.jpg", "url": "/lasguapetonas/fonema-f-21250567", "fecha": "2013-05-16", "label": "Fonema f", "autor": "Natalia Garcia", "id": 1526}, {"lang": "es", "plays": 10399, "imagen": "/losmediosdecomunicacin-110616142532-phpapp01/95/los-medios-de-comunicacin-1-728.jpg", "url": "/amypad/los-medios-de-comunicacin-8330655", "fecha": "2011-06-16", "label": "Los medios de comunicaci\u00f3n", "autor": "Amaya Collado", "id": 1527}, {"lang": "es", "plays": 263, "imagen": "/elrelojii-120301053934-phpapp02/95/el-reloj-ii-1-728.jpg", "url": "/BelnMarrero/el-reloj-ii", "fecha": "2012-03-01", "label": "El reloj ii", "autor": "Bel\u00e9n Marrero", "id": 1528, "desc": "actividades de reloj"}, {"lang": "es", "plays": 4160, "imagen": "/cuentasilabas-monosilabas-y-bisilabas-110420004643-phpapp02/95/cuentasilabas-monosilabasybisilabas-1-728.jpg", "url": "/alegarflo/cuentasilabas-monosilabasybisilabas", "fecha": "2011-04-20", "label": "Cuentasilabas monosilabas-y-bisilabas", "autor": "Alejandro Garc\u00eda", "id": 1529}, {"lang": "es", "plays": 220, "imagen": "/palabras1-120304142859-phpapp01/95/palabras-1-1-728.jpg", "url": "/aulaal/palabras-1-11858867", "fecha": "2012-03-04", "label": "Palabras 1", "autor": "aulaal", "id": 1530}, {"lang": "es", "plays": 464, "imagen": "/secuenciaacostarse-101002001507-phpapp02/95/secuencia-acostarse-1-728.jpg", "url": "/PESTAYM/secuencia-acostarse", "fecha": "2010-10-02", "label": "Secuencia acostarse", "autor": "PESTAYM", "id": 1531}, {"lang": "es", "plays": 234, "imagen": "/elrelojii-120307140034-phpapp02/95/el-reloj-ii-1-728.jpg", "url": "/vivenciasespeciales1/el-reloj-ii-11910111", "fecha": "2012-03-07", "label": "El reloj ii", "autor": "Vivenciasespeciales Educaci\u00f3n Especial", "id": 1532, "desc": "activida"}, {"lang": "es", "plays": 657, "imagen": "/15667723-la-casita-de-chocolate-110115135658-phpapp01/95/la-casita-de-chocolate-1-728.jpg", "url": "/evareduello/la-casita-de-chocolate-6581763", "fecha": "2011-01-15", "label": "La casita de chocolate", "autor": "evareduello", "id": 1533, "desc": "Panel de pictogramas para contar el cuento cl\u00e1sico"}, {"lang": "es", "plays": 1110, "imagen": "/barajacontrarios-110417131221-phpapp01/95/imgenes-de-contrarios-1-728.jpg", "url": "/Zelorius/imgenes-de-contrarios", "fecha": "2011-04-17", "label": "Im\u00e1genes de contrarios", "autor": "Zelorius", "id": 1534}, {"lang": "es", "plays": 3300, "imagen": "/serie-pictocuentos-110405044216-phpapp02/95/serie-pictocuentos-1-728.jpg", "url": "/MariaJoseCabreraSoto/serie-pictocuentos", "fecha": "2011-04-05", "label": "Serie pictocuentos", "autor": "Maria Jose Cabrera Soto", "id": 1535}, {"lang": "es", "plays": 2886, "imagen": "/serie-pictocuentos-110426042120-phpapp02/95/serie-pictocuentos-1-728.jpg", "url": "/MariaJoseCabreraSoto/serie-pictocuentos-7736214", "fecha": "2011-04-26", "label": "Serie   pictocuentos", "autor": "Maria Jose Cabrera Soto", "id": 1536}, {"lang": "es", "plays": 5269, "imagen": "/completa-animalessalvajes-110501164703-phpapp02/95/completa-animales-salvajes-1-728.jpg", "url": "/amypad/completa-animales-salvajes", "fecha": "2011-05-01", "label": "Completa   animales salvajes", "autor": "Amaya Collado", "id": 1537}, {"lang": "es", "plays": 7990, "imagen": "/adivinamedios-110512105929-phpapp01/95/adivina-medios-1-728.jpg", "url": "/veronicavicente/adivina-medios", "fecha": "2011-05-12", "label": "Adivina medios", "autor": "veronicavicente", "id": 1538, "desc": "adivinanzas relacionadas con los medios de transportes"}, {"lang": "es", "plays": 226, "imagen": "/estacionesdelao-110524154641-phpapp01/95/estaciones-del-ao-1-728.jpg", "url": "/sanmarcan/estaciones-del-ao-8086626", "fecha": "2011-05-24", "label": "Estaciones del a\u00f1o", "autor": "Sandra Martinez Cancho", "id": 1539}, {"lang": "es", "plays": 414, "imagen": "/estacionesdelao-110524154955-phpapp01/95/estaciones-del-ao-1-728.jpg", "url": "/sanmarcan/estaciones-del-ao-8086651", "fecha": "2011-05-24", "label": "Estaciones del a\u00f1o", "autor": "Sandra Martinez Cancho", "id": 1540}, {"lang": "es", "plays": 389, "imagen": "/seriememor1-120808034716-phpapp02/95/serie-memor-1-1-728.jpg", "url": "/mclarasanchez/serie-memor-1", "fecha": "2012-08-08", "label": "Serie memor 1", "autor": "mclarasanchez", "id": 1541, "desc": "PPs destinada a mejorar la memoria y atencion en infantil"}, {"lang": "es", "plays": 511, "imagen": "/diferencias1-120902193756-phpapp01/95/descubre-las-diferencias-1-728.jpg", "url": "/mocamo/descubre-las-diferencias", "fecha": "2012-09-03", "label": "Descubre las Diferencias", "autor": "Monica Carle", "id": 1542}, {"lang": "es", "plays": 113, "imagen": "/ejerciciosderespiracinelcolegio-120913023013-phpapp01/95/ejercicios-de-respiracin-el-colegio-1-728.jpg", "url": "/toniblazquez/ejercicios-de-respiracin-el-colegio-14272103", "fecha": "2012-09-13", "label": "Ejercicios de respiraci\u00f3n el colegio", "autor": "toniblazquez", "id": 1543, "desc": "Ejercicios de Respiraci\u00f3n El Colegio"}, {"lang": "es", "plays": 104, "imagen": "/ejerciciosderespiracinelcolegio-120913022644-phpapp02/95/ejercicios-de-respiracin-el-colegio-1-728.jpg", "url": "/toniblazquez/ejercicios-de-respiracin-el-colegio", "fecha": "2012-09-13", "label": "Ejercicios de respiraci\u00f3n el colegio", "autor": "toniblazquez", "id": 1544, "desc": "Ejercicios de Respiraci\u00f3n El Colegio"}, {"lang": "es", "plays": 814, "imagen": "/autodictadospalabrasg-jbyn-121001135000-phpapp02/95/autodictados-palabras-gjbyn-1-728.jpg", "url": "/carolinachodin/autodictados-palabras-gjbyn", "fecha": "2012-10-01", "label": "Autodictados palabras g-j_by_n", "autor": "carolinachodin", "id": 1545}, {"lang": "es", "plays": 3513, "imagen": "/memorydiversidadfamiliar-121008115625-phpapp02/95/memory-diversidad-familiar-1-728.jpg", "url": "/DiversidadyCoeducacion/memory-diversidad-familiar-14638378", "fecha": "2012-10-08", "label": "Memory diversidad familiar", "autor": "DiversidadyCoeducaci\u00f3n YCoeducaci\u00f3n", "id": 1546}, {"lang": "es", "plays": 365, "imagen": "/visual2-121010102558-phpapp02/95/visual2-1-728.jpg", "url": "/helenacolegio1/visual2-14670461", "fecha": "2012-10-10", "label": "Visual2", "autor": "helenacolegio1", "id": 1547, "desc": "presentacion del atencion y memoria dede 9 letras"}, {"lang": "es", "plays": 263, "imagen": "/reversibilidad1-110925161419-phpapp01/95/reversibilidad-1-1-728.jpg", "url": "/amypad/reversibilidad-1", "fecha": "2011-09-25", "label": "Reversibilidad 1", "autor": "Amaya Collado", "id": 1548}, {"lang": "es", "plays": 30428, "imagen": "/reversibilidad1-110925162031-phpapp02/95/reversibilidad-1-1-728.jpg", "url": "/amypad/reversibilidad-1-9416727", "fecha": "2011-09-25", "label": "Reversibilidad 1", "autor": "Amaya Collado", "id": 1549}, {"lang": "es", "plays": 553, "imagen": "/visual3-121010103348-phpapp02/95/visual3-1-728.jpg", "url": "/helenacolegio1/visual3", "fecha": "2012-10-10", "label": "Visual3", "autor": "helenacolegio1", "id": 1550}, {"lang": "es", "plays": 180, "imagen": "/reversibilidad1-110925161737-phpapp01/95/reversibilidad-1-1-728.jpg", "url": "/amypad/reversibilidad-1-9416712", "fecha": "2011-09-25", "label": "Reversibilidad 1", "autor": "Amaya Collado", "id": 1551}, {"lang": "es", "plays": 1450, "imagen": "/actividadesanimales-120408162539-phpapp01/95/actividades-animales-1-728.jpg", "url": "/AnaSainzMartn/actividades-animales", "fecha": "2012-04-08", "label": "Actividades animales", "autor": "Ana Sainz Mart\u00edn", "id": 1552}, {"lang": "es", "plays": 7464, "imagen": "/palabraspolislabas-121211135259-phpapp01/95/palabras-polislabas-1-638.jpg", "url": "/LuciaRoldnIglesias/palabras-polislabas-15594125", "fecha": "2012-12-11", "label": "Palabras polis\u00edlabas", "autor": "Lucia Rold\u00e1n Iglesias", "id": 1553, "desc": "powerpoint para trabajar la pronunciaci\u00f3n y la generalizaci\u00f3n de algunas palabras polis\u00edlabas ."}, {"lang": "es", "plays": 152, "imagen": "/losanimales-120508134555-phpapp02/95/los-animales-1-728.jpg", "url": "/vickyalqueza/los-animales-12852986", "fecha": "2012-05-08", "label": "Los animales", "autor": "vickyalqueza", "id": 1554, "desc": "Pictogrames"}, {"lang": "es", "plays": 1714, "imagen": "/mountainofdragonspictosydiapositivascorregidas-120701105356-phpapp01/95/pilatus-la-montaa-del-dragn-adaptacin-a-pictos-del-arassac-para-un-concierto-1-728.jpg", "url": "/cucacambados/pilatus-la-montaa-del-dragn-adaptacin-a-pictos-del-arassas-para-un-concierto", "fecha": "2012-07-01", "label": "Pilatus, la monta\u00f1a del drag\u00f3n. Adaptaci\u00f3n a pictos del Arassac para un concierto", "autor": "cucacambados", "id": 1555}, {"lang": "es", "plays": 5913, "imagen": "/asociacinteacch-130331161653-phpapp01/95/asociacin-teacch-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/asociacin-teacch", "fecha": "2013-03-31", "label": "Asociaci\u00f3n teacch", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 1556}, {"lang": "es", "plays": 823, "imagen": "/trabajamosnconpartescuerpo-120811045745-phpapp01/95/trabajamos-n-con-partes-cuerpo-1-728.jpg", "url": "/CarolLpezHita/trabajamos-n-con-partes-cuerpo", "fecha": "2012-08-11", "label": "Trabajamos n\u00ba con partes cuerpo", "autor": "Carol LH", "id": 1557}, {"lang": "es", "plays": 1135, "imagen": "/pictogramasexamenarticulacindesonidosdemelgar1994-121130094552-phpapp01/95/pictogramas-examen-articulacin-de-sonidos-de-melgar-1994-1-638.jpg", "url": "/Pilarurtasun/pictogramas-examen-articulacin-de-sonidos-de-melgar-1994", "fecha": "2012-11-30", "label": "Pictogramas (examen articulaci\u00f3n de sonidos de melgar, 1994)", "autor": "Pilarurtasun", "id": 1558}, {"lang": "es", "plays": 6563, "imagen": "/7lectura-ch-padres-130130153128-phpapp01/95/7-lectura-chpadres-1-638.jpg", "url": "/primerciclojy/7-lectura-chpadres", "fecha": "2013-01-30", "label": "7 lectura -ch.padres", "autor": "primerciclojy", "id": 1559}, {"lang": "es", "plays": 1104, "imagen": "/tengodosmanos-130310005410-phpapp02/95/tengo-dos-manos-1-638.jpg", "url": "/Verdy/tengo-dos-manos", "fecha": "2013-03-10", "label": "Tengo dos manos", "autor": "Pili Fern\u00e1ndez", "id": 1560, "desc": "Nene , Nena y Guau : \"TENGO DOS MANOS\" cuento adaptado con pictogramas ."}, {"lang": "es", "plays": 1584, "imagen": "/czys-131210051107-phpapp01/95/cz-y-s-1-638.jpg", "url": "/almaestra/cz-y-s", "fecha": "2013-12-10", "label": "Cz y s", "autor": "Geni", "id": 1561}, {"lang": "es", "plays": 3027, "imagen": "/poesiafindecurso-130608122635-phpapp02/95/poesia-fin-de-curso-1-638.jpg", "url": "/DanaHorodetzky/poesia-fin-de-curso", "fecha": "2013-06-08", "label": "Poesia fin de curso", "autor": "Dana Horodetchi", "id": 1562}, {"lang": "es", "plays": 2076, "imagen": "/tengounamueca-130611120020-phpapp01/95/tengo-una-mueca-1-638.jpg", "url": "/terebar62/tengo-una-mueca-22814685", "fecha": "2013-06-11", "label": "Tengo una mu\u00f1eca", "autor": "M\u00aa Teresa Bartolom\u00e9", "id": 1563, "desc": "Aprendemos una canci\u00f3n con pictogramas y a la vez trabajamos las bromas."}, {"lang": "es", "plays": 277, "imagen": "/torradesmantega-melmelada-140121133041-phpapp01/95/torrades-mantega-melmelada-1-638.jpg", "url": "/salvacu/torrades-mantega-melmelada", "fecha": "2014-01-21", "label": "Torrades mantega melmelada", "autor": "Salva CG", "id": 1564}, {"lang": "es", "plays": 25752, "imagen": "/cuentoycoloco-140115104853-phpapp01/95/cuento-y-coloco-1-638.jpg", "url": "/juanabayo/cuento-y-coloco", "fecha": "2014-01-15", "label": "Cuento y coloco", "autor": "Juana bayo", "id": 1565}, {"lang": "es", "plays": 1377, "imagen": "/vocabularioelotonyo-131031070926-phpapp01/95/vocabulario-el-otoo-1-638.jpg", "url": "/MariCarmenGarcia1/vocabulario-el-otoo", "fecha": "2013-10-31", "label": "Vocabulario el oto\u00f1o", "autor": "Mari Carmen Garcia", "id": 1566}, {"lang": "es", "plays": 1737, "imagen": "/flashcards-thefamily-131123193001-phpapp02/95/flashcards-the-family-1-638.jpg", "url": "/MFatimaGS/flashcards-the-family", "fecha": "2013-11-24", "label": "Flashcards - The family", "autor": "MFatimaGS", "id": 1567, "desc": "Flashcards de los miembros de la familia."}, {"lang": "es", "plays": 17870, "imagen": "/poesadelapaz-140128171330-phpapp01/95/poesa-de-la-paz-1-638.jpg", "url": "/juanabayo/poesa-de-la-paz-30553853", "fecha": "2014-01-28", "label": "Poes\u00eda de la paz", "autor": "Juana bayo", "id": 1568}, {"lang": "es", "plays": 546, "imagen": "/receptacrispetesmicroonesretallar-140217142756-phpapp01/95/recepta-crispetes-microones-retallar-1-638.jpg", "url": "/salvacu/recepta-crispetes-microones-retallar", "fecha": "2014-02-17", "label": "Recepta crispetes microones retallar", "autor": "Salva CG", "id": 1569, "desc": "Receptes de cuina"}, {"lang": "es", "plays": 531, "imagen": "/receptacrispetesmicroones-140217142755-phpapp02/95/recepta-crispetes-microones-1-638.jpg", "url": "/salvacu/recepta-crispetes-microones", "fecha": "2014-02-17", "label": "Recepta crispetes microones", "autor": "Salva CG", "id": 1570}, {"lang": "es", "plays": 2191, "imagen": "/frasesparatrabajarg-110207130824-phpapp02/95/frases-para-trabajar-g-1-728.jpg", "url": "/lumaruca67/frases-para-trabajar-g", "fecha": "2011-02-07", "label": "Frases para trabajar g", "autor": "Luisa Ruiz", "id": 1571}, {"lang": "es", "plays": 2430, "imagen": "/asocialaexpresinfacialasuemocincorrespondiente-140325070011-phpapp01/95/asocia-la-expresin-facial-a-su-emocin-correspondiente-1-638.jpg", "url": "/DanaHorodetzky/asocia-la-expresin-facial-a-su-emocin-correspondiente-32706472", "fecha": "2014-03-25", "label": "Asocia la expresi\u00f3n facial  a su emoci\u00f3n correspondiente", "autor": "Dana Horodetchi", "id": 1572}, {"lang": "es", "plays": 330, "imagen": "/yojuegoconautos-110625142652-phpapp01/95/yo-juego-con-autos-1-728.jpg", "url": "/MarinaGotelli/yo-juego-con-autos", "fecha": "2011-06-25", "label": "Yo juego con autos", "autor": "Marina Gotelli", "id": 1573}, {"lang": "es", "plays": 321, "imagen": "/lamargarita-oirconduceasaber-meterlapata-130509125339-phpapp01/95/la-margaritaoir-conduce-a-saber-meter-la-pata-1-638.jpg", "url": "/terebar62/la-margaritaoir-conduce-a-saber-meter-la-pata", "fecha": "2013-05-09", "label": "La margarita.oir conduce a saber. meter la pata.", "autor": "M\u00aa Teresa Bartolom\u00e9", "id": 1574, "desc": "Este  trabajo  surge  al  notar  que  algunos  alumnos  o alumnas no  establecen  consecuencia entre  el  sonido  que  se  produce  y  la  situaci\u00f3n  que  provoca.  El  objetivo  que se persigue es demostrar  que  tambi\u00e9n  los  sonidos  aportan  una  informaci\u00f3n muy importante."}, {"lang": "es", "plays": 717, "imagen": "/lamargarita-130605230800-phpapp01/95/la-margarita-or-conduce-a-saber-meter-la-pata-1-638.jpg", "url": "/terebar62/la-margarita", "fecha": "2013-06-06", "label": "La margarita. O\u00edr conduce a saber. Meter la pata.", "autor": "M\u00aa Teresa Bartolom\u00e9", "id": 1575, "desc": "Este trabajo surge al notar que algunos alumnos no establecen consecuencia entre el sonido que se produce y la situaci\u00f3n que provoca. El objetivo que persigue es demostrar que tambi\u00e9n los sonidos aportan una informaci\u00f3n muy importante."}, {"lang": "es", "plays": 12054, "imagen": "/libromicky-111226142202-phpapp02/95/libro-mickye-1-728.jpg", "url": "/veronicavicente/libro-mickye", "fecha": "2011-12-26", "label": "Libro mickye", "autor": "veronicavicente", "id": 1576, "desc": "Libro con"}, {"lang": "es", "plays": 1681, "imagen": "/sustitucindelporn-130307160154-phpapp01/95/sustitucin-de-l-por-n-1-638.jpg", "url": "/MargaGutierrez/sustitucin-de-l-por-n", "fecha": "2013-03-07", "label": "Sustituci\u00f3n de l por n", "autor": "MargaGutierrez", "id": 1577}, {"lang": "es", "plays": 887, "imagen": "/encasodeincendio-130415135103-phpapp02/95/en-caso-de-incendio-tarjetas-y-cmichistoria-social-para-personas-con-autismo-1-638.jpg", "url": "/Verdy/en-caso-de-incendio", "fecha": "2013-04-15", "label": "En caso de incendio (Tarjetas y c\u00f3mic-Historia Social para personas con autismo)", "autor": "Pili Fern\u00e1ndez", "id": 1578, "desc": "Tarjetas de \"EN CASO DE INCENDIO\" adaptadas con pictogramas Arasaac y c\u00f3mic_Historia Social ."}, {"lang": "es", "plays": 10007, "imagen": "/palabrashomnimas-111213162638-phpapp02/95/palabras-homnimas-1-728.jpg", "url": "/MargaGutierrez/palabras-homnimas", "fecha": "2011-12-13", "label": "Palabras hom\u00f3nimas", "autor": "MargaGutierrez", "id": 1579, "desc": "Actividades en papel."}, {"lang": "es", "plays": 1471, "imagen": "/frasesconpictot-120220095212-phpapp02/95/frases-con-picto-t-1-728.jpg", "url": "/lasguapetonas/frases-con-picto-t", "fecha": "2012-02-20", "label": "Frases con picto t", "autor": "Natalia Garcia", "id": 1580}, {"lang": "es", "plays": 831, "imagen": "/milibrodelotosfonticos-120429123133-phpapp01/95/mi-libro-de-lotos-fonticos-1-728.jpg", "url": "/BeatrizRomanNaranjo/mi-libro-de-lotos-fonticos", "fecha": "2012-04-29", "label": "Mi libro de lotos fon\u00e9ticos", "autor": "BeatrizRomanNaranjo", "id": 1581}, {"lang": "es", "plays": 139, "imagen": "/milibrodelotosfonticos-120429124921-phpapp01/95/mi-libro-de-lotos-fonticos-1-728.jpg", "url": "/BeatrizRomanNaranjo/mi-libro-de-lotos-fonticos-12736581", "fecha": "2012-04-29", "label": "Mi libro de lotos fon\u00e9ticos", "autor": "BeatrizRomanNaranjo", "id": 1582}, {"lang": "es", "plays": 1046, "imagen": "/milibrodelotosfonticos-120429132402-phpapp02/95/mi-libro-de-lotos-fonticos-1-728.jpg", "url": "/BeatrizRomanNaranjo/mi-libro-de-lotos-fonticos-12736861", "fecha": "2012-04-29", "label": "Mi libro de lotos fon\u00e9ticos", "autor": "BeatrizRomanNaranjo", "id": 1583}, {"lang": "es", "plays": 321, "imagen": "/classificap-t-m-131030122230-phpapp02/95/classifica-p-tm-1-638.jpg", "url": "/salvacu/classifica-p-tm", "fecha": "2013-10-30", "label": "Classifica p t-m", "autor": "Salva CG", "id": 1584}, {"lang": "es", "plays": 1284, "imagen": "/ejercicios-para-nios-con-dislexia-omisin-de-slabas-140122210158-phpapp02/95/ejercicios-paranioscondislexiaomisindeslabas-1-638.jpg", "url": "/veronicajimenezq/ejercicios-paranioscondislexiaomisindeslabas", "fecha": "2014-01-23", "label": "Ejercicios para-ni\u00f1os-con-dislexia-omisi\u00f3n-de-s\u00edlabas", "autor": "Veronica Jimenez", "id": 1585, "desc": "Ejercicios para ni\u00f1os con dislexia, omisi\u00f3n sil\u00e1bica"}, {"lang": "es", "plays": 13422, "imagen": "/cars-111226141547-phpapp01/95/cars-1-638.jpg", "url": "/veronicavicente/cars-10692812", "fecha": "2011-12-26", "label": "Cars", "autor": "veronicavicente", "id": 1586, "desc": "Libro para practicar los colores con la tem\u00e1tica de los coches de cars."}, {"lang": "es", "plays": 2907, "imagen": "/52520769-el-desfile-de-las-vocales-inicial-v-2007-110420004038-phpapp02/95/52520769-eldesfiledelasvocalesinicialv2007-1-728.jpg", "url": "/alegarflo/52520769-eldesfiledelasvocalesinicialv2007", "fecha": "2011-04-20", "label": "52520769 el-desfile-de-las-vocales-inicial-v-2007", "autor": "Alejandro Garc\u00eda", "id": 1587}, {"lang": "es", "plays": 446, "imagen": "/asociacin2-130331161752-phpapp01/95/asociacin-2-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/asociacin-2", "fecha": "2013-03-31", "label": "Asociaci\u00f3n 2", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 1588}, {"lang": "es", "plays": 452, "imagen": "/losduendesdindnydanielacuentoycomprensin-130409142629-phpapp02/95/los-duendes-dindn-y-daniela-cuento-y-comprensin-1-638.jpg", "url": "/loslincesdelzurita/los-duendes-dindn-y-daniela-cuento-y-comprensin", "fecha": "2013-04-09", "label": "Los duendes dind\u00f3n y daniela cuento y comprensi\u00f3n", "autor": "loslincesdelzurita", "id": 1589}, {"lang": "es", "plays": 129, "imagen": "/lacanicademnicayquicocuentoycomprensin-130502133331-phpapp02/95/la-canica-de-mnica-y-quico-cuento-y-comprensin-1-638.jpg", "url": "/loslincesdelzurita/la-canica-de-mnica-y-quico-cuento-y-comprensin", "fecha": "2013-05-02", "label": "La canica de m\u00f3nica y quico cuento y comprensi\u00f3n", "autor": "loslincesdelzurita", "id": 1590}, {"lang": "es", "plays": 2701, "imagen": "/reglasdelescondite-130601071024-phpapp02/95/reglas-del-escondite-1-638.jpg", "url": "/terebar62/reglas-del-escondite", "fecha": "2013-06-01", "label": "Reglas del escondite", "autor": "M\u00aa Teresa Bartolom\u00e9", "id": 1591, "desc": "Este trabajo surge al apreciar que algunos alumnos no entienden bien el juego del escondite, ya que piensan que el objetivo es contar o ser pillado. De hecho hacen se\u00f1ales para ser localizados. La finalidad que persigue es demostrar que lo que se valora es no ser localizado."}, {"lang": "es", "plays": 2300, "imagen": "/microsoftword-fichalecturacomprensivav-fdiversidadfamiliar-120605053102-phpapp01/95/microsoft-word-ficha-lectura-comprensiva-vf-diversidad-familiar-1-728.jpg", "url": "/DiversidadyCoeducacion/microsoft-word-ficha-lectura-comprensiva-vf-diversidad-familiar", "fecha": "2012-06-05", "label": "Microsoft word   ficha lectura comprensiva v-f diversidad familiar", "autor": "DiversidadyCoeducaci\u00f3n YCoeducaci\u00f3n", "id": 1592}, {"lang": "es", "plays": 29, "imagen": "/elosocomesandia-130217235350-phpapp01/95/elosocomesandia-1-638.jpg", "url": "/jlor67/elosocomesandia", "fecha": "2013-02-18", "label": "Elosocomesandia", "autor": "jlor67", "id": 1593}, {"lang": "es", "plays": 38046, "imagen": "/ellibrodepocoyo-120215125010-phpapp01/95/el-libro-de-pocoyo-1-728.jpg", "url": "/veronicavicente/el-libro-de-pocoyo", "fecha": "2012-02-15", "label": "El libro de Pocoyo", "autor": "veronicavicente", "id": 1594, "desc": "Cuento para trabajar la estructura de la frase sin apoyo visual."}, {"lang": "es", "plays": 2344, "imagen": "/clasificaraccionbuenasymalas-110318105822-phpapp02/95/clasificar-accion-buenasymalas-1-728.jpg", "url": "/nicoyedu/clasificar-accion-buenasymalas", "fecha": "2011-03-18", "label": "Clasificar accion buenas_y_malas", "autor": "nicoyedu", "id": 1595}, {"lang": "es", "plays": 35, "imagen": "/presentacionhagocasas-140314075254-phpapp01/95/presentacion-hago-casas-1-638.jpg", "url": "/mcherrerot/presentacion-hago-casas-32313046", "fecha": "2014-03-14", "label": "Presentacion hago casas", "autor": "mcherrerot", "id": 1596}, {"lang": "es", "plays": 639, "imagen": "/tiempoydinero-120111154743-phpapp02/95/tiempo-y-dinero-1-728.jpg", "url": "/MargaGutierrez/tiempo-y-dinero-10973256", "fecha": "2012-01-11", "label": "Tiempo y dinero", "autor": "MargaGutierrez", "id": 1597}, {"lang": "es", "plays": 53493, "imagen": "/sanjorgeenarasaac-120416084927-phpapp02/95/san-jorge-1-728.jpg", "url": "/adcsancho/san-jorge-12557987", "fecha": "2012-04-16", "label": "San JORGE", "autor": "Aula Capacidades", "id": 1598}, {"lang": "es", "plays": 693, "imagen": "/lamariposa-100130073334-phpapp01/95/la-mariposa-1-728.jpg", "url": "/rpmluy/la-mariposa-3031026", "fecha": "2010-01-30", "label": "La Mariposa", "autor": "rpmluy", "id": 1599}, {"lang": "es", "plays": 2071, "imagen": "/gcrconcienciafcolegio-120928044345-phpapp02/95/gcr-conciencia-fcolegio-1-728.jpg", "url": "/peliki/gcr-conciencia-fcolegio", "fecha": "2012-09-28", "label": "Gcr conciencia f_colegio", "autor": "peliki", "id": 1600}, {"lang": "es", "plays": 1544, "imagen": "/historiasocialdivorcio-130528024213-phpapp01/95/historia-social-divorcio-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/historia-social-divorcio", "fecha": "2013-05-28", "label": "Historia social divorcio", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1601}, {"lang": "es", "plays": 1987, "imagen": "/caligrafaconpictogramas-110805055242-phpapp01-121226085904-phpapp02/95/caligrafia-con-pictogramas-1-638.jpg", "url": "/marielaf39/caligrafia-con-pictogramas", "fecha": "2012-12-26", "label": "Caligrafia con pictogramas", "autor": "Mariela Falabella", "id": 1602}, {"lang": "es", "plays": 60, "imagen": "/discriminacic3b3nmn-120827155405-phpapp01/95/discriminacic3b3nmn-1-728.jpg", "url": "/carolinachodin/discriminacic3b3nmn", "fecha": "2012-08-27", "label": "Discriminaci$c3$b3n+m+n", "autor": "carolinachodin", "id": 1603}, {"lang": "es", "plays": 39191, "imagen": "/lenguajefigurativogrupoexpli-130923134424-phpapp01/95/lenguaje-figurativo-grupo-expli-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/lenguaje-figurativo-grupo-expli", "fecha": "2013-09-23", "label": "Lenguaje figurativo grupo  expli", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1604}, {"lang": "es", "plays": 490, "imagen": "/avemaria-110215133750-phpapp02/95/ave-maria-1-728.jpg", "url": "/blogalgazara/ave-maria-6937301", "fecha": "2011-02-15", "label": "Ave maria", "autor": "blogalgazara", "id": 1605, "desc": "Oraci\u00f3n"}, {"lang": "es", "plays": 2772, "imagen": "/pptarasaacaillamayo2012materialesfinal-120514093804-phpapp01/95/arasac-1-728.jpg", "url": "/pordereito/arasac", "fecha": "2012-05-14", "label": "Arasac", "autor": "Por Dereito", "id": 1606}, {"lang": "es", "plays": 379, "imagen": "/librolcconsignasi-140123052801-phpapp01/95/libro-de-consignas-i-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/libro-de-consignas-i", "fecha": "2014-01-23", "label": "Libro de consignas I", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 1607}, {"lang": "es", "plays": 4381, "imagen": "/losverbos5-111206163346-phpapp02/95/los-verbos-5-1-728.jpg", "url": "/MargaGutierrez/los-verbos-5", "fecha": "2011-12-06", "label": "Los verbos 5", "autor": "MargaGutierrez", "id": 1608}, {"lang": "es", "plays": 71, "imagen": "/vocabulariocampos3parte-140123125620-phpapp02/95/vocabulario-campos-3-parte-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/vocabulario-campos-3-parte", "fecha": "2014-01-23", "label": "Vocabulario campos 3 parte", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 1609}, {"lang": "es", "plays": 328, "imagen": "/carnavalexplicacin-140222060932-phpapp01/95/carnaval-pictogramas-1-638.jpg", "url": "/lorenamb16/carnaval-pictogramas", "fecha": "2014-02-22", "label": "CARNAVAL PICTOGRAMAS", "autor": "Lorena Mb", "id": 1610, "desc": "Explicaci\u00f3n con pictogramas de la fiesta de carnaval."}, {"lang": "es", "plays": 287, "imagen": "/carnaval-140224041927-phpapp02/95/carnaval-sonia-ouro-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/carnaval-sonia-ouro", "fecha": "2014-02-24", "label": "Carnaval - Sonia Ouro", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1611}, {"lang": "es", "plays": 1487, "imagen": "/pressupostaulesweb-120119131537-phpapp01/95/com-calcular-el-canvi-1-728.jpg", "url": "/reprografiavallblanca/com-calcular-el-canvi", "fecha": "2012-01-19", "label": "Com calcular el canvi", "autor": "Reprografia Vall Blanca", "id": 1612, "desc": "Llibret utilitzat en Reprografia Vall Blanca pels alumnes per a aprendre a tornar el canvi quan venen els clients."}, {"lang": "es", "plays": 1980, "imagen": "/problemasterceroviparte-120530071940-phpapp01/95/problemas-tercero-vi-parte-1-728.jpg", "url": "/MargaGutierrez/problemas-tercero-vi-parte", "fecha": "2012-05-30", "label": "Problemas tercero vi parte", "autor": "MargaGutierrez", "id": 1613, "desc": "Problemas para tercer curso de primaria, tomando como referencia el libro de Santillana de ese nivel."}, {"lang": "es", "plays": 370, "imagen": "/fonemaj-140313151816-phpapp02/95/conciencia-fonolgica-letra-j-1-638.jpg", "url": "/PilarGmez1/conciencia-fonolgica-letra-j", "fecha": "2014-03-13", "label": "Conciencia fonol\u00f3gica. Letra J", "autor": "Pilar G\u00f3mez", "id": 1614, "desc": "Actividad en power point para trabajar la conciencia fonol\u00f3gica y sil\u00e1bica de palabras que contienen el fonema /j/"}, {"lang": "es", "plays": 2627, "imagen": "/problemasdematemticasiv-111114160747-phpapp02/95/problemas-de-matemticas-iv-1-728.jpg", "url": "/MargaGutierrez/problemas-de-matemticas-iv", "fecha": "2011-11-14", "label": "Problemas de matem\u00e1ticas IV", "autor": "MargaGutierrez", "id": 1615, "desc": "Problema, inspirados en el libro de matem\u00e1ticas de 3\u00ba de la editorial Santillana. Fichas para resolverlos directamente."}, {"lang": "es", "plays": 4506, "imagen": "/dadoshaceroraciones-111030150436-phpapp01/95/dados-hacer-oraciones-1-728.jpg", "url": "/mariaferbus/dados-hacer-oraciones", "fecha": "2011-10-30", "label": "Dados hacer oraciones", "autor": "mariaferbus", "id": 1616, "desc": "material para formar oraciones jugando a los dados"}, {"lang": "es", "plays": 367, "imagen": "/organizadoresgraficosdondevivimoscasacallelocalidad-140123052701-phpapp01/95/organizadores-graficos-donde-vivimos-casacallelocalidad-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/organizadores-graficos-donde-vivimoscasacallelocalidad", "fecha": "2014-01-23", "label": "Organizadores graficos - \u00bfdonde vivimos? casa_calle_localidad", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 1617}, {"lang": "es", "plays": 630, "imagen": "/dadoshaceroraciones-111030150801-phpapp01/95/dados-hacer-oraciones-1-728.jpg", "url": "/mariaferbus/dados-hacer-oraciones-9951373", "fecha": "2011-10-30", "label": "Dados hacer oraciones", "autor": "mariaferbus", "id": 1618}, {"lang": "es", "plays": 508, "imagen": "/dadoshaceroraciones-111030150929-phpapp02/95/dados-hacer-oraciones-1-728.jpg", "url": "/mariaferbus/dados-hacer-oraciones-9951386", "fecha": "2011-10-30", "label": "Dados hacer oraciones", "autor": "mariaferbus", "id": 1619}, {"lang": "es", "plays": 548, "imagen": "/dadoshaceroraciones-111101155105-phpapp02/95/dados-hacer-oraciones-1-728.jpg", "url": "/mariaferbus/dados-hacer-oraciones-9982327", "fecha": "2011-11-01", "label": "Dados hacer oraciones", "autor": "mariaferbus", "id": 1620}, {"lang": "es", "plays": 412, "imagen": "/carnaval-lee-120214093913-phpapp01/95/carnaval-lee-1-728.jpg", "url": "/lasguapetonas/carnaval-lee", "fecha": "2012-02-14", "label": "Carnaval lee", "autor": "Natalia Garcia", "id": 1621, "desc": "frases carnaval"}, {"lang": "es", "plays": 207, "imagen": "/carnaval-lee-120220095234-phpapp02/95/carnaval-lee-1-728.jpg", "url": "/lasguapetonas/carnaval-lee-11676066", "fecha": "2012-02-20", "label": "Carnaval lee", "autor": "Natalia Garcia", "id": 1622}, {"lang": "es", "plays": 469, "imagen": "/avemaria-110215135118-phpapp02/95/ave-maria-1-728.jpg", "url": "/blogalgazara/ave-maria-6937464", "fecha": "2011-02-15", "label": "Ave maria", "autor": "blogalgazara", "id": 1623, "desc": "oraci\u00f3n"}, {"lang": "es", "plays": 5997, "imagen": "/sonidosconj-110306075056-phpapp01/95/sonidos-con-j-1-728.jpg", "url": "/lumaruca67/sonidos-con-j", "fecha": "2011-03-06", "label": "Sonidos con j", "autor": "Luisa Ruiz", "id": 1624}, {"lang": "es", "plays": 4794, "imagen": "/oyelasoracionesysealanombrandoqueobjetoodequinsetratatr-110427102834-phpapp01/95/oye-las-oraciones-y-seala-nombrando-que-objeto-o-de-quin-se-trata-tr-1-728.jpg", "url": "/lumaruca67/oye-las-oraciones-y-seala-nombrando-que-objeto-o-de-quin-se-trata-tr", "fecha": "2011-04-27", "label": "Oye las oraciones y se\u00f1ala nombrando que objeto o de qui\u00e9n se trata       tr", "autor": "Luisa Ruiz", "id": 1625}, {"lang": "es", "plays": 53928, "imagen": "/oyelasdeficionessealaynombredr-110501090619-phpapp01/95/oye-las-deficiones-seala-y-nombre-dr-1-728.jpg", "url": "/lumaruca67/oye-las-deficiones-seala-y-nombre-dr", "fecha": "2011-05-01", "label": "Oye las deficiones , se\u00f1ala y nombre   dr", "autor": "Luisa Ruiz", "id": 1626}, {"lang": "es", "plays": 613, "imagen": "/tablerodebsquedadeimgenes-110819121715-phpapp01/95/tablero-de-bsqueda-de-imgenes-1-728.jpg", "url": "/Parreira27/tablero-de-bsqueda-de-imgenes", "fecha": "2011-08-19", "label": "Tablero de b\u00fasqueda de im\u00e1genes", "autor": "Danielly Tomaz Parreira", "id": 1627}, {"lang": "es", "plays": 13380, "imagen": "/lotoconsonantep-110926034810-phpapp02/95/loto-consonante-p-1-728.jpg", "url": "/eusaez84/loto-consonante-p", "fecha": "2011-09-26", "label": "Loto consonante p", "autor": "BLOG UN MUNDO ESPECIAL", "id": 1628, "desc": "loto p"}, {"lang": "es", "plays": 14159, "imagen": "/lotoconsonantem-110929034312-phpapp01/95/loto-consonante-m-1-728.jpg", "url": "/eusaez84/loto-consonante-m", "fecha": "2011-09-29", "label": "Loto consonante m", "autor": "BLOG UN MUNDO ESPECIAL", "id": 1629}, {"lang": "es", "plays": 1635, "imagen": "/cosasdecasaadivinanzas-111009104830-phpapp01/95/cosas-de-casa-adivinanzas-1-728.jpg", "url": "/MargaGutierrez/cosas-de-casa-adivinanzas-9618743", "fecha": "2011-10-09", "label": "Cosas de casa adivinanzas", "autor": "MargaGutierrez", "id": 1630}, {"lang": "es", "plays": 811, "imagen": "/dondesta11-111114131925-phpapp02/95/iniciacin-lectoescritura-1-728.jpg", "url": "/lorenagarciaamoros/iniciacin-lectoescritura", "fecha": "2011-11-14", "label": "Iniciaci\u00f3n lectoescritura", "autor": "Lorena Garc\u00eda Amor\u00f3s", "id": 1631}, {"lang": "es", "plays": 362, "imagen": "/dndeest-1-111115034430-phpapp02/95/dnde-est-1-1-728.jpg", "url": "/mikelcalvog/dnde-est-1", "fecha": "2011-11-15", "label": "D\u00f3nde est\u00e1   1", "autor": "Mikel Calvo Garc\u00eda", "id": 1632}, {"lang": "es", "plays": 5528, "imagen": "/losanimales2-110303174357-phpapp02/95/los-animales-2-1-728.jpg", "url": "/otiliavazquez/los-animales-2-7142189", "fecha": "2011-03-03", "label": "Los animales 2", "autor": "otiliavazquez", "id": 1633, "desc": "Actividad pensada para ni\u00f1os con autismo, para facilitarles la comprensi\u00f3n del conocimiento del medio."}, {"lang": "es", "plays": 3397, "imagen": "/problemassantillana4curso-111004165747-phpapp01/95/problemas-santillana-4-curso-1-728.jpg", "url": "/MargaGutierrez/problemas-santillana-4-curso", "fecha": "2011-10-04", "label": "Problemas santillana, 4\u00ba curso", "autor": "MargaGutierrez", "id": 1634, "desc": "Fichas de trabajo con los problemas propuestos en el libro de matem\u00e1ticas de 4\u00ba de la editorial Santillana"}, {"lang": "es", "plays": 1182, "imagen": "/gcr-inventos-partidos-120401151738-phpapp02/95/gcr-inventospartidos-1-728.jpg", "url": "/aisha0705/gcr-inventospartidos", "fecha": "2012-04-01", "label": "Gcr inventos-partidos", "autor": "PHONOS", "id": 1635}, {"lang": "es", "plays": 768, "imagen": "/elloboyloscorderos1-100327125415-phpapp02/95/el-lobo-y-los-corderos1-1-728.jpg", "url": "/guest73d6e1/el-lobo-y-los-corderos1", "fecha": "2010-03-27", "label": "El Lobo Y Los Corderos1", "autor": "guest73d6e1", "id": 1636, "desc": "En la estructura del cuento utilizamos b\u00e1sicamente: imagen, secuencia y anticipaci\u00f3n."}, {"lang": "es", "plays": 6997, "imagen": "/elloboyloscorderos1-100327130707-phpapp01/95/el-lobo-y-los-corderos-1-728.jpg", "url": "/otiliavazquez/el-lobo-y-los-corderos", "fecha": "2010-03-27", "label": "EL LOBO Y LOS CORDEROS", "autor": "otiliavazquez", "id": 1637, "desc": "Adaptaci\u00f3n de un cuento"}, {"lang": "es", "plays": 492, "imagen": "/jugaralrestaurante-120606122049-phpapp02/95/jugar-al-restaurante-1-728.jpg", "url": "/LuciaRoldnIglesias/jugar-al-restaurante", "fecha": "2012-06-06", "label": "Jugar al restaurante", "autor": "Lucia Rold\u00e1n Iglesias", "id": 1638, "desc": "Una peque\u00f1a historia social, dirigida a que hacer cuando vamos a un restaurante para ni\u00f1os con TGD"}, {"lang": "es", "plays": 23685, "imagen": "/fonemad-110112053524-phpapp01/95/fonema-d-1-728.jpg", "url": "/LogopediaCreativa/fonema-d", "fecha": "2011-01-12", "label": "Fonema d", "autor": "Logopedia Creativa", "id": 1639, "desc": "Presentaci\u00f3n para trabajar el fonema d."}, {"lang": "es", "plays": 83, "imagen": "/pintarsegonsexplicaciocat-131220055526-phpapp02/95/pintar-segons-explicacio-cat-1-638.jpg", "url": "/silviamndz/pintar-segons-explicacio-cat-29385658", "fecha": "2013-12-20", "label": "Pintar segons explicacio cat", "autor": "silvia", "id": 1640}, {"lang": "es", "plays": 1247, "imagen": "/n-130917050820-phpapp01/95/dossier-n-catal-inicial-alfabetitzaci-1-638.jpg", "url": "/quicoiglesias/dossier-n-catal-inicial-alfabetitzaci", "fecha": "2013-09-17", "label": "Dossier N (Catal\u00e0 Inicial + Alfabetitzaci\u00f3)", "autor": "Francesc Iglesias", "id": 1641, "desc": "Dossier N (Catal\u00e0 Inicial + Alfabetitzaci\u00f3)"}, {"lang": "es", "plays": 8677, "imagen": "/problemasdematematicas4-mailaiii-120514140803-phpapp01/95/problemas-de-matematicas-4maila-iii-1-728.jpg", "url": "/MargaGutierrez/problemas-de-matematicas-4maila-iii", "fecha": "2012-05-14", "label": "Problemas de matematicas 4.maila iii", "autor": "MargaGutierrez", "id": 1642, "desc": "Fichas resoluci\u00f3n de problemas para 4\u00ba curso. Fuente: Editorial Santillana."}, {"lang": "es", "plays": 2308, "imagen": "/acontecimientocausa-120203182656-phpapp02/95/acontecimiento-causa-1-728.jpg", "url": "/otiliavazquez/acontecimiento-causa", "fecha": "2012-02-04", "label": "Acontecimiento causa", "autor": "otiliavazquez", "id": 1643, "desc": "Actividad para deducir de los acontecimientos la causa"}, {"lang": "es", "plays": 6096, "imagen": "/cortesa-120508112858-phpapp02/95/cortesa-1-728.jpg", "url": "/almaestra/cortesa-12851264", "fecha": "2012-05-08", "label": "Cortes\u00eda", "autor": "Geni", "id": 1644}, {"lang": "es", "plays": 533, "imagen": "/discriminacinl-r-120528045629-phpapp02/95/discriminacin-l-r-1-728.jpg", "url": "/toniblazquez/discriminacin-l-r", "fecha": "2012-05-28", "label": "Discriminaci\u00f3n l r", "autor": "toniblazquez", "id": 1645, "desc": "Discriminaci\u00f3n perceptiva de fonemas."}, {"lang": "es", "plays": 2561, "imagen": "/sinonimasantonimaspolisemicaspdf-130218075407-phpapp01/95/sinonimas-antonimas-polisemicas-pdf-1-638.jpg", "url": "/vivenciasespeciales1/sinonimas-antonimas-polisemicas-pdf-16603014", "fecha": "2013-02-18", "label": "Sinonimas antonimas polisemicas pdf", "autor": "Vivenciasespeciales Educaci\u00f3n Especial", "id": 1646, "desc": "esquemas de lenguaje gr\u00e1ficos sin\u00f3nimos y ant\u00f3nimos"}, {"lang": "es", "plays": 1157, "imagen": "/animalesdescripcin-130312063410-phpapp02/95/descripcin-animalespersonas-y-objetos-1-638.jpg", "url": "/toniblazquez/descripcin-animalespersonas-y-objetos", "fecha": "2013-03-12", "label": "Descripci\u00f3n : Animales,Personas y Objetos", "autor": "toniblazquez", "id": 1647}, {"lang": "es", "plays": 275, "imagen": "/gallinitaciega-120925152230-phpapp02/95/gallinita-ciega-1-728.jpg", "url": "/SheylaSegovia/gallinita-ciega", "fecha": "2012-09-25", "label": "Gallinita ciega", "autor": "Sheyla Segovia", "id": 1648, "desc": "Explicaci\u00f3n del juego la gallinita ciega con pictogramas."}, {"lang": "es", "plays": 921, "imagen": "/alfabeto-punteado-letra-arial-130115103034-phpapp02/95/alfabeto-punteadoletraarial-1-638.jpg", "url": "/laura1411/alfabeto-punteadoletraarial", "fecha": "2013-01-15", "label": "Alfabeto punteado-letra-arial", "autor": "Martha Laura Arroyo Barriga", "id": 1649}, {"lang": "es", "plays": 1252, "imagen": "/acaba-el-dibujo-simetrico-fichas-1-50-130411110829-phpapp01/95/acaba-eldibujosimetricofichas150-1-638.jpg", "url": "/wanabruji/acaba-eldibujosimetricofichas150", "fecha": "2013-04-11", "label": "Acaba el-dibujo-simetrico-fichas-1-50", "autor": "wanabruji", "id": 1650}, {"lang": "es", "plays": 210, "imagen": "/acaba-el-dibujo-simetrico-fichas-1-50-130415115352-phpapp02/95/acaba-eldibujosimetricofichas150-1-638.jpg", "url": "/primerdeveses/acaba-eldibujosimetricofichas150-18862313", "fecha": "2013-04-15", "label": "Acaba el-dibujo-simetrico-fichas-1-50", "autor": "primerdeveses", "id": 1651}, {"lang": "es", "plays": 1575, "imagen": "/fichapersonaldelalumno-130529115719-phpapp02/95/ficha-personal-del-alumnoa-1-638.jpg", "url": "/inortecarr/ficha-personal-del-alumno", "fecha": "2013-05-29", "label": "FICHA PERSONAL DEL ALUMNO/A", "autor": "inortecarr", "id": 1652, "desc": "Modelo de ficha personal."}, {"lang": "es", "plays": 750, "imagen": "/packinvierno1-140203060118-phpapp02/95/pack-descargable-invierno-i-para-educacin-infantil-1-638.jpg", "url": "/coloreandoelmundo/pack-descargable-invierno-i-para-educacin-infantil", "fecha": "2014-02-03", "label": "Pack descargable Invierno I para Educaci\u00f3n Infantil", "autor": "Teresa D\u00edaz Gan", "id": 1653, "desc": "El Pack descargable Invierno para Educaci\u00f3n Infantil se presenta en formato PDF y est\u00e1 compuesto de 2 carteles con el nombre de la estaci\u00f3n, letras y elementos decorativos para recortar y diferentes tarjetas con im\u00e1genes y palabras relacionadas con el invierno."}, {"lang": "es", "plays": 1846, "imagen": "/materiales-en-catalc3a1n-raonament-lc3b2gic-categorizar-y-agrupar-120611120225-phpapp02/95/materiales-encatalc3a1nraonamentlc3b2giccategorizaryagrupar-1-728.jpg", "url": "/marialopeztena/materiales-encatalc3a1nraonamentlc3b2giccategorizaryagrupar", "fecha": "2012-06-11", "label": "Materiales en-catalc3a1n-raonament-lc3b2gic-categorizar-y-agrupar", "autor": "marialopeztena", "id": 1654, "desc": "Material per agrupar elements"}, {"lang": "es", "plays": 18, "imagen": "/unniomuyespecial2-131208052548-phpapp02/95/unniomuyespecial2-1-638.jpg", "url": "/muleril/unniomuyespecial2", "fecha": "2013-12-08", "label": "Unni\u00f1omuyespecial2", "autor": "muleril", "id": 1655, "desc": "Historia que narra como un ni\u00f1o especial aprende a leer"}, {"lang": "es", "plays": 2891, "imagen": "/mariposa-110321172039-phpapp02/95/mariposa-1-728.jpg", "url": "/evareduello/mariposa-7339058", "fecha": "2011-03-21", "label": "Mariposa", "autor": "evareduello", "id": 1656, "desc": "Poema de Garc\u00eda Lorca adaptado con pictogramas."}, {"lang": "es", "plays": 365, "imagen": "/fonemat-140222071229-phpapp01/95/proyecto-hablam-fonema-t-1-638.jpg", "url": "/aitana14/proyecto-hablam", "fecha": "2014-02-22", "label": "Proyecto HABLA-M: Fonema T", "autor": "Natalia Alba", "id": 1657}, {"lang": "es", "plays": 41476, "imagen": "/caligrafaconpictogramas-110805055242-phpapp01/95/caligrafa-y-pictogramas-1-728.jpg", "url": "/NoeliaLI/caligrafa-y-pictogramas", "fecha": "2011-08-05", "label": "Caligraf\u00eda y pictogramas", "autor": "NoeliaLI", "id": 1658, "desc": "Ejercicios dirigidos a primer ciclo de educaci\u00f3n primaria o educaci\u00f3n infantil para trabajar la caligraf\u00eda con la pauta montessori, pero adem\u00e1s podremos trabajar tambi\u00e9n la escritura o expresi\u00f3n escrita ya que algunas palabras est\u00e1n sustituidas por pictogramas y han de producirlas sin copiar."}, {"lang": "es", "plays": 514, "imagen": "/adjetivosbimodal-121025062226-phpapp01/95/adjetivos-bimodal-1-638.jpg", "url": "/nomenterodelapataca/adjetivos-bimodal", "fecha": "2012-10-25", "label": "Adjetivos bimodal", "autor": "nomenterodelapataca", "id": 1659}, {"lang": "es", "plays": 3325, "imagen": "/kilometrosdecuello-130921064538-phpapp02/95/kilometros-de-cuello-1-638.jpg", "url": "/MargaGutierrez/kilometros-de-cuello", "fecha": "2013-09-21", "label": "Kilometros de cuello", "autor": "MargaGutierrez", "id": 1660, "desc": "Adapaci\u00f3n de la unidad 1, editorial Santillana, Los caminos del saber."}, {"lang": "es", "plays": 827, "imagen": "/completa-el-dibujo-igual-al-modelo-y-colorea-fichas-10-20-130518140901-phpapp02/95/completa-eldibujoigualalmodeloycoloreafichas1020-1-638.jpg", "url": "/NURIAROBLES75/completa-eldibujoigualalmodeloycoloreafichas1020", "fecha": "2013-05-18", "label": "Completa el-dibujo-igual-al-modelo-y-colorea-fichas-10-20", "autor": "Juan Francisco Ram\u00edrez Vos", "id": 1661}, {"lang": "es", "plays": 801, "imagen": "/concienciafonologicacuadernillolototarjetas-131023125356-phpapp01/95/conciencia-fonologica-cuadernillolototarjetas-1-638.jpg", "url": "/CoserYCantar/conciencia-fonologica-cuadernillolototarjetas", "fecha": "2013-10-23", "label": "Conciencia fonologica cuadernillo_loto_tarjetas", "autor": "Patricia Leal", "id": 1662}, {"lang": "es", "plays": 46430, "imagen": "/hu-completo-120117101231-phpapp01/95/hu-completo-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/hu-completo", "fecha": "2012-01-17", "label": "Hu   completo", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1663, "desc": "Historia interactiva para trabajar el miedo. Revisado y ampliado."}, {"lang": "es", "plays": 211, "imagen": "/pictogramacaligrafia-130330132841-phpapp02/95/pictograma-caligrafia-1-638.jpg", "url": "/yadirapmangual/pictograma-caligrafia", "fecha": "2013-03-30", "label": "Pictograma caligrafia", "autor": "Yadira Mangual", "id": 1664}, {"lang": "es", "plays": 6136, "imagen": "/iralacafeterapictos-110427095308-phpapp01/95/ir-a-la-cafetera-pictos-1-728.jpg", "url": "/alegarflo/ir-a-la-cafetera-pictos", "fecha": "2011-04-27", "label": "Ir a la cafeter\u00eda pictos", "autor": "Alejandro Garc\u00eda", "id": 1665}, {"lang": "es", "plays": 1382, "imagen": "/libronavidad-111215144729-phpapp01/95/libro-navidad-1-728.jpg", "url": "/veronicavicente/libro-navidad", "fecha": "2011-12-15", "label": "Libro navidad", "autor": "veronicavicente", "id": 1666, "desc": "Libro para trabajar la lectura de vocabulario b\u00e1sica para las pr\u00f3ximas fiestas de navidad."}, {"lang": "es", "plays": 38923, "imagen": "/laenvidia-110610054620-phpapp02/95/la-envidia-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/la-envidia-8269549", "fecha": "2011-06-10", "label": "La envidia", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1667, "desc": "Material, estrategias, fichas e historia social para trabajar la envidia y los celos."}, {"lang": "es", "plays": 3818, "imagen": "/razonamiento-logico-en-imagenes-fichas-1-10-120529132717-phpapp02/95/razonamiento-logicoenimagenesfichas110-1-728.jpg", "url": "/marialopeztena/razonamiento-logicoenimagenesfichas110", "fecha": "2012-05-29", "label": "Razonamiento logico-en-imagenes-fichas-1-10", "autor": "marialopeztena", "id": 1668, "desc": "Treball de raonament l\u00f2gic per alumnes amb"}, {"lang": "es", "plays": 4342, "imagen": "/adivinanzasparatrabajarelfonemaf-110411130503-phpapp02/95/adivinanzas-para-trabajar-el-fonema-f-1-728.jpg", "url": "/lumaruca67/adivinanzas-para-trabajar-el-fonema-f", "fecha": "2011-04-11", "label": "Adivinanzas para trabajar el fonema f", "autor": "Luisa Ruiz", "id": 1669}, {"lang": "es", "plays": 605, "imagen": "/36668452-jugamos-a-las-adivinanzas1-120622005736-phpapp01/95/jugamosalasadivinanzas-catedu-1-728.jpg", "url": "/evalan/jugamosalasadivinanzasorientacion-andujar", "fecha": "2012-06-22", "label": "jugamos-a-las-adivinanzas - CATEDU", "autor": "evalan", "id": 1670, "desc": "De CATEDU"}, {"lang": "es", "plays": 2024, "imagen": "/animalesdescripcin-130312063006-phpapp02/95/descripcin-de-animales-personas-y-objetos-1-638.jpg", "url": "/toniblazquez/descripcin-17129481", "fecha": "2013-03-12", "label": "Descripci\u00f3n de Animales ,Personas y Objetos", "autor": "toniblazquez", "id": 1671}, {"lang": "es", "plays": 1037, "imagen": "/cuentosminusculas-121001121031-phpapp01/95/cuento-s-minusculas-1-728.jpg", "url": "/NuriaConde/cuento-s-minusculas", "fecha": "2012-10-01", "label": "Cuento s minusculas", "autor": "Nuria Conde", "id": 1672}, {"lang": "es", "plays": 136, "imagen": "/animalesdescripcin-130312062936-phpapp02/95/animales-descripcin-1-638.jpg", "url": "/toniblazquez/animales-descripcin-17129453", "fecha": "2013-03-12", "label": "Animales descripci\u00f3n", "autor": "toniblazquez", "id": 1673}, {"lang": "es", "plays": 4511, "imagen": "/actividadesdememoriaauditiva-120915090849-phpapp01/95/actividades-de-memoria-auditiva-1-728.jpg", "url": "/ErickaJimenez1/actividades-de-memoria-auditiva", "fecha": "2012-09-15", "label": "Actividades de memoria auditiva", "autor": "Ericka Jimenez", "id": 1674}, {"lang": "es", "plays": 503, "imagen": "/losdetectives-buscaalimentossalados-120220095217-phpapp01/95/los-detectives-busca-alimentos-salados-1-728.jpg", "url": "/lasguapetonas/los-detectives-busca-alimentos-salados", "fecha": "2012-02-20", "label": "Los detectives  busca alimentos salados", "autor": "Natalia Garcia", "id": 1675}, {"lang": "es", "plays": 108, "imagen": "/ejerciciosderespiracinlacasa-120516102409-phpapp01/95/ejercicios-de-respiracin-la-casa-1-728.jpg", "url": "/marinurg/ejercicios-de-respiracin-la-casa", "fecha": "2012-05-16", "label": "Ejercicios de respiraci\u00f3n la casa", "autor": "marinurg", "id": 1676}, {"lang": "es", "plays": 9031, "imagen": "/refugio-120307151322-phpapp02/95/refugio-de-animales-cambados-1-728.jpg", "url": "/cucacambados/refugio-de-animales-cambados", "fecha": "2012-03-07", "label": "Refugio de animales Cambados", "autor": "cucacambados", "id": 1677, "desc": "Cuidados b\u00e1sicos del perro"}, {"lang": "es", "plays": 206, "imagen": "/frases2-121107040912-phpapp01/95/frases2-1-638.jpg", "url": "/logorosayana/frases2-15062774", "fecha": "2012-11-07", "label": "Frases+2\u00aa..", "autor": "logorosayana", "id": 1678}, {"lang": "es", "plays": 237, "imagen": "/ejerciciosderespiracinlacasa-120526125310-phpapp01/95/ejercicios-de-respiracin-la-casa-1-728.jpg", "url": "/toniblazquez/ejercicios-de-respiracin-la-casa-13087289", "fecha": "2012-05-26", "label": "Ejercicios de respiraci\u00f3n la casa", "autor": "toniblazquez", "id": 1679, "desc": "Respiraci\u00f3n"}, {"lang": "es", "plays": 24, "imagen": "/flaflefli-121119142952-phpapp02/95/flaflefli-1-638.jpg", "url": "/jeansitoDuran/flaflefli", "fecha": "2012-11-19", "label": "Flaflefli", "autor": "jeansito Duran", "id": 1680}, {"lang": "es", "plays": 2441, "imagen": "/8lectura-ca-121129030455-phpapp02/95/8-lectura-c-1-638.jpg", "url": "/primerciclojy/8-lectura-c", "fecha": "2012-11-29", "label": "8 lectura C", "autor": "primerciclojy", "id": 1681}, {"lang": "es", "plays": 1939, "imagen": "/lotostinicial-130207100254-phpapp01/95/lotos-t-inicial-1-638.jpg", "url": "/lasguapetonas/lotos-t-inicial", "fecha": "2013-02-07", "label": "Lotos t  inicial", "autor": "Natalia Garcia", "id": 1682}, {"lang": "es", "plays": 1743, "imagen": "/adaptacinenpictogramasdotiraboleiro2-130217162637-phpapp02/95/adaptacin-en-pictogramas-do-tiraboleiro-2-1-638.jpg", "url": "/patriciapenabarbeito/adaptacin-en-pictogramas-do-tiraboleiro-2-16589215", "fecha": "2013-02-17", "label": "Adaptaci\u00f3n en pictogramas do tiraboleiro 2", "autor": "Patricia Pena Barbeito", "id": 1683}, {"lang": "es", "plays": 38, "imagen": "/araboard-130704101747-phpapp02/95/ara-board-1-638.jpg", "url": "/Vindius/ara-board", "fecha": "2013-07-04", "label": "Ara board", "autor": "Iago Corral", "id": 1684}, {"lang": "es", "plays": 1437, "imagen": "/actividadesdememoriaauditiva-130921202809-phpapp01/95/actividades-de-memoria-auditiva-1-638.jpg", "url": "/alejandrafnga/actividades-de-memoria-auditiva-26419812", "fecha": "2013-09-22", "label": "Actividades de memoria auditiva", "autor": "Alejandra I\u00f1igo", "id": 1685}, {"lang": "es", "plays": 2546, "imagen": "/libropolisemicasilcfrases-140123101107-phpapp01/95/libro-palabras-polisemicas-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/libro-palabras-polisemicas", "fecha": "2014-01-23", "label": "Libro palabras polisemicas", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 1686}, {"lang": "es", "plays": 215, "imagen": "/agendacomedorr-130827165320-phpapp01/95/agenda-comedor-r-1-638.jpg", "url": "/lorenamb16/agenda-comedor-r", "fecha": "2013-08-27", "label": "Agenda comedor r.", "autor": "Lorena Mb", "id": 1687, "desc": "Agenda de comedor, elaborada por la integradora social del aula de apoyo."}, {"lang": "es", "plays": 8565, "imagen": "/recogerjuguetes-110427103453-phpapp01/95/recoger-juguetes-1-728.jpg", "url": "/alegarflo/recoger-juguetes", "fecha": "2011-04-27", "label": "Recoger juguetes", "autor": "Alejandro Garc\u00eda", "id": 1688}, {"lang": "es", "plays": 350, "imagen": "/chistes-130411055719-phpapp01/95/chistes-1-638.jpg", "url": "/terebar62/chistes-18609374", "fecha": "2013-04-11", "label": "Chistes", "autor": "M\u00aa Teresa Bartolom\u00e9", "id": 1689, "desc": "Teor\u00eda de la Mente: Diferentes perspectivas, situaciones divertidas o sorprendentes: interesante o aburrido., enga\u00f1o, invenciones y fantas\u00eda."}, {"lang": "es", "plays": 214, "imagen": "/mapasconceptualescuerpo-131103180553-phpapp02/95/mapas-conceptuales-cuerpo-1-638.jpg", "url": "/laddy30/mapas-conceptuales-cuerpo", "fecha": "2013-11-04", "label": "Mapas conceptuales cuerpo", "autor": "laddy30", "id": 1690}, {"lang": "es", "plays": 1033, "imagen": "/abecedario-131106144037-phpapp02/95/abecedario-1-638.jpg", "url": "/MFatimaGS/abecedario-27977395", "fecha": "2013-11-06", "label": "Abecedario", "autor": "MFatimaGS", "id": 1691, "desc": "Abecedario para ver, disfrutar y aprender durante el desarrollo de las rutinas de Educaci\u00f3n Infantil. Por su sencillez, recomendado para ni\u00f1os y ni\u00f1as de 3 a\u00f1os."}, {"lang": "es", "plays": 1861, "imagen": "/trabajamosrposicioninicial-110823160336-phpapp02/95/trabajamos-r-posicioninicial-1-728.jpg", "url": "/carlafig/trabajamos-r-posicioninicial", "fecha": "2011-08-23", "label": "Trabajamos r posicion_inicial", "autor": "carlafig", "id": 1692}, {"lang": "es", "plays": 27, "imagen": "/polisemic1-140105104829-phpapp02/95/polisemic1-1-638.jpg", "url": "/LilyNava/polisemic1", "fecha": "2014-01-05", "label": "Polisemic1", "autor": "Lily Nava", "id": 1693}, {"lang": "es", "plays": 17, "imagen": "/cuentoanimales3-131208171619-phpapp02/95/cuento-animales-1-638.jpg", "url": "/olgalopez_1982/cuento-animales", "fecha": "2013-12-08", "label": "Cuento animales", "autor": "olgalopez_1982", "id": 1694}, {"lang": "es", "plays": 1131, "imagen": "/agendapuntos-120303022829-phpapp01/95/agenda-puntos-1-728.jpg", "url": "/ElisabethSanchez/agenda-puntos", "fecha": "2012-03-03", "label": "Agenda puntos", "autor": "Elisabeth Sanchez", "id": 1695, "desc": "Echa con los pictiogramas de arasaac http://www.catedu.es/arasaac/"}, {"lang": "es", "plays": 62, "imagen": "/letralconcienciafonologica-140316130144-phpapp01/95/letra-l-conciencia-fonologica-1-638.jpg", "url": "/PilarGmez1/letra-l-conciencia-fonologica", "fecha": "2014-03-16", "label": "Letra l conciencia fonologica", "autor": "Pilar G\u00f3mez", "id": 1696, "desc": "Con esta actividad se puede trabajar la conciencia fonol\u00f3gica en este caso de la letra l."}, {"lang": "es", "plays": 115, "imagen": "/letralconcienciafonologica-140316131708-phpapp02/95/letra-l-conciencia-fonologica-1-638.jpg", "url": "/PilarGmez1/letra-l-conciencia-fonologica-32371608", "fecha": "2014-03-16", "label": "Letra l conciencia fonologica", "autor": "Pilar G\u00f3mez", "id": 1697, "desc": "Con esta presentaci\u00f3n podemos trabajar la discriminaci\u00f3n de palabras que contienen la s\u00edlabas l+vocales."}, {"lang": "es", "plays": 850, "imagen": "/habiaunavezunbarquitoespecifico-140328131012-phpapp01/95/habia-una-vez-un-barquito-especifico-1-638.jpg", "url": "/vivenciasespeciales1/habia-una-vez-un-barquito-especifico", "fecha": "2014-03-28", "label": "Habia una vez un barquito especifico", "autor": "Vivenciasespeciales Educaci\u00f3n Especial", "id": 1698, "desc": "canci\u00f3n con pictogramas un barquito de papel, selecci\u00f3n de im\u00e1genes"}, {"lang": "es", "plays": 370, "imagen": "/lecturadefrasesi-130311163944-phpapp01/95/lectura-de-frases-i-1-638.jpg", "url": "/splaza7/lectura-de-frases-i", "fecha": "2013-03-11", "label": "Lectura de frases i", "autor": "Sara Plaza Izquierdo Splaza7", "id": 1699}, {"lang": "es", "plays": 4507, "imagen": "/caperucita-100618120243-phpapp01/95/caperucita-1-728.jpg", "url": "/otiliavazquez/caperucita-4537648", "fecha": "2010-06-18", "label": "Caperucita", "autor": "otiliavazquez", "id": 1700, "desc": "Adaptaci\u00f3n: Cuento de Caperucita Roja"}, {"lang": "es", "plays": 19698, "imagen": "/fonemarrpps-110110041336-phpapp01/95/fonema-r-mltiple-1-728.jpg", "url": "/LogopediaCreativa/fonema-r-mltiple", "fecha": "2011-01-10", "label": "Fonema R M\u00faltiple", "autor": "Logopedia Creativa", "id": 1701, "desc": "Lotto fon\u00e9tico en powerpoint"}, {"lang": "es", "plays": 536, "imagen": "/poesadepazconpictos-110124102654-phpapp01/95/poesa-de-paz-con-pictos-1-728.jpg", "url": "/lumaruca67/poesa-de-paz-con-pictos", "fecha": "2011-01-24", "label": "Poes\u00eda de paz con pictos", "autor": "Luisa Ruiz", "id": 1702}, {"lang": "es", "plays": 35633, "imagen": "/milibrodecomunicacin-110328195602-phpapp01/95/mi-libro-de-comunicacin-1-728.jpg", "url": "/MarinaGotelli/mi-libro-de-comunicacin", "fecha": "2011-03-29", "label": "Mi libro de comunicaci\u00f3n", "autor": "Marina Gotelli", "id": 1703, "desc": "secuencias y tableros de comunicaci\u00f3n-"}, {"lang": "es", "plays": 215, "imagen": "/qupodemoshacerenelverano-110608140232-phpapp01/95/el-verano-1-728.jpg", "url": "/elgatoferoz/el-verano-8249926", "fecha": "2011-06-08", "label": "EL VERANO", "autor": "elgatoferoz", "id": 1704, "desc": "Vocabulario en im\u00e1genes"}, {"lang": "es", "plays": 1306, "imagen": "/accionesdelverano-110608140733-phpapp01/95/qu-hacemos-en-el-verano-1-728.jpg", "url": "/elgatoferoz/qu-hacemos-en-el-verano", "fecha": "2011-06-08", "label": "\u00bfQU\u00c9 HACEMOS EN EL VERANO", "autor": "elgatoferoz", "id": 1705}, {"lang": "es", "plays": 128, "imagen": "/qupodemoshacerenelverano-110608140802-phpapp02/95/qu-podemos-hacer-en-el-verano-1-728.jpg", "url": "/elgatoferoz/qu-podemos-hacer-en-el-verano", "fecha": "2011-06-08", "label": "Qu\u00e9 podemos hacer en el verano", "autor": "elgatoferoz", "id": 1706}, {"lang": "es", "plays": 13478, "imagen": "/lotoconsonantef-110928034926-phpapp02/95/loto-consonante-f-1-728.jpg", "url": "/eusaez84/loto-consonante-f", "fecha": "2011-09-28", "label": "Loto consonante f", "autor": "BLOG UN MUNDO ESPECIAL", "id": 1707}, {"lang": "es", "plays": 2951, "imagen": "/ellibrodibusnavidad-111215155119-phpapp02/95/el-libro-dibus-navidad-1-728.jpg", "url": "/veronicavicente/el-libro-dibus-navidad", "fecha": "2011-12-15", "label": "El libro dibus navidad", "autor": "veronicavicente", "id": 1708, "desc": "Cuento con pictogramas de dibujos animados para trabajar el vocabulario de navidad."}, {"lang": "es", "plays": 17916, "imagen": "/animalesvivparosyovparos-120114122015-phpapp02/95/animales-vivparos-y-ovparos-1-728.jpg", "url": "/evareduello/animales-vivparos-y-ovparos", "fecha": "2012-01-14", "label": "Animales viv\u00edparos y ov\u00edparos", "autor": "evareduello", "id": 1709}, {"lang": "es", "plays": 1986, "imagen": "/vamosahacermsejerciciosconelcalendario-120123165239-phpapp02/95/vamos-a-hacer-ms-ejercicios-con-el-calendario-1-728.jpg", "url": "/MargaGutierrez/vamos-a-hacer-ms-ejercicios-con-el-calendario", "fecha": "2012-01-23", "label": "Vamos a hacer m\u00e1s ejercicios con el calendario", "autor": "MargaGutierrez", "id": 1710}, {"lang": "es", "plays": 2197, "imagen": "/caacoact1213mt052r1frasesmirar-121202161000-phpapp01/95/caaco-act-1213mt052r1frasesmirar-1-638.jpg", "url": "/mtalaverxtec/caaco-act-1213mt052r1frasesmirar", "fecha": "2012-12-02", "label": "Caaco act 1213_mt052_r1_frases_mirar", "autor": "mtalaverxtec", "id": 1711}, {"lang": "es", "plays": 2331, "imagen": "/cuentosclsicosconpictogramas-teresalzaro-gr-titulados-130404060238-phpapp02/95/cuentos-clsicos-con-pictogramasteresa-lzaro-gr-titulados-1-638.jpg", "url": "/tlazaro/cuentos-clsicos-con-pictogramasteresa-lzaro-gr-titulados-18172124", "fecha": "2013-04-04", "label": "Cuentos cl\u00e1sicos con pictogramas.teresa l\u00e1zaro. gr. titulados", "autor": "Teresa L\u00e1zaro", "id": 1712}, {"lang": "es", "plays": 11234, "imagen": "/lotoconsonantes-120408033136-phpapp02/95/loto-consonante-s-1-728.jpg", "url": "/eusaez84/loto-consonante-s", "fecha": "2012-04-08", "label": "Loto consonante s", "autor": "BLOG UN MUNDO ESPECIAL", "id": 1713, "desc": "Para descargar este y otros materiales entra en mi blog UN MUNDO ESPECIAL."}, {"lang": "es", "plays": 433, "imagen": "/lotospl-120220095757-phpapp01/95/lotos-pl-1-728.jpg", "url": "/lasguapetonas/lotos-pl", "fecha": "2012-02-20", "label": "Lotos pl", "autor": "Natalia Garcia", "id": 1714}, {"lang": "es", "plays": 49993, "imagen": "/articulacindelgrupoconsonnticotr-110310131912-phpapp01/95/articulacin-del-grupo-consonntico-tr-1-728.jpg", "url": "/lumaruca67/articulacin-del-grupo-consonntico-tr", "fecha": "2011-03-10", "label": "Articulaci\u00f3n del grupo conson\u00e1ntico tr", "autor": "Luisa Ruiz", "id": 1715}, {"lang": "es", "plays": 2789, "imagen": "/10lectura-h-130111140442-phpapp01/95/lectura-h-1-638.jpg", "url": "/primerciclojy/lectura-h", "fecha": "2013-01-11", "label": "lectura -h", "autor": "primerciclojy", "id": 1716}, {"lang": "es", "plays": 2007, "imagen": "/cuadernillografomotricidadbasica-120430113206-phpapp01/95/cuadernillo-grafomotricidad-basica-1-728.jpg", "url": "/pabla325/cuadernillo-grafomotricidad-basica", "fecha": "2012-04-30", "label": "Cuadernillo grafomotricidad basica", "autor": "Pabla Arquero Avila", "id": 1717}, {"lang": "es", "plays": 25, "imagen": "/cuentoa-130127140110-phpapp02/95/cuento-a-1-638.jpg", "url": "/yolidiaz/cuento-a", "fecha": "2013-01-27", "label": "Cuento A", "autor": "yolidiaz", "id": 1718}, {"lang": "es", "plays": 5426, "imagen": "/normas-para-clase-111209060423-phpapp01/95/normas-paraclase-1-728.jpg", "url": "/olgapluna/normas-paraclase", "fecha": "2011-12-09", "label": "Normas para-clase", "autor": "olgapluna", "id": 1719}, {"lang": "es", "plays": 14060, "imagen": "/libroaprendoloscolores-111230095815-phpapp02/95/libro-aprendo-los-colores-1-728.jpg", "url": "/veronicavicente/libro-aprendo-los-colores-10729005", "fecha": "2011-12-30", "label": "Libro aprendo los colores", "autor": "veronicavicente", "id": 1720, "desc": "L\u00e1minas para asociar, aprender y practicar con los colores."}, {"lang": "es", "plays": 349, "imagen": "/lotospr-120220095744-phpapp01/95/lotos-pr-1-728.jpg", "url": "/lasguapetonas/lotos-pr", "fecha": "2012-02-20", "label": "Lotos pr", "autor": "Natalia Garcia", "id": 1721}, {"lang": "es", "plays": 61978, "imagen": "/soldaditodeplomo-110509153737-phpapp01/95/soldadito-de-plomo-1-728.jpg", "url": "/PuriGonzlezSerrano/soldadito-de-plomo-7899936", "fecha": "2011-05-09", "label": "Soldadito de plomo", "autor": "Puri Gonz\u00e1lez Serrano", "id": 1722, "desc": "Cuento adaptado del Soldadito de Plomo"}, {"lang": "es", "plays": 125, "imagen": "/juegosdelaatencion-140225113422-phpapp02/95/juegos-de-la-atencion-1-638.jpg", "url": "/fernandofpaz5/juegos-de-la-atencion", "fecha": "2014-02-25", "label": "Juegos de la atencion", "autor": "Fernando Hernandez Paz", "id": 1723, "desc": "JUGAR A MEJORAR LA ATENCION"}, {"lang": "es", "plays": 23698, "imagen": "/cuentopictos-130818050137-phpapp02/95/cuento-pictos-por-ngela-corredor-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/cuento-pictos-por-ngela-corredor", "fecha": "2013-08-18", "label": "Cuento pictos por \u00c1ngela Corredor", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1724}, {"lang": "es", "plays": 337, "imagen": "/2644988/95/bits-de-inteligenciacomidas1-1-728.jpg", "url": "/maricruzjimenovera/bits-de-inteligenciacomidas1", "fecha": "2009-12-03", "label": "BITS DE INTELIGENCIA_Comidas1", "autor": "mari cruz", "id": 1725}, {"lang": "es", "plays": 1325, "imagen": "/problema-121118131848-phpapp02/95/problema-1-638.jpg", "url": "/MargaGutierrez/problema-15234472", "fecha": "2012-11-18", "label": "Problema", "autor": "MargaGutierrez", "id": 1726}, {"lang": "es", "plays": 54746, "imagen": "/oyelasdeficionessealaynombrepl-110502053356-phpapp02/95/oye-las-deficiones-seala-y-nombre-pl-1-728.jpg", "url": "/lumaruca67/oye-las-deficiones-seala-y-nombre-pl", "fecha": "2011-05-02", "label": "Oye las deficiones , se\u00f1ala y nombre   pl", "autor": "Luisa Ruiz", "id": 1727}, {"lang": "es", "plays": 16098, "imagen": "/familiasemntica-120117071458-phpapp02/95/familia-semntica-1-728.jpg", "url": "/almaestra/familia-semntica", "fecha": "2012-01-17", "label": "Familia sem\u00e1ntica", "autor": "Geni", "id": 1728}, {"lang": "es", "plays": 12333, "imagen": "/oracionesinterrogativas-131227065240-phpapp01/95/signos-1-638.jpg", "url": "/elemed/oraciones-interrogativas-29523789", "fecha": "2013-12-27", "label": "signos", "autor": "Elena Medina Moya", "id": 1729, "desc": "Ejemplos de oraciones interrogativas y exclamativas."}, {"lang": "es", "plays": 162, "imagen": "/2escr-trabad-pl-131117212646-phpapp01/95/2escr-trabadpl-1-638.jpg", "url": "/brauliocirilocosicervantes/2escr-trabadpl", "fecha": "2013-11-18", "label": "2escr trabad-pl", "autor": "brauliocirilocosicervantes", "id": 1730, "desc": "evaluaci\u00f3n censal 2 007"}, {"lang": "es", "plays": 2579, "imagen": "/ejerciciosmejorartono-130113153235-phpapp02/95/ejercicios-mejorar-tono-1-638.jpg", "url": "/pilar_jhornero/ejercicios-mejorar-tono", "fecha": "2013-01-13", "label": "Ejercicios mejorar tono", "autor": "pilar_jhornero", "id": 1731}, {"lang": "es", "plays": 5206, "imagen": "/elbailedelospajaritos-110609162340-phpapp02/95/el-baile-de-los-pajaritos-1-728.jpg", "url": "/DanaHorodetzky/el-baile-de-los-pajaritos-8264119", "fecha": "2011-06-09", "label": "El baile de los pajaritos", "autor": "Dana Horodetchi", "id": 1732}, {"lang": "es", "plays": 1240, "imagen": "/pasatiemposlectoescritura-110402175449-phpapp02/95/pasatiempos-lectoescritura-1-728.jpg", "url": "/andrea3984/pasatiempos-lectoescritura", "fecha": "2011-04-02", "label": "Pasatiempos lectoescritura", "autor": "Mis Clases", "id": 1733}, {"lang": "es", "plays": 797, "imagen": "/lasfiestasdelpilar-091006054441-phpapp02/95/las-fiestas-del-pilar-1-728.jpg", "url": "/somosrincon/las-fiestas-del-pilar", "fecha": "2009-10-06", "label": "Las Fiestas Del Pilar", "autor": "somosrincon", "id": 1734}, {"lang": "es", "plays": 142, "imagen": "/sentimientos-130625125951-phpapp02/95/sentimientos-1-638.jpg", "url": "/sergioescapaz/sentimientos-23473039", "fecha": "2013-06-25", "label": "Sentimientos", "autor": "Elizabeth D\u00e9niz", "id": 1735, "desc": "Actividad que ayuda a ense\u00f1ar a ni\u00f1os con TEA a reconocer como se expresan, se dicen y se escriben algunos sentimientos."}, {"lang": "es", "plays": 211, "imagen": "/azahar20-120809035818-phpapp02/95/azahar-20-1-728.jpg", "url": "/miguellancho/azahar-20", "fecha": "2012-08-09", "label": "Azahar 2.0", "autor": "Miguel Lancho", "id": 1736, "desc": "Presentaci\u00f3n de las nuevas aplicaciones del software de comunicaci\u00f3n Azahar."}, {"lang": "es", "plays": 151636, "imagen": "/praxiasdelospitufos-111008045718-phpapp01/95/praxias-de-los-pitufos-1-728.jpg", "url": "/auladealpowers/praxias-de-los-pitufos", "fecha": "2011-10-08", "label": "Praxias de los pitufos", "autor": "auladealpowers", "id": 1737}, {"lang": "es", "plays": 603, "imagen": "/fonemat-140222071400-phpapp01/95/proyecto-hablam-fonema-t-ppt-1-638.jpg", "url": "/aitana14/proyecto-hablam-fonema-t-ppt", "fecha": "2014-02-22", "label": "Proyecto HABLA-M: Fonema T ppt", "autor": "Natalia Alba", "id": 1738, "desc": "Este ppt est\u00e1 realizado con la letra edelfontmed. Slideshare modifica la presentaci\u00f3n, pero si ten\u00e9is la letra en vuestro ordenador se modificar\u00e1 sola y no habr\u00e1 ning\u00fan problema."}, {"lang": "es", "plays": 2085, "imagen": "/presentacionpictodroidpordereito-121121174826-phpapp02/95/presentacion-picto-droid-por-dereito-1-638.jpg", "url": "/pordereito/presentacion-picto-droid-por-dereito", "fecha": "2012-11-21", "label": "Presentacion picto droid por dereito", "autor": "Por Dereito", "id": 1739}, {"lang": "es", "plays": 1004, "imagen": "/fonemapslideshare-140222105617-phpapp02/95/proyecto-hablam-fonema-p-ppt-1-638.jpg", "url": "/maestraespecialal/proyecto-hablam-fonema-p", "fecha": "2014-02-22", "label": "Proyecto HABLA-M: Fonema P ppt", "autor": "Natalia", "id": 1740, "desc": "Ser\u00e1 necesario tener instalado en el ordenador la fuente edelfontmed para que no sufra modificaciones la presentaci\u00f3n en vuestros ordenadores."}, {"lang": "es", "plays": 24829, "imagen": "/copiadecuentoelbosquedelasluces-120227045129-phpapp02/95/copia-de-cuento-el-bosque-de-las-luces-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/copia-de-cuento-el-bosque-de-las-luces", "fecha": "2012-02-27", "label": "Copia de cuento el bosque de las luces", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1741, "desc": "\u00a1Que bonito, Anche!!! y para mi Erik. Gracias"}, {"lang": "es", "plays": 3246, "imagen": "/adivinanzasropa-110607152714-phpapp01/95/adivinanzas-ropa-1-728.jpg", "url": "/veronicavicente/adivinanzas-ropa-8238293", "fecha": "2011-06-07", "label": "Adivinanzas ropa", "autor": "veronicavicente", "id": 1742, "desc": "Power point con adivinanzas relacionadas con las prendas de vestir."}, {"lang": "es", "plays": 19329, "imagen": "/adivinanzasropa-110607154943-phpapp02/95/adivinanzas-ropa-1-728.jpg", "url": "/veronicavicente/adivinanzas-ropa", "fecha": "2011-06-07", "label": "Adivinanzas ropa", "autor": "veronicavicente", "id": 1743, "desc": "Power point para trabajar la comprensi\u00f3n de las prendas de vestir a trav\u00e9s del juego  de las adivinanzas."}, {"lang": "es", "plays": 1741, "imagen": "/fichas-de-binomos-y-conciencia-fonologia-en-catalan-120727045852-phpapp02/95/fichas-debinomosyconcienciafonologiaencatalan-1-728.jpg", "url": "/marialopeztena/fichas-debinomosyconcienciafonologiaencatalan", "fecha": "2012-07-27", "label": "Fichas de-binomos-y-conciencia-fonologia-en-catalan", "autor": "marialopeztena", "id": 1744, "desc": "Exercicis per treballar la consci\u00e8ncia fonol\u00f2gica en catal\u00e0"}, {"lang": "es", "plays": 404, "imagen": "/asociacionvisual1-120329043942-phpapp01/95/asociacion-visual1-1-728.jpg", "url": "/rakelonbombon/asociacion-visual1", "fecha": "2012-03-29", "label": "Asociacion visual[1]", "autor": "rakelonbombon", "id": 1745}, {"lang": "es", "plays": 36988, "imagen": "/perderoganar-120425012534-phpapp02/95/perder-o-ganar-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/perder-o-ganar", "fecha": "2012-04-25", "label": "Perder o ganar", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1746, "desc": "Historia social"}, {"lang": "es", "plays": 167126, "imagen": "/navidad-121215093154-phpapp01/95/la-navidad-1-638.jpg", "url": "/Espanolparainmigrantes/la-navidad-15650361", "fecha": "2012-12-15", "label": "La Navidad", "autor": "Espanolparainmigrantes", "id": 1747, "desc": "La Navidad"}, {"lang": "es", "plays": 259, "imagen": "/sabiasque1-130117060217-phpapp02/95/sabias-que-1-1-638.jpg", "url": "/laumarigar/sabias-que-1-16038270", "fecha": "2013-01-17", "label": "Sabias que 1", "autor": "laura marinas", "id": 1748}, {"lang": "es", "plays": 17973, "imagen": "/2-tantanelgorila-101019070943-phpapp02/95/2tantan-el-gorila-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/2tantan-el-gorila", "fecha": "2010-10-19", "label": "2.tantan, el gorila", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1749}, {"lang": "es", "plays": 628, "imagen": "/presentacionaccegalerst2013-130529033949-phpapp02/95/ftima-garca-y-enrique-costa-accegal-jornadas-por-dereito-2013-1-638.jpg", "url": "/pordereito/presentacion-accegal-2013", "fecha": "2013-05-29", "label": "F\u00e1tima Garc\u00eda y Enrique Costa. ACCEGAL. Jornadas Por Dereito 2013", "autor": "Por Dereito", "id": 1750}, {"lang": "es", "plays": 313, "imagen": "/presentacionaccegal-130605073215-phpapp02/95/presentacion-accegal-1-638.jpg", "url": "/MartaCano2/presentacion-accegal", "fecha": "2013-06-05", "label": "Presentacion accegal", "autor": "Marta Montoro", "id": 1751}, {"lang": "es", "plays": 914, "imagen": "/normasdeaula-130529114806-phpapp02/95/normas-de-aula-1-638.jpg", "url": "/inortecarr/normas-de-aula-22143002", "fecha": "2013-05-29", "label": "NORMAS DE AULA", "autor": "inortecarr", "id": 1752, "desc": "Modelo de normas de aula orientado al alumnado que comienza en un IES."}, {"lang": "es", "plays": 1624, "imagen": "/vocabulariodenavidad-111218041549-phpapp01/95/vocabulario-de-isabel-lava-1-728.jpg", "url": "/mariadoloresaguado/vocabulario-de-isabel-lava", "fecha": "2011-12-18", "label": "VOCABULARIO DE ISABEL \u00c1LAVA", "autor": "mariadoloresaguado", "id": 1753, "desc": "VOCABULARIO PARA TRABAJAR LA NAVIDAD DE ISABEL \u00c1LAVA"}, {"lang": "es", "plays": 508, "imagen": "/osanfibios-120130171437-phpapp02/95/os-anfibios-1-728.jpg", "url": "/Recantodastics/os-anfibios-11341682", "fecha": "2012-01-30", "label": "Os anfibios", "autor": "Recantodastics", "id": 1754}, {"lang": "es", "plays": 936, "imagen": "/emoc-09cuandosientocadaemocinmabelfreixesfonoaudiloga-120222070018-phpapp01/95/emoc-09-cuando-siento-cada-emocin-mabel-freixes-fonoaudiloga-1-728.jpg", "url": "/mafrearg/emoc-09-cuando-siento-cada-emocin-mabel-freixes-fonoaudiloga", "fecha": "2012-02-22", "label": "Emoc. 09  cuando siento cada emoci\u00f3n  mabel freixes fonoaudi\u00f3loga", "autor": "Mabel Freixes", "id": 1755, "desc": "CON ESTE MATERIAL ES IMPORTANTE QUE EL NI\u00d1O APRENDA A PENSAR CUANDO SINTI\u00d3 ESTA EMOCI\u00d3N Y PUEDA HACER UNA LISTA  DE LAS  VECES QUE LA SINTI\u00d3"}, {"lang": "es", "plays": 1188, "imagen": "/presentacionparaslideshare-101211065115-phpapp01/95/recursos-tic-y-neae-1-728.jpg", "url": "/Accesibleme/recursos-tic-y-neae-6114706", "fecha": "2010-12-11", "label": "Recursos TIC y NEAE", "autor": "Accesibleme", "id": 1756}, {"lang": "es", "plays": 369, "imagen": "/saac-5estuches-140118021607-phpapp01/95/saac-5-estuches-1-638.jpg", "url": "/fern1980/saac-5-estuches", "fecha": "2014-01-18", "label": "Saac  5 estuches", "autor": "fern1980", "id": 1757}, {"lang": "es", "plays": 1447, "imagen": "/actividadesmejorafonemad-110208203146-phpapp01/95/fonema-d-1-728.jpg", "url": "/Catherinecarmela/fonema-d-6856904", "fecha": "2011-02-09", "label": "Fonema D", "autor": "Catherine Callirgos", "id": 1758, "desc": "Problemas de aprendizaje"}, {"lang": "es", "plays": 1394, "imagen": "/estepicassoesuncaso-120428021204-phpapp02/95/este-picasso-es-un-caso-1-728.jpg", "url": "/maria-neres/este-picasso-es-un-caso-12724675", "fecha": "2012-04-28", "label": "Este       picasso      es       un    caso", "autor": "maria-neres", "id": 1759}, {"lang": "es", "plays": 2272, "imagen": "/dimecul-120530071300-phpapp02-120627123355-phpapp02/95/dimecul-120530071300phpapp02-1-728.jpg", "url": "/almaestra/dimecul-120530071300phpapp02", "fecha": "2012-06-27", "label": "Dimecul 120530071300-phpapp02", "autor": "Geni", "id": 1760}, {"lang": "es", "plays": 2799, "imagen": "/presentacin1-120823094206-phpapp01/95/presentacin1-1-728.jpg", "url": "/almaestra/presentacin1-14051307", "fecha": "2012-08-23", "label": "Presentaci\u00f3n1", "autor": "Geni", "id": 1761}, {"lang": "es", "plays": 212, "imagen": "/ipodnanogua-121029115457-phpapp01/95/gua-utilizacin-ipod-nano-watch-para-un-nio-con-autismo-1-638.jpg", "url": "/maiaio/i-pod-nano-gua", "fecha": "2012-10-29", "label": "Gu\u00eda utilizaci\u00f3n iPod nano watch para un ni\u00f1o con autismo", "autor": "maiaio", "id": 1762, "desc": "Breve gu\u00eda de utilizaci\u00f3n del iPod Nano watch con pictogramas y m\u00fasica, para un ni\u00f1o con autismo de 8 a\u00f1os."}, {"lang": "es", "plays": 3316, "imagen": "/praxiasdelospitufos-111008045718-phpapp01-121030162400-phpapp02/95/praxiasdelospitufos-111008045718phpapp01-1-638.jpg", "url": "/juliajulia1/praxiasdelospitufos-111008045718phpapp01", "fecha": "2012-10-30", "label": "Praxiasdelospitufos 111008045718-phpapp01", "autor": "Julia D\u00edaz S\u00e1nchez", "id": 1763}, {"lang": "es", "plays": 11271, "imagen": "/qutransportees-140316094446-phpapp01/95/qu-transporte-es-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/qu-transporte-es", "fecha": "2014-03-16", "label": "Qu\u00e3\u00a9 transporte es", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1764}, {"lang": "es", "plays": 115, "imagen": "/presentacin2recursosaa-121123171439-phpapp02/95/presentacin2recursos-aa-1-638.jpg", "url": "/lolagraciasaavedra/presentacin2recursos-aa-15320743", "fecha": "2012-11-23", "label": "Presentaci\u00f3n2recursos aa", "autor": "MD Gracia Saavedra", "id": 1765, "desc": "Recursos para trabajar la comunicaci\u00f3n  Aumentativa y Alternativa"}, {"lang": "es", "plays": 1057, "imagen": "/cuaderno1a-140322104626-phpapp02/95/r-y-rr-articulacin-y-lectoescritura-1-638.jpg", "url": "/maestraespecialal/cuaderno-1-a", "fecha": "2014-03-22", "label": "R Y RR Articulaci\u00f3n y lectoescritura", "autor": "Natalia", "id": 1766}, {"lang": "es", "plays": 1814, "imagen": "/actividadesmejorafonemap-120307110151-phpapp01/95/actividades-mejora-fonema-p-1-728.jpg", "url": "/estelakira1/actividades-mejora-fonema-p", "fecha": "2012-03-07", "label": "Actividades mejora fonema p", "autor": "Estela Esteli\u00f1a", "id": 1767}, {"lang": "es", "plays": 1408, "imagen": "/actividadesmejorafonemat-120520110941-phpapp01/95/actividades-mejora-fonema-t-1-728.jpg", "url": "/marcospaicoruiz/actividades-mejora-fonema-t", "fecha": "2012-05-20", "label": "Actividades mejora fonema t", "autor": "marcospaicoruiz", "id": 1768, "desc": "hbvuyb"}, {"lang": "es", "plays": 855, "imagen": "/labrujaarcoiris-130601061722-phpapp02/95/la-bruja-arcoiris-1-638.jpg", "url": "/terebar62/la-bruja-arcoiris", "fecha": "2013-06-01", "label": "La bruja arcoiris", "autor": "M\u00aa Teresa Bartolom\u00e9", "id": 1769, "desc": "Con motivo del Proyecto Brujas de las compa\u00f1eras de Infantil del CEIP Alcalde Jim\u00e9nez Ruiz, C\u00f3rdoba,algunas de nuestras madres representaron este cuento para el alumnado de Educaci\u00f3n Infantil."}, {"lang": "es", "plays": 64, "imagen": "/1escr-trabad-bl-130516030022-phpapp01/95/1escr-trabadbl-1-638.jpg", "url": "/isaburguillos/1escr-trabadbl", "fecha": "2013-05-16", "label": "1escr trabad-bl", "autor": "Isa Burguillos", "id": 1770}, {"lang": "es", "plays": 357, "imagen": "/frutosdelotoo-131113011257-phpapp01/95/frutos-del-otoo-1-638.jpg", "url": "/pamari1978/frutos-del-otoo-28188411", "fecha": "2013-11-13", "label": "Frutos del oto\u00f1o", "autor": "pamari1978", "id": 1771}, {"lang": "es", "plays": 770, "imagen": "/e-mintzaejemplo-120727161002-phpapp02/95/emintza-ejemploinfotoki-gautena-1-728.jpg", "url": "/maiaio/emintza-ejemploinfotoki-gautena", "fecha": "2012-07-27", "label": "e-Mintza ejemplo-Infotoki GAUTENA", "autor": "maiaio", "id": 1772, "desc": "http://infotoki.gautena.org"}, {"lang": "es", "plays": 48, "imagen": "/tico-140320181622-phpapp02/95/tico-1-638.jpg", "url": "/eliethvillarreal/tico-32556835", "fecha": "2014-03-20", "label": "Tico", "autor": "Elieth Villarreal", "id": 1773}, {"lang": "es", "plays": 1137, "imagen": "/guavisualbsicapediatra-140302041138-phpapp02/95/gua-visual-bsica-para-los-servicios-de-pediatra-1-638.jpg", "url": "/visaelisa/gua-visual-bsica-para-los-servicios-de-pediatra", "fecha": "2014-03-02", "label": "GU\u00cdA VISUAL B\u00c1SICA PARA LOS SERVICIOS DE PEDIATR\u00cdA", "autor": "Elisa Salamanca", "id": 1774, "desc": "Gracias a la colaboraci\u00f3n del Jefe del Servicio de Pediatr\u00eda del \u00c1rea de Gesti\u00f3n Sanitaria Sur de Granada, el doctor Adolfo Rodr\u00edguez Leal, preparamos esta gu\u00eda que se utiliza en los servicios de urgencias de pediatr\u00eda como una ayuda para la asistencia a pacientes con trastorno del espectro autista. Esta gu\u00eda pretende servir de base para facilitar la labor a los profesionales del \u00e1mbito sanitario, acerc\u00e1ndoles a los sistemas de comunicaci\u00f3n a trav\u00e9s de im\u00e1genes, ofreci\u00e9ndoles ejemplos pr\u00e1cticos que puedan utilizar como punto de partida para realizar adaptaciones personalizadas a cada caso. Tambi\u00e9n se sugieren algunas orientaciones a tener en cuenta, y un peque\u00f1o panel para que la persona con TEA pueda comunicarse."}, {"lang": "es", "plays": 1480, "imagen": "/conjugamosverbos2conjugacin-110303131905-phpapp01/95/conjugamos-verbos-2-conjugacin-1-728.jpg", "url": "/lumaruca67/conjugamos-verbos-2-conjugacin", "fecha": "2011-03-03", "label": "Conjugamos verbos 2\u00aa conjugaci\u00f3n", "autor": "Luisa Ruiz", "id": 1775}, {"lang": "es", "plays": 4304, "imagen": "/letrilandia-110317165600-phpapp01/95/letrilandia-1-728.jpg", "url": "/MCarmenDomnguezMartn/letrilandia-7299829", "fecha": "2011-03-17", "label": "Letrilandia", "autor": "M Carmen Dom\u00ednguez Mart\u00edn", "id": 1776}, {"lang": "es", "plays": 3702, "imagen": "/habilidadesmetaligsticas-110428114840-phpapp01/95/habilidades-metaligsticas-1-728.jpg", "url": "/lumaruca67/habilidades-metaligsticas", "fecha": "2011-04-28", "label": "Habilidades metalig\u00fc\u00edsticas", "autor": "Luisa Ruiz", "id": 1777}, {"lang": "es", "plays": 640, "imagen": "/habilidades-metaligsticas-1304438235-phpapp01/95/habilidades-metaligsticas-1-728.jpg", "url": "/lumaruca67/habilidades-metaligsticas-7819206", "fecha": "2011-05-03", "label": "Habilidades  Metalig\u00fc\u00edSticas", "autor": "Luisa Ruiz", "id": 1778}, {"lang": "es", "plays": 5305, "imagen": "/lecturadefrasesconpictogramas-sinfoncl-110507215139-phpapp01/95/lectura-de-frases-con-pictogramas-sinfon-cl-1-728.jpg", "url": "/mjaidyesther/lectura-de-frases-con-pictogramas-sinfon-cl", "fecha": "2011-05-08", "label": "Lectura de frases con pictogramas   sinfon cl", "autor": "Jaidy Maestre", "id": 1779, "desc": "Esta pSinfon cl"}, {"lang": "es", "plays": 2662, "imagen": "/mediosdetransporte-101219092111-phpapp02/95/medios-de-transporte-1-728.jpg", "url": "/cplaeria/medios-de-transporte-6240380", "fecha": "2010-12-19", "label": "Medios de transporte", "autor": "cplaeria", "id": 1780, "desc": "sencilla presentacion de medios de transporte, para primer ciclo"}, {"lang": "es", "plays": 21462, "imagen": "/cosmocarenelespacio-111020173503-phpapp01/95/cosmocar-en-el-espacio-1-728.jpg", "url": "/otiliavazquez/cosmocar-en-el-espacio", "fecha": "2011-10-20", "label": "Cosmocar en el espacio", "autor": "otiliavazquez", "id": 1781, "desc": "Cuento de la DGT adaptado para ni\u00f1os con autismo donde mezclamos ficci\u00f3n y realidad"}, {"lang": "es", "plays": 49091, "imagen": "/hablarcontonoagradable-111121041235-phpapp02/95/hablar-con-tono-agradable-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/hablar-con-tono-agradable", "fecha": "2011-11-21", "label": "Hablar con tono agradable", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1782}, {"lang": "es", "plays": 39834, "imagen": "/quienesquien-110427103223-phpapp02/95/quien-es-quien-1-728.jpg", "url": "/alegarflo/quien-es-quien-7753098", "fecha": "2011-04-27", "label": "Quien es quien", "autor": "Alejandro Garc\u00eda", "id": 1783}, {"lang": "es", "plays": 515, "imagen": "/fichasdeanimales-120111173203-phpapp02/95/fichas-de-animales-1-728.jpg", "url": "/patriciapenabarbeito/fichas-de-animales-10975267", "fecha": "2012-01-11", "label": "Fichas de animales", "autor": "Patricia Pena Barbeito", "id": 1784}, {"lang": "es", "plays": 2056, "imagen": "/fichasdeanimales2-120113121905-phpapp02/95/fichas-de-animales-2-1-728.jpg", "url": "/patriciapenabarbeito/fichas-de-animales-2", "fecha": "2012-01-13", "label": "Fichas de animales 2", "autor": "Patricia Pena Barbeito", "id": 1785}, {"lang": "es", "plays": 1315, "imagen": "/aquesabelalunapictos-100127152112-phpapp01-110521183130-phpapp01/95/a-que-sabe-la-luna-pictos-1-728.jpg", "url": "/cucacambados/a-que-sabe-la-luna-pictos-8055434", "fecha": "2011-05-21", "label": "A que sabe la luna pictos", "autor": "cucacambados", "id": 1786, "desc": "Encontrado en internet"}, {"lang": "es", "plays": 723, "imagen": "/problemascomprass1-110622152246-phpapp01/95/problemas-de-compras-1-728.jpg", "url": "/primeroprimaria/problemas-de-compras-8392512", "fecha": "2011-06-22", "label": "Problemas de compras", "autor": "Unzizu Mart\u00ednez", "id": 1787, "desc": "Problemas de compras"}, {"lang": "es", "plays": 562, "imagen": "/bitsdeinteligenciacasa-calle-111104100906-phpapp02/95/bits-de-inteligencia-casa-calle-1-728.jpg", "url": "/silviaboraoperez/bits-de-inteligencia-casa-calle", "fecha": "2011-11-04", "label": "Bits de inteligencia casa calle", "autor": "Silvia Borao Perez", "id": 1788}, {"lang": "es", "plays": 1062, "imagen": "/bitsdeinteligenciacasa-calle-111104102140-phpapp02/95/bits-de-inteligencia-casa-calle-1-728.jpg", "url": "/silviaboraoperez/bits-de-inteligencia-casa-calle-10026880", "fecha": "2011-11-04", "label": "Bits de inteligencia casa calle", "autor": "Silvia Borao Perez", "id": 1789, "desc": "Bits de inteligencia"}, {"lang": "es", "plays": 842, "imagen": "/autodictadospl-120220095636-phpapp02/95/autodictados-pl-1-728.jpg", "url": "/lasguapetonas/autodictados-pl", "fecha": "2012-02-20", "label": "Autodictados pl", "autor": "Natalia Garcia", "id": 1790}, {"lang": "es", "plays": 430, "imagen": "/autodictadospr-120220095701-phpapp02/95/autodictados-pr-1-728.jpg", "url": "/lasguapetonas/autodictados-pr", "fecha": "2012-02-20", "label": "Autodictados pr", "autor": "Natalia Garcia", "id": 1791}, {"lang": "es", "plays": 132, "imagen": "/escuchayadivinacualtienesonido-120923135330-phpapp02/95/escucha-y-adivinacualtienesonido-1-728.jpg", "url": "/mcserranocaballero/escucha-y-adivinacualtienesonido", "fecha": "2012-09-23", "label": "Escucha y adivina_cual_tiene_sonido", "autor": "mcserranocaballero", "id": 1792}, {"lang": "es", "plays": 36587, "imagen": "/primeroltimo-120425013755-phpapp02/95/primero-ltimo-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/primero-ltimo-12679683", "fecha": "2012-04-25", "label": "Primero \u00faltimo", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1793, "desc": "Historia social"}, {"lang": "es", "plays": 174, "imagen": "/presentacin2recursosaa-121123170721-phpapp02/95/presentacin2recursos-aa-1-638.jpg", "url": "/lolagraciasaavedra/presentacin2recursos-aa", "fecha": "2012-11-23", "label": "Presentaci\u00f3n2recursos aa", "autor": "MD Gracia Saavedra", "id": 1794}, {"lang": "es", "plays": 313, "imagen": "/vocabelesquemacorporal-120901140310-phpapp01/95/vocab-el-esquemacorporal-1-728.jpg", "url": "/ineslopezarenas/vocab-el-esquemacorporal", "fecha": "2012-09-01", "label": "Vocab el esquema_corporal", "autor": "ineslopezarenas", "id": 1795}, {"lang": "es", "plays": 3927, "imagen": "/generalizacindeesyest-130303121348-phpapp01/95/generalizacin-de-es-y-est-1-638.jpg", "url": "/LuciaRoldnIglesias/generalizacin-de-es-y-est", "fecha": "2013-03-03", "label": "Generalizaci\u00f3n de es y est\u00e1", "autor": "Lucia Rold\u00e1n Iglesias", "id": 1796, "desc": "Presentaci\u00f3n que ayuda a generalizar las formas verbales es y est\u00e1"}, {"lang": "es", "plays": 22, "imagen": "/rea-130322082257-phpapp02/95/rea-1-638.jpg", "url": "/zhernan1/rea-17504734", "fecha": "2013-03-22", "label": "Rea", "autor": "zhernan1", "id": 1797}, {"lang": "es", "plays": 11959, "imagen": "/concordanciapdf-121118030946-phpapp02/95/concordancia-pdf-1-638.jpg", "url": "/vivenciasespeciales1/concordancia-pdf", "fecha": "2012-11-18", "label": "Concordancia pdf", "autor": "Vivenciasespeciales Educaci\u00f3n Especial", "id": 1798}, {"lang": "es", "plays": 739, "imagen": "/cantidadhasta10-121121101519-phpapp02/95/cantidad-hasta-10-1-638.jpg", "url": "/veriky_85/cantidad-hasta-10", "fecha": "2012-11-21", "label": "Cantidad hasta 10", "autor": "veriky_85", "id": 1799}, {"lang": "es", "plays": 104, "imagen": "/normasdeclase-130527110350-phpapp01/95/normas-de-aula-1-638.jpg", "url": "/inortecarr/normas-de-clase-22010638", "fecha": "2013-05-27", "label": "NORMAS DE AULA", "autor": "inortecarr", "id": 1800, "desc": "Normas de aula adaptadas al alumnado que entra por primera vez al instituto."}, {"lang": "es", "plays": 20446, "imagen": "/joanesolaizola-utilizacindelastic-120202151408-phpapp01/95/autismo-utilizacin-de-las-tic-1-728.jpg", "url": "/maiaio/autismo-utilizacin-de-las-tics", "fecha": "2012-02-02", "label": "Autismo - Utilizaci\u00f3n de las TIC", "autor": "maiaio", "id": 1801}, {"lang": "es", "plays": 117, "imagen": "/pasatiemposlectoescritura-131007142349-phpapp02/95/trabajamos-la-lectoescritura-con-pasatiempos-1-638.jpg", "url": "/lucecitacitacita/trabajamos-la-lectoescritura-con-pasatiempos", "fecha": "2013-10-07", "label": "Trabajamos la lectoescritura con pasatiempos", "autor": "Mariluz Sanchez", "id": 1802}, {"lang": "es", "plays": 4489, "imagen": "/tallertadegacambados-140224153500-phpapp01/95/la-comunicacin-es-un-derechotaller-tadega-herramientas-para-la-comunicacin-alternativa-cambados-2014-1-638.jpg", "url": "/cucacambados/la-comunicacin-es-un-derechotaller-tadega-herramientas-para-la-comunicacin-alternativa-cambados-2014", "fecha": "2014-02-24", "label": "La Comunicaci\u00f3n es un Derecho.Taller Tadega \"Herramientas para la comunicaci\u00f3n alternativa\". Cambados 2014", "autor": "cucacambados", "id": 1803}, {"lang": "es", "plays": 269, "imagen": "/mediosdetransporte-131123131115-phpapp01/95/medios-de-transporte-1-638.jpg", "url": "/davidolmedocamino/medios-de-transporte-28558097", "fecha": "2013-11-23", "label": "Medios de transporte", "autor": "David Olmedo Camino", "id": 1804}, {"lang": "es", "plays": 2915, "imagen": "/porfesionesfichasdecomprensindellenguajeescrito-110425080717-phpapp01/95/profesiones-fichas-de-comprensin-del-lenguaje-escrito-1-728.jpg", "url": "/lumaruca67/porfesiones-fichas-de-comprensin-del-lenguaje-escrito", "fecha": "2011-04-25", "label": "Profesiones   fichas de comprensi\u00f3n del lenguaje escrito", "autor": "Luisa Ruiz", "id": 1805}, {"lang": "es", "plays": 51, "imagen": "/pasatiemposlectoescritura-140318191413-phpapp01/95/pasatiempos-lectoescritura-1-638.jpg", "url": "/angelsainzleyva/pasatiempos-lectoescritura-32465844", "fecha": "2014-03-19", "label": "Pasatiempos lectoescritura", "autor": "Angel Sainz", "id": 1806}, {"lang": "es", "plays": 2366, "imagen": "/muybuenocolecciondegrafomotricidadorientacionandujar-130210065958-phpapp01/95/coleccion-de-grafomotricidad-orientacion-andujar-1-638.jpg", "url": "/jadolfo/coleccion-de-grafomotricidad-orientacion-andujar", "fecha": "2013-02-10", "label": "coleccion de grafomotricidad orientacion andujar", "autor": "jadolfo", "id": 1807}, {"lang": "es", "plays": 514, "imagen": "/guillerminaysuhuevo-140402074904-phpapp02/95/guillermina-y-su-huevo-1-638.jpg", "url": "/ceeaspacesanjorge/guillermina-y-su-huevo", "fecha": "2014-04-02", "label": "Guillermina y su huevo", "autor": "ceeaspacesanjorge", "id": 1808, "desc": "Material para imprimir sobre la aplicaci\u00f3n Guillermina y su huevo."}, {"lang": "es", "plays": 4661, "imagen": "/u-d-lapaz-130122052118-phpapp01/95/ud-la-paz-1-638.jpg", "url": "/nomenterodelapataca/ud-la-paz-16114551", "fecha": "2013-01-22", "label": "U.d. la paz", "autor": "nomenterodelapataca", "id": 1809}, {"lang": "es", "plays": 807, "imagen": "/pintarcastellano2-110907162504-phpapp01/95/pintar-castellano-2-1-728.jpg", "url": "/cguille3/pintar-castellano-2", "fecha": "2011-09-07", "label": "Pintar castellano 2", "autor": "cguille3", "id": 1810}, {"lang": "es", "plays": 1016, "imagen": "/pintarsegonsexplicacicat-110907162646-phpapp01/95/pintar-segons-explicaci-cat-1-728.jpg", "url": "/cguille3/pintar-segons-explicaci-cat", "fecha": "2011-09-07", "label": "Pintar segons explicaci\u00f3 cat", "autor": "cguille3", "id": 1811}, {"lang": "es", "plays": 9001, "imagen": "/elotoo1-101007201012-phpapp02/95/el-otoo-1-1-728.jpg", "url": "/otiliavazquez/el-otoo-1", "fecha": "2010-10-08", "label": "El oto\u00f1o 1", "autor": "otiliavazquez", "id": 1812}, {"lang": "es", "plays": 2737, "imagen": "/vocabulariodenavidad1-101016072245-phpapp01/95/vocabulario-de-navidad-1-1-728.jpg", "url": "/Voyenbicicleta/vocabulario-de-navidad-1", "fecha": "2010-10-16", "label": "Vocabulario de navidad 1", "autor": "Voyenbicicleta", "id": 1813}, {"lang": "es", "plays": 6203, "imagen": "/asociacionvisual-101102080142-phpapp02/95/asociacion-visual-1-638.jpg", "url": "/MargaGutierrez/asociacion-visual-5643354", "fecha": "2010-11-02", "label": "Asociacion visual", "autor": "MargaGutierrez", "id": 1814}, {"lang": "es", "plays": 158, "imagen": "/comprensic3b3nlectorachoco-120903141624-phpapp01/95/comprensic3b3nlectorachoco-1-728.jpg", "url": "/aalliittaa/comprensic3b3nlectorachoco", "fecha": "2012-09-03", "label": "Comprensi$c3$b3n+lectora+choco", "autor": "Alejandra Hidalgo", "id": 1815}, {"lang": "es", "plays": 54556, "imagen": "/oyelasdeficionessealaynombrepr-110503103110-phpapp02/95/oye-las-deficiones-seala-y-nombre-pr-1-728.jpg", "url": "/lumaruca67/oye-las-deficiones-seala-y-nombre-pr-7818841", "fecha": "2011-05-03", "label": "Oye las deficiones , se\u00f1ala y nombre   pr", "autor": "Luisa Ruiz", "id": 1816}, {"lang": "es", "plays": 15427, "imagen": "/lotosfonologicos-110810141048-phpapp02/95/lotos-vocales-1-728.jpg", "url": "/eusaez84/lotos-vocales", "fecha": "2011-08-10", "label": "Lotos vocales", "autor": "BLOG UN MUNDO ESPECIAL", "id": 1817}, {"lang": "es", "plays": 686, "imagen": "/tiemposverbales-110823160254-phpapp01/95/tiempos-verbales-1-728.jpg", "url": "/carlafig/tiempos-verbales-8981593", "fecha": "2011-08-23", "label": "Tiempos verbales", "autor": "carlafig", "id": 1818}, {"lang": "es", "plays": 257, "imagen": "/dndeest-4-111115034647-phpapp01/95/dnde-est-4-1-638.jpg", "url": "/mikelcalvog/dnde-est-4", "fecha": "2011-11-15", "label": "D\u00f3nde est\u00e1   4", "autor": "Mikel Calvo Garc\u00eda", "id": 1819}, {"lang": "es", "plays": 429, "imagen": "/dndeest-3-111115034601-phpapp01/95/dnde-est-3-1-728.jpg", "url": "/mikelcalvog/dnde-est-3", "fecha": "2011-11-15", "label": "D\u00f3nde est\u00e1   3", "autor": "Mikel Calvo Garc\u00eda", "id": 1820}, {"lang": "es", "plays": 220, "imagen": "/dndeest-5-111115034731-phpapp01/95/dnde-est-5-1-728.jpg", "url": "/mikelcalvog/dnde-est-5", "fecha": "2011-11-15", "label": "D\u00f3nde est\u00e1   5", "autor": "Mikel Calvo Garc\u00eda", "id": 1821}, {"lang": "es", "plays": 436, "imagen": "/dndeest-2-111115034518-phpapp01/95/dnde-est-2-1-728.jpg", "url": "/mikelcalvog/dnde-est-2", "fecha": "2011-11-15", "label": "D\u00f3nde est\u00e1   2", "autor": "Mikel Calvo Garc\u00eda", "id": 1822}, {"lang": "es", "plays": 3002, "imagen": "/problemasdematemticasii4-maila-120129152322-phpapp02/95/problemas-de-matemticas-ii-4maila-1-728.jpg", "url": "/MargaGutierrez/problemas-de-matemticas-ii-4maila", "fecha": "2012-01-29", "label": "Problemas de matem\u00e1ticas II 4.maila", "autor": "MargaGutierrez", "id": 1823, "desc": "Cuadernillo para resoluci\u00f3n de problemas tomando como fuente problemas de la Editorial Santillana."}, {"lang": "es", "plays": 2301, "imagen": "/pintarsegonsexplicaciocat-121120121442-phpapp02/95/pintar-segons-explicacio-cat-1-638.jpg", "url": "/marialopeztena/pintar-segons-explicacio-cat", "fecha": "2012-11-20", "label": "Pintar segons explicacio cat", "autor": "marialopeztena", "id": 1824, "desc": "c"}, {"lang": "es", "plays": 7367, "imagen": "/aadirfonemas-120808100659-phpapp01/95/aadirfonemas-1-728.jpg", "url": "/almaestra/aadirfonemas-13912597", "fecha": "2012-08-08", "label": "A\u00f1adirfonemas", "autor": "Geni", "id": 1825}, {"lang": "es", "plays": 1799, "imagen": "/hagolosdeberesdeezkarnecorregida-121129030851-phpapp01/95/hago-los-deberes-de-ezkarne-taller-prctico-en-aspali-1-638.jpg", "url": "/auroragarigos/hago-los-deberes-de-ezkarne-taller-prctico-en-aspali", "fecha": "2012-11-29", "label": "Hago los deberes de Ezkarne (Taller pr\u00e1ctico en Aspali)", "autor": "Aurora Garrig\u00f3s", "id": 1826}, {"lang": "es", "plays": 720, "imagen": "/dinmicadeaula-130523142107-phpapp02/95/dinmica-de-aula-1-638.jpg", "url": "/terebar62/dinmica-de-aula", "fecha": "2013-05-23", "label": "Din\u00e1mica de aula", "autor": "M\u00aa Teresa Bartolom\u00e9", "id": 1827, "desc": "Presentaci\u00f3n impartida en el curso de formaci\u00f3n fase de pr\u00e1cticas para el ingreso en el cuerpo de maestros en el plan provincial de actuaci\u00f3n del curso 2010/11"}, {"lang": "es", "plays": 479, "imagen": "/gcr-verano-monstruos-robavocales1-130624150450-phpapp02/95/gcr-veranomonstruosrobavocales1-1-638.jpg", "url": "/trosky15/gcr-veranomonstruosrobavocales1", "fecha": "2013-06-24", "label": "Gcr verano-monstruos-robavocales(1)", "autor": "trosky15", "id": 1828}, {"lang": "es", "plays": 658, "imagen": "/escuchayadivinadequinsetrataprofesiones-130501100253-phpapp01/95/adivina-de-qu-profesin-se-trata-1-638.jpg", "url": "/MariaPigri/escucha-y-adivina-de-quin-se-trata-profesiones", "fecha": "2013-05-01", "label": "Adivina de qu\u00e9 profesi\u00f3n se trata.", "autor": "MariaPigri", "id": 1829}, {"lang": "es", "plays": 5721, "imagen": "/gramtica1adaptacinlaslaba-140114145853-phpapp01/95/gramtica1-adaptacin-laslaba-1-638.jpg", "url": "/lucilogo/gramtica1-adaptacin-laslaba", "fecha": "2014-01-14", "label": "Gram\u00e1tica1 adaptaci\u00f3n la_s\u00edlaba", "autor": "lucilogo", "id": 1830, "desc": "Material complementario para el \u00c1rea de Lengua Castellana. Contiene carteles y actividades, con adaptaci\u00f3n de texto y pictogramas."}, {"lang": "es", "plays": 2947, "imagen": "/problemasterceroiii-110930163254-phpapp01/95/problemas-tercero-iii-1-728.jpg", "url": "/MargaGutierrez/problemas-tercero-iii", "fecha": "2011-09-30", "label": "Problemas tercero III", "autor": "MargaGutierrez", "id": 1831, "desc": "Fuente : libro de 3\u00ba de Santillana. Son fichas para resolver directamente los problemas."}, {"lang": "es", "plays": 293, "imagen": "/2645012/95/bits-de-inteligenciacomidas1-1-728.jpg", "url": "/maricruzjimenovera/bits-de-inteligenciacomidas1-2645012", "fecha": "2009-12-03", "label": "BITS DE INTELIGENCIA_Comidas1", "autor": "mari cruz", "id": 1832}, {"lang": "es", "plays": 18566, "imagen": "/nivel1desquemacorporalquepartetemuestrae-130916073549-phpapp01/95/nivel-1-d-esquema-corporal-que-parte-te-muestra-e-corporal-realizacin-mabel-freixes-fonoaudiloga-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/nivel-1-d-esquema-corporal-que-parte-te-muestra-e-corporal-realizacin-mabel-freixes-fonoaudiloga", "fecha": "2013-09-16", "label": "Nivel 1 d  esquema corporal que parte te muestra  e. corporal realizaci\u00f3n mabel freixes fonoaudi\u00f3loga", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1833}, {"lang": "es", "plays": 10725, "imagen": "/aquesabelalunapictos-100127152112-phpapp01/95/a-que-sabe-la-luna-pictos-1-728.jpg", "url": "/Seminarioptal/a-que-sabe-la-luna-pictos-3008245", "fecha": "2010-01-27", "label": "A Que Sabe La Luna (Pictos)", "autor": "Seminarioptal", "id": 1834, "desc": "Cuento con pictogramas"}, {"lang": "es", "plays": 3404, "imagen": "/segmentacisil-100316153530-phpapp02/95/fonema-f-1-728.jpg", "url": "/merylux/fonema-f", "fecha": "2010-03-16", "label": "fonema f.", "autor": "merylux", "id": 1835}, {"lang": "es", "plays": 208, "imagen": "/elotoo-131113010940-phpapp01/95/el-otoo-1-638.jpg", "url": "/pamari1978/el-otoo-28188346", "fecha": "2013-11-13", "label": "El oto\u00f1o", "autor": "pamari1978", "id": 1836, "desc": "trabajamos el oto\u00f1o NEAE"}, {"lang": "es", "plays": 1506, "imagen": "/in-tic-110114055059-phpapp01/95/proyecto-intic-accesibilidad-y-tecnologas-de-apoyo-para-las-personas-con-diversidad-funcional-1-728.jpg", "url": "/fundacionorange/proyecto-intic-accesibilidad-y-tecnologas-de-apoyo-para-las-personas-con-diversidad-funcional", "fecha": "2011-01-14", "label": "Proyecto IN-TIC: accesibilidad y tecnolog\u00edas de apoyo para las personas con diversidad funcional", "autor": "fundacionorange", "id": 1837, "desc": "In-TIC consiste en una aplicaci\u00f3n personalizable y gratuita para personas con discapacidad, que les permite mejorar su autonom\u00eda personal a trav\u00e9s de:"}, {"lang": "es", "plays": 15991, "imagen": "/cuentotengodosmanos-110331142050-phpapp02/95/cuento-tengo-dos-manos-1-728.jpg", "url": "/MariaJoseCabreraSoto/cuento-tengo-dos-manos", "fecha": "2011-03-31", "label": "Cuento tengo dos manos", "autor": "Maria Jose Cabrera Soto", "id": 1838}, {"lang": "es", "plays": 7488, "imagen": "/adivinamoslaspalabras-seriesinfonesblyfl-110404125252-phpapp02/95/adivinamos-las-palabras-serie-sinfones-bl-y-fl-1-728.jpg", "url": "/lumaruca67/adivinamos-las-palabras-serie-sinfones-bl-y-fl", "fecha": "2011-04-04", "label": "Adivinamos las palabras .serie sinfones bl y fl", "autor": "Luisa Ruiz", "id": 1839}, {"lang": "es", "plays": 1817, "imagen": "/fichassaludoamayapadilla-110301065059-phpapp02/95/fichas-saludo-amaya-padilla-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/fichas-saludo-amaya-padilla", "fecha": "2011-03-01", "label": "Fichas saludo amaya padilla", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1840, "desc": "Gracias, Amaya Padilla."}, {"lang": "es", "plays": 1687, "imagen": "/problemasterceroii-110602064039-phpapp01/95/problemas-tercero-ii-1-728.jpg", "url": "/MargaGutierrez/problemas-tercero-ii", "fecha": "2011-06-02", "label": "Problemas tercero ii", "autor": "MargaGutierrez", "id": 1841}, {"lang": "es", "plays": 2219, "imagen": "/partesdelcuerpo-110923101039-phpapp01/95/partes-del-cuerpo-1-728.jpg", "url": "/SoniaCaDi/partes-del-cuerpo-9393579", "fecha": "2011-09-23", "label": "Partes del cuerpo", "autor": "SoniaCaDi", "id": 1842}, {"lang": "es", "plays": 485, "imagen": "/pazsentimientos-140210160814-phpapp01/95/dia-de-la-paz-1-638.jpg", "url": "/ticceeabarcia/dia-de-la-paz-31052600", "fecha": "2014-02-10", "label": "dia de la paz", "autor": "ticceeabarcia", "id": 1843, "desc": "Presentacion sobre el dia de la paz"}, {"lang": "es", "plays": 376, "imagen": "/ordenar-palabras-y-frases-j-130819223008-phpapp01/95/ordenar-palabrasyfrasesj-1-638.jpg", "url": "/pamelaabizama/ordenar-palabrasyfrasesj", "fecha": "2013-08-20", "label": "Ordenar palabras-y-frases-j", "autor": "Pamela Bizama", "id": 1844}, {"lang": "es", "plays": 88, "imagen": "/ordenar-palabras-y-frases-j-130819230025-phpapp01/95/ordenar-palabrasyfrasesj-1-638.jpg", "url": "/pamelaabizama/ordenar-palabrasyfrasesj-25401944", "fecha": "2013-08-20", "label": "Ordenar palabras-y-frases-j", "autor": "Pamela Bizama", "id": 1845}, {"lang": "es", "plays": 1270, "imagen": "/caligrafiapictogramas-121012044001-phpapp02/95/caligrafia-pictogramas-1-728.jpg", "url": "/MartaCano2/caligrafia-pictogramas", "fecha": "2012-10-12", "label": "Caligrafia pictogramas", "autor": "Marta Montoro", "id": 1846, "desc": "Trabajar la graf\u00eda, y lectura comprensiva."}, {"lang": "es", "plays": 56, "imagen": "/pictocuento-131208040151-phpapp01/95/la-piedra-extraa-pictocuento-tamara-gmez-rodrguez-1-638.jpg", "url": "/TamaraUdima/pictocuento-29005928", "fecha": "2013-12-08", "label": "La piedra extra\u00f1a. (Pictocuento - Tamara G\u00f3mez Rodr\u00edguez)", "autor": "TamaraUdima", "id": 1847, "desc": "Pictocuento que trata sobre el valor de la diversidad."}, {"lang": "es", "plays": 1330, "imagen": "/problemastercero-110527065817-phpapp01/95/problemas-tercero-1-728.jpg", "url": "/MargaGutierrez/problemas-tercero", "fecha": "2011-05-27", "label": "Problemas tercero", "autor": "MargaGutierrez", "id": 1848}, {"lang": "es", "plays": 2502, "imagen": "/losanimales1-110205094731-phpapp02/95/los-animales-1-1-728.jpg", "url": "/otiliavazquez/los-animales-1", "fecha": "2011-02-05", "label": "Los animales 1", "autor": "otiliavazquez", "id": 1849, "desc": "Adaptaci\u00f3n unidad did\u00e1ctica los animales para ni\u00f1os con autismo."}, {"lang": "es", "plays": 16357, "imagen": "/losanimales1-110205172239-phpapp01/95/los-animales-1-1-728.jpg", "url": "/otiliavazquez/los-animales-1-6825636", "fecha": "2011-02-05", "label": "Los animales 1", "autor": "otiliavazquez", "id": 1850, "desc": "Adaptaci\u00f3n unidad did\u00e1ctica: los animales. Pensada especialmente para ni\u00f1os con autismo."}, {"lang": "es", "plays": 1425, "imagen": "/losverbosnocionesfundamentales-120101115916-phpapp01/95/los-verbos-nociones-fundamentales-1-728.jpg", "url": "/jiglesia/los-verbos-nociones-fundamentales", "fecha": "2012-01-01", "label": "Los verbos (nociones fundamentales)", "autor": "Jos\u00e9 I. Iglesia Puig", "id": 1851}, {"lang": "es", "plays": 1076, "imagen": "/completarp-plbyninicial-120220095727-phpapp02/95/completar-p-pl-byn-inicial-1-728.jpg", "url": "/lasguapetonas/completar-p-pl-byn-inicial", "fecha": "2012-02-20", "label": "Completar p p-l _by_n _inicial", "autor": "Natalia Garcia", "id": 1852}, {"lang": "es", "plays": 1244, "imagen": "/completarplbyn-120220095705-phpapp02/95/completar-pl-byn-1-728.jpg", "url": "/lasguapetonas/completar-pl-byn", "fecha": "2012-02-20", "label": "Completar pl by_n", "autor": "Natalia Garcia", "id": 1853}, {"lang": "es", "plays": 332, "imagen": "/75477534-fichas-grande-pequeno-120717181206-phpapp01/95/75477534-fichasgrandepequeno-1-728.jpg", "url": "/caritoalvarezurzola/75477534-fichasgrandepequeno", "fecha": "2012-07-17", "label": "75477534 fichas-grande-pequeno", "autor": "Carito Alvarez", "id": 1854}, {"lang": "es", "plays": 2479, "imagen": "/actividadesmejorafonemall-120214100632-phpapp01/95/actividades-mejora-fonema-ll-1-728.jpg", "url": "/lasguapetonas/actividades-mejora-fonema-ll-11568329", "fecha": "2012-02-14", "label": "Actividades mejora fonema  ll", "autor": "Natalia Garcia", "id": 1855}, {"lang": "es", "plays": 98, "imagen": "/lastiendas-121103144512-phpapp01/95/las-tiendas-1-638.jpg", "url": "/carola_luzdeluna/las-tiendas-15012053", "fecha": "2012-11-03", "label": "Las tiendas", "autor": "carola_luzdeluna", "id": 1856, "desc": "Da un paseo por las principales tiendas y ayuda a los ni\u00f1os a aprender su nombre, quien trabaja en ellas y lo que se vende."}, {"lang": "es", "plays": 15512, "imagen": "/familiasdepalabrasycampossemnticospdf-121118031349-phpapp01/95/familias-de-palabras-y-campos-semnticos-pdf-1-638.jpg", "url": "/vivenciasespeciales1/familias-de-palabras-y-campos-semnticos-pdf", "fecha": "2012-11-18", "label": "Familias de palabras y campos sem\u00e1nticos pdf", "autor": "Vivenciasespeciales Educaci\u00f3n Especial", "id": 1857}, {"lang": "es", "plays": 22995, "imagen": "/palabrascompuestasyderivadaspdf-121125062705-phpapp01/95/palabras-compuestas-y-derivadas-pdf-1-638.jpg", "url": "/vivenciasespeciales1/palabras-compuestas-y-derivadas-pdf", "fecha": "2012-11-25", "label": "Palabras compuestas y derivadas pdf", "autor": "Vivenciasespeciales Educaci\u00f3n Especial", "id": 1858, "desc": "esquemas de lenguaje"}, {"lang": "es", "plays": 4336, "imagen": "/95017022-deberes-articulacion-rr-121217081920-phpapp02/95/95017022-deberesarticulacionrr-1-638.jpg", "url": "/MelaFlaquita/95017022-deberesarticulacionrr", "fecha": "2012-12-17", "label": "95017022 deberes-articulacion-rr-", "autor": "Mela Flaquita", "id": 1859}, {"lang": "es", "plays": 1081, "imagen": "/recursosinformticostel-131119142114-phpapp01/95/recursos-informticos-tel-1-638.jpg", "url": "/milaserrano78/recursos-informticos-tel", "fecha": "2013-11-19", "label": "Recursos inform\u00e1ticos tel", "autor": "Mila Serrano", "id": 1860}, {"lang": "es", "plays": 6298, "imagen": "/cosmocarenlaescuela-120519175301-phpapp02/95/cosmocar-en-la-escuela-1-728.jpg", "url": "/otiliavazquez/cosmocar-en-la-escuela", "fecha": "2012-05-19", "label": "Cosmocar en la escuela", "autor": "otiliavazquez", "id": 1861, "desc": "Cosmocar personaje de ficci\u00f3n que nos muestra las conductas que debemos tener en la calle y los sentimientos ante los amigos."}, {"lang": "es", "plays": 1618, "imagen": "/cuentodumboconpictos-120318134647-phpapp02/95/cuento-dumbo-con-pictos-1-728.jpg", "url": "/evareduello/cuento-dumbo-con-pictos", "fecha": "2012-03-18", "label": "Cuento dumbo con pictos", "autor": "evareduello", "id": 1862, "desc": "Adaptaci\u00f3n con pictogramas e im\u00e1genes simplificada del cuento de Dumbo."}, {"lang": "es", "plays": 531, "imagen": "/garachicoenclaveppt3415/95/garachicoenclaveppt-1-728.jpg", "url": "/vpremitic/garachicoenclaveppt", "fecha": "2010-06-18", "label": "Garachicoenclave.ppt", "autor": "Premi TIC", "id": 1863, "desc": "En 2007, abri\u00f3 sus puertas el Blog Garachicoenclave con el prop\u00f3sito de servir de banco de recursos para atender las necesidades espec\u00edficas del alumnado que se integra en Aulas Enclave y mostrar de forma pr\u00e1ctica c\u00f3mo integrar las Nuevas Tecnolog\u00edas con el alumnado de Educaci\u00f3n Especial."}, {"lang": "es", "plays": 219, "imagen": "/jornadaseducacin-131204020434-phpapp02/95/jornadas-finlandia-modelo-de-excelencia-educativa-1-638.jpg", "url": "/coordinaciongseex/jornadas-finlandia-modelo-de-excelencia-educativa-28872682", "fecha": "2013-12-04", "label": "Jornadas: Finlandia, modelo de excelencia educativa", "autor": "coordinaciongseex", "id": 1864, "desc": "Leo con Lula. M\u00e9todo de lectura global en pizarra digital para alumnos con trastornos del espectro del autismo."}, {"lang": "es", "plays": 95, "imagen": "/adivin-casa-130128095006-phpapp02/95/adivin-casa-1-638.jpg", "url": "/otiliavazquez/adivin-casa-16220007", "fecha": "2013-01-28", "label": "Adivin casa", "autor": "otiliavazquez", "id": 1865}, {"lang": "es", "plays": 109, "imagen": "/comprensionlectoraenqsparece-130323122109-phpapp02/95/comprension-lectora-enqsparece-1-638.jpg", "url": "/losolivos/comprension-lectora-enqsparece", "fecha": "2013-03-23", "label": "Comprension lectora enqsparece", "autor": "losolivos", "id": 1866}, {"lang": "es", "plays": 4325, "imagen": "/jugar-losniosjueganjuntos-101021103742-phpapp01/95/jugar-los-nios-juegan-juntos-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/jugar-los-nios-juegan-juntos", "fecha": "2010-10-21", "label": "Jugar   los ni\u00f1os juegan juntos", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1867}, {"lang": "es", "plays": 568, "imagen": "/matu-el-elefante-111209061101-phpapp02/95/matu-elelefante-1-728.jpg", "url": "/olgapluna/matu-elelefante", "fecha": "2011-12-09", "label": "Matu el-elefante", "autor": "olgapluna", "id": 1868}, {"lang": "es", "plays": 1470, "imagen": "/teos-140202062057-phpapp01/95/teo-s-1-638.jpg", "url": "/luciaruizcasal/teo-s", "fecha": "2014-02-02", "label": "Teo s", "autor": "luciaruizcasal", "id": 1869, "desc": "LA CLASE DEL PAYASO"}, {"lang": "es", "plays": 12093, "imagen": "/4-matuelelefante-101019071103-phpapp01/95/4-matu-el-elefante-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/4-matu-el-elefante", "fecha": "2010-10-19", "label": "4. matu, el elefante", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1870}, {"lang": "es", "plays": 94, "imagen": "http://cdn.slidesharecdn.com/ss_thumbnails/guia19setiembre-130919182359-phpapp01-thumbnail.jpg?cb=1379633099", "url": "/ity31/guia-19-setiembre", "fecha": "2013-09-19", "label": "Guia 19 setiembre", "autor": "Itzel Mendez", "id": 1871, "desc": "tics en la educacion especial"}, {"lang": "es", "plays": 191, "imagen": "/comprensionlectora1erciclodefinir-11-1-130323104322-phpapp01/95/comprension-lectora-1-er-ciclo-definir-111-1-638.jpg", "url": "/losolivos/comprension-lectora-1-er-ciclo-definir-111-17554717", "fecha": "2013-03-23", "label": "Comprension lectora 1 er ciclo definir 11-1", "autor": "losolivos", "id": 1872}, {"lang": "es", "plays": 1457, "imagen": "/tallerapoyosvisualestripticofinal-120214174730-phpapp01/95/taller-apoyos-visualestripticofinal-1-728.jpg", "url": "/cucacambados/taller-apoyos-visualestripticofinal", "fecha": "2012-02-14", "label": "Taller apoyos visuales_triptico_final", "autor": "cucacambados", "id": 1873}, {"lang": "es", "plays": 12508, "imagen": "/7-paka-ftima-110216041004-phpapp01/95/7-paka-ftima-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/7-paka-ftima", "fecha": "2011-02-16", "label": "7. paka   f\u00e1tima", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1874, "desc": "Paka, la vaca revisada y con las maravillosas ilustraciones de F\u00e1tima Collado. \u00a1Un gustazo!"}, {"lang": "es", "plays": 57, "imagen": "/presentacin1linamayde-140324183539-phpapp02/95/presentacin1-lina-mayde-1-638.jpg", "url": "/linamaydemarinobernal/presentacin1-lina-mayde", "fecha": "2014-03-24", "label": "Presentaci\u00f3n1 lina mayde", "autor": "Lina Mayde Mari\u00f1o Bernal", "id": 1875}, {"lang": "es", "plays": 99, "imagen": "/presentacin1linamayde-140324183628-phpapp01/95/presentacin1-lina-mayde-1-638.jpg", "url": "/linamaydemarinobernal/presentacin1-lina-mayde-32685568", "fecha": "2014-03-24", "label": "Presentaci\u00f3n1 lina mayde", "autor": "Lina Mayde Mari\u00f1o Bernal", "id": 1876, "desc": "herramientas para desarrollar contenidos didacticos"}, {"lang": "es", "plays": 436, "imagen": "/pakadiekuhcastellano-111209054628-phpapp01/95/paka-die-kuhcastellano-1-728.jpg", "url": "/olgapluna/paka-die-kuhcastellano", "fecha": "2011-12-09", "label": "Paka die kuh_castellano", "autor": "olgapluna", "id": 1877}, {"lang": "es", "plays": 22627, "imagen": "/jugar-losniosjueganjuntos-110830021838-phpapp02/95/jugar-los-nios-juegan-juntos-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/jugar-los-nios-juegan-juntos-9067027", "fecha": "2011-08-30", "label": "Jugar   los ni\u00f1os juegan juntos", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1878}, {"lang": "es", "plays": 7584, "imagen": "/usodelay-actividadesunidad8-120229072058-phpapp01/95/uso-de-la-y-actividades-unidad-8-1-728.jpg", "url": "/MargaGutierrez/uso-de-la-y-actividades-unidad-8", "fecha": "2012-02-29", "label": "Uso de la y. Actividades unidad 8", "autor": "MargaGutierrez", "id": 1879}, {"lang": "es", "plays": 10541, "imagen": "/adivinanzasanimales-pjh-120306020217-phpapp02/95/adivinanzas-animalespjh-1-728.jpg", "url": "/pilar_jhornero/adivinanzas-animalespjh", "fecha": "2012-03-06", "label": "Adivinanzas animales.pjh", "autor": "pilar_jhornero", "id": 1880}, {"lang": "es", "plays": 22850, "imagen": "/reciclinelcomebasura-120412041958-phpapp01/95/reciclin-el-comebasura-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/reciclin-el-comebasura-12511599", "fecha": "2012-04-12", "label": "Reciclin, el comebasura", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1881, "desc": "cuento con pictogramas para trabajar el reciclado"}, {"lang": "es", "plays": 3709, "imagen": "/lugares-120124162324-phpapp02/95/lugares-1-728.jpg", "url": "/carolmsandoval/lugares-11242819", "fecha": "2012-01-24", "label": "Lugares", "autor": "Carol Sandoval", "id": 1882}, {"lang": "es", "plays": 499, "imagen": "/presentacioninformea4-110319131618-phpapp01/95/la-tics-en-la-educacin-1-728.jpg", "url": "/saparicio008/la-tics-en-la-educacin-7318212", "fecha": "2011-03-19", "label": "La TICs en la Educaci\u00f3n", "autor": "saparicio008", "id": 1883}, {"lang": "es", "plays": 1893, "imagen": "/jugarsinromper-101021103707-phpapp02/95/jugar-sin-romper-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/jugar-sin-romper", "fecha": "2010-10-21", "label": "Jugar sin romper", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1884}, {"lang": "es", "plays": 922, "imagen": "/adivinanzas-101220073925-phpapp02/95/adivinanzas-1-728.jpg", "url": "/ceipoctavus/adivinanzas-6259426", "fecha": "2010-12-20", "label": "Adivinanzas", "autor": "ceipoctavus", "id": 1885}, {"lang": "es", "plays": 2725, "imagen": "/52123097-frases-en-pictogramas-n-2-110416132510-phpapp01/95/frasesenpictogramas-2-1-728.jpg", "url": "/alegarflo/frasesenpictogramas-2", "fecha": "2011-04-16", "label": "frases-en-pictogramas 2", "autor": "Alejandro Garc\u00eda", "id": 1886}, {"lang": "es", "plays": 9571, "imagen": "/52123355-frases-en-pictogramas-n-4-110416133958-phpapp01/95/frasesenpictogramas-4-1-728.jpg", "url": "/alegarflo/frasesenpictogramas-4", "fecha": "2011-04-16", "label": "frases-en-pictogramas 4", "autor": "Alejandro Garc\u00eda", "id": 1887}, {"lang": "es", "plays": 21370, "imagen": "/jugarsinquitarlosjuguetes-110830021905-phpapp02/95/jugar-sin-quitar-los-juguetes-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/jugar-sin-quitar-los-juguetes-9067031", "fecha": "2011-08-30", "label": "Jugar sin quitar los juguetes", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1888}, {"lang": "es", "plays": 4413, "imagen": "/frasesenpictogramasn2-110506110212-phpapp02/95/frases-en-pictogramas-1-728.jpg", "url": "/nuriahs6/frases-en-pictogramas", "fecha": "2011-05-06", "label": "Frases en pictogramas", "autor": "Nuria Hera", "id": 1889, "desc": "Frases con pictogramas."}, {"lang": "es", "plays": 2384, "imagen": "/vocesnocturnas-120504165048-phpapp01/95/voces-nocturnas-1-728.jpg", "url": "/MargaGutierrez/voces-nocturnas", "fecha": "2012-05-04", "label": "Voces nocturnas", "autor": "MargaGutierrez", "id": 1890, "desc": "Adaptaci\u00f3n de la unidad 9, del libro de Lengua Castellana de la editorial Santillana, para 6\u00ba curso"}, {"lang": "es", "plays": 591, "imagen": "/baluh-120713121745-phpapp01/95/baluh-1-728.jpg", "url": "/jmolayo/baluh", "fecha": "2012-07-13", "label": "Baluh.", "autor": "Jos\u00e9 Mar\u00eda", "id": 1891}, {"lang": "es", "plays": 6046, "imagen": "/pepcompetenciamatemtica-propiedadesyrelacionesdelosobjetos-111113092511-phpapp02/95/pep-competencia-matemtica-propiedades-y-relaciones-de-los-objetos-1-728.jpg", "url": "/amypad/pep-competencia-matemtica-propiedades-y-relaciones-de-los-objetos", "fecha": "2011-11-13", "label": "Pep competencia matem\u00e1tica  propiedades y relaciones de los objetos", "autor": "Amaya Collado", "id": 1892}, {"lang": "es", "plays": 292, "imagen": "/dnde-estn-y-qu-hacen-120927040501-phpapp01/95/dnde-estnyquhacen-1-728.jpg", "url": "/SusanaFieiro/dnde-estnyquhacen", "fecha": "2012-09-27", "label": "D\u00f3nde est\u00e1n-y-qu\u00e9-hacen", "autor": "Susana Fieiro", "id": 1893}, {"lang": "es", "plays": 381, "imagen": "/7-paka-ftima-110216041004-phpapp01-130117062944-phpapp02/95/la-vaca-paka-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/la-vaca-paka", "fecha": "2013-01-17", "label": "La vaca Paka", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 1894, "desc": "Cuento adaptado para T.E.A. para ense\u00f1ar a manejar el enfado."}, {"lang": "es", "plays": 65938, "imagen": "/ejerciciosdeequilibrioesttico-130521015620-phpapp02/95/ejercicios-de-equilibrio-esttico-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/ejercicios-de-equilibrio-esttico", "fecha": "2013-05-21", "label": "Ejercicios de equilibrio est\u00e1tico", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1895, "desc": "Grupo de moltricidad. ejercicios de equilibrio est\u00e1tico"}, {"lang": "es", "plays": 165656, "imagen": "/vocabulariodenavidad-121215095652-phpapp01/95/vocabulario-de-navidad-2-1-638.jpg", "url": "/Espanolparainmigrantes/vocabulario-de-navidad-2", "fecha": "2012-12-15", "label": "Vocabulario de Navidad 2", "autor": "Espanolparainmigrantes", "id": 1896, "desc": "Vocabulario de Navidad 2"}, {"lang": "es", "plays": 16107, "imagen": "/ejerciciosdeequilibrioengrupo-130610020442-phpapp01/95/ejercicios-de-equilibrio-en-grupo-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/ejercicios-de-equilibrio-en-grupo", "fecha": "2013-06-10", "label": "Ejercicios de equilibrio en grupo", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1897, "desc": "Juegos de equilibrio en grupo"}, {"lang": "es", "plays": 1776, "imagen": "/adivinanzasz-130415051224-phpapp02/95/adivinanzas-para-trabajar-la-z-1-638.jpg", "url": "/MariaPigri/adivinanzas-z", "fecha": "2013-04-15", "label": "Adivinanzas para trabajar la \"Z\"", "autor": "MariaPigri", "id": 1898}, {"lang": "es", "plays": 23186, "imagen": "/fortalecergemelos-130522023501-phpapp01/95/fortalecer-gemelos-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/fortalecer-gemelos", "fecha": "2013-05-22", "label": "Fortalecer gemelos", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1899, "desc": "para contrarrestar el efecto negativo de andar de puntillas"}, {"lang": "es", "plays": 25, "imagen": "/fortalecergemelos-130522023501-phpapp011-130531231740-phpapp01/95/fortalecergemelos-130522023501phpapp01-1-1-638.jpg", "url": "/magalibanos/fortalecergemelos-130522023501phpapp01-1", "fecha": "2013-06-01", "label": "Fortalecergemelos 130522023501-phpapp01 (1)", "autor": "magali banos", "id": 1900}, {"lang": "es", "plays": 18759, "imagen": "/ejerciciosconbalnteraputico-130614043217-phpapp01/95/ejercicios-con-baln-teraputico-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/ejercicios-con-baln-teraputico", "fecha": "2013-06-14", "label": "Ejercicios con bal\u00f3n terap\u00e9utico", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1901}, {"lang": "es", "plays": 42, "imagen": "/fortalecergemelos-130522023501-phpapp011-130531232109-phpapp02/95/fortalecergemelos-130522023501phpapp01-1-1-638.jpg", "url": "/magalibanos/fortalecergemelos-130522023501phpapp01-1-22273201", "fecha": "2013-06-01", "label": "Fortalecergemelos 130522023501-phpapp01 (1)", "autor": "magali banos", "id": 1902}, {"lang": "es", "plays": 14607, "imagen": "/palitosgrupo-130617074223-phpapp01/95/palitos-grupo-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/palitos-grupo", "fecha": "2013-06-17", "label": "Palitos grupo", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1903}, {"lang": "es", "plays": 76, "imagen": "/sabores-sensacionesasociacion-110105043838-phpapp02-130730015116-phpapp01/95/sabores-sensacionesasociacion110105043838phpapp02-1-638.jpg", "url": "/ccwuz/sabores-sensacionesasociacion110105043838phpapp02", "fecha": "2013-07-30", "label": "Sabores sensacionesasociacion-110105043838-phpapp02", "autor": "ccwuz", "id": 1904, "desc": "Material para trabajar sabores y sensaciones con alimentos y bebidas."}, {"lang": "es", "plays": 21, "imagen": "http://cdn.slidesharecdn.com/ss_thumbnails/guia19setiembre-130919182644-phpapp01-thumbnail.jpg?cb=1379633265", "url": "/danielaAJ/guia-19-setiembre-26363745", "fecha": "2013-09-19", "label": "Guia 19 setiembre", "autor": "danielaAJ", "id": 1905}, {"lang": "es", "plays": 56604, "imagen": "/pinzas-130821073310-phpapp02/95/pinzas-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/pinzas-25449913", "fecha": "2013-08-21", "label": "Pinzas", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1906}, {"lang": "es", "plays": 23, "imagen": "http://cdn.slidesharecdn.com/ss_thumbnails/guia19setiembre-130919182851-phpapp01-thumbnail.jpg?cb=1379633420", "url": "/Monsecg2012/guia-19-setiembre-26363772", "fecha": "2013-09-19", "label": "Guia 19 setiembre", "autor": "Monsecg2012", "id": 1907, "desc": "TICS en educaci\u00f3n especial."}, {"lang": "es", "plays": 355, "imagen": "/juancontreras-131121130557-phpapp01/95/juan-contreras-instituto-de-desarrollo-cognitivo-1-638.jpg", "url": "/seminarioautismotic/juan-contreras-28500143", "fecha": "2013-11-21", "label": "Juan Contreras - Instituto de Desarrollo Cognitivo", "autor": "Primer Seminario de Autismo y Tecnolog\u00edas Inclusivas", "id": 1908, "desc": "Presentaci\u00f3n Juan Contreras - Instituto de Desarrollo Cognitivo."}, {"lang": "es", "plays": 1881, "imagen": "/recursosinformticosparaeducacinespecial-100812112447-phpapp02/95/recursos-informticos-para-educacin-especial-1-728.jpg", "url": "/morgu200/recursos-informticos-para-educacin-especial", "fecha": "2010-08-12", "label": "Recursos inform\u00e1ticos para educaci\u00f3n especial", "autor": "Pura Vida Church Liga", "id": 1909}, {"lang": "es", "plays": 515, "imagen": "/recursosinformaticosparaeducacionespecial-100812164104-phpapp02/95/recursos-informaticos-paraeducacionespecial-1-728.jpg", "url": "/pameborfer/recursos-informaticos-paraeducacionespecial", "fecha": "2010-08-12", "label": "Recursos informaticos para_educacion_especial", "autor": "pameborfer", "id": 1910}, {"lang": "es", "plays": 261, "imagen": "/emoreno1recursosinformaticosparaeducacionespecial-100812173524-phpapp01/95/emoreno1-recursosinformaticosparaeducacionespecial-1-728.jpg", "url": "/marysancon/emoreno1-recursosinformaticosparaeducacionespecial", "fecha": "2010-08-12", "label": "Emoreno1  recursos_informaticos_para_educacion_especial", "autor": "Mariela", "id": 1911}, {"lang": "es", "plays": 836, "imagen": "/laliebredelasorejasgrandes-131022105432-phpapp02/95/la-liebre-de-las-orejas-grandes-cuento-para-trabajar-comprensin-1-638.jpg", "url": "/suenat/la-liebre-de-las-orejas-grandes-cuento-para-trabajar-comprensin", "fecha": "2013-10-22", "label": "La liebre de las orejas grandes Cuento para trabajar comprensi\u00f3n", "autor": "suenat", "id": 1912, "desc": "Cuento donde narra la historia de una liebre que era rechazada por tener las orejas grandes. Pero todo tiene sus ventajas"}, {"lang": "es", "plays": 296, "imagen": "/grupohakunamatata-140118020240-phpapp01/95/grupo-hakuna-matata-1-638.jpg", "url": "/fern1980/grupo-hakuna-matata", "fecha": "2014-01-18", "label": "Grupo Hakuna Matata", "autor": "fern1980", "id": 1913}, {"lang": "es", "plays": 3826, "imagen": "/termometroemociones-alegria-101015155618-phpapp02/95/termometro-emociones-alegria-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/termometro-emociones-alegria", "fecha": "2010-10-15", "label": "Termometro emociones   alegria", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1914}, {"lang": "es", "plays": 8757, "imagen": "/5-robilafoca-101019071336-phpapp01/95/5-robi-la-foca-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/5-robi-la-foca", "fecha": "2010-10-19", "label": "5. robi, la foca", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1915}, {"lang": "es", "plays": 2255, "imagen": "/jugarsinquitarlosjuguetes-101021103710-phpapp02/95/jugar-sin-quitar-los-juguetes-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/jugar-sin-quitar-los-juguetes", "fecha": "2010-10-21", "label": "Jugar sin quitar los juguetes", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1916}, {"lang": "es", "plays": 8981, "imagen": "/captulo3-constanciadelaforma-101130111358-phpapp01/95/captulo-3-constancia-de-la-forma-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/captulo-3-constancia-de-la-forma", "fecha": "2010-11-30", "label": "Cap\u00edtulo 3   constancia de la forma", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1917}, {"lang": "es", "plays": 6116, "imagen": "http://cdn.slidesharecdn.com/ss_thumbnails/captulo1-visomotriz-101130101413-phpapp01-thumbnail.jpg?cb=1422660940", "url": "/anabelcor/captulo-1-visomotriz", "fecha": "2010-11-30", "label": "Cap\u00edtulo 1   visomotriz", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1918}, {"lang": "es", "plays": 11657, "imagen": "/captulo4-figurafondo-101201021900-phpapp02/95/captulo-4-figura-fondo-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/captulo-4-figura-fondo", "fecha": "2010-12-01", "label": "Cap\u00edtulo 4   figura fondo", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1919}, {"lang": "es", "plays": 11467, "imagen": "/captulo6-relacionesvisoespaciales-101201031211-phpapp01/95/captulo-6-relaciones-visoespaciales-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/captulo-6-relaciones-visoespaciales", "fecha": "2010-12-01", "label": "Cap\u00edtulo 6   relaciones visoespaciales", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1920}, {"lang": "es", "plays": 4319, "imagen": "/labelladurmienteparaerik-101210101150-phpapp01/95/la-bella-durmiente-para-erik-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/la-bella-durmiente-para-erik", "fecha": "2010-12-10", "label": "La bella durmiente para erik", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1921, "desc": "La bella durmiente adaptada en espa\u00f1ol."}, {"lang": "es", "plays": 48449, "imagen": "/diefreundschaft-131216130711-phpapp01/95/qu-es-un-amigo-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/qu-es-un-amigo-29257942", "fecha": "2013-12-16", "label": "Qu\u00e9 es un amigo", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1922}, {"lang": "es", "plays": 11050, "imagen": "/7-pakalavaca-110203050145-phpapp01/95/7-paka-la-vaca-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/7-paka-la-vaca", "fecha": "2011-02-03", "label": "7. paka, la vaca", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1923, "desc": "autismo, cuento, pictograma, emociones, enfado"}, {"lang": "es", "plays": 1242, "imagen": "/programa-140128055642-phpapp02/95/programa-1-638.jpg", "url": "/franson78/programa-30529580", "fecha": "2014-01-28", "label": "Programa", "autor": "franson78", "id": 1924}, {"lang": "es", "plays": 38105, "imagen": "/4-matuelelefanteilus-110916050210-phpapp01/95/4-matu-el-elefante-ilus-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/4-matu-el-elefante-ilus", "fecha": "2011-09-16", "label": "4. matu, el  elefante (ilus)", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1925, "desc": "Matu, el elefante - con ilustraciones de F\u00e1tima Collado :)"}, {"lang": "es", "plays": 168, "imagen": "/pr-130317090306-phpapp01/95/pr-1-638.jpg", "url": "/virginiadr93/pr-17281586", "fecha": "2013-03-17", "label": "Pr", "autor": "Virginia D\u00edaz-Rullo Aranda", "id": 1926}, {"lang": "es", "plays": 810, "imagen": "/4-matuelelefanteilus-110916050210-phpapp01-110920121842-phpapp02/95/matu-el-elefantito-1-728.jpg", "url": "/uoajm/matu-el-elefantito", "fecha": "2011-09-20", "label": "MATU , EL ELEFANTITO", "autor": "eoa alcaldejosemaestro", "id": 1927, "desc": "Cuento sobre las emociones, con pictogramas para favorecer su comprensi\u00f3n."}, {"lang": "es", "plays": 8884, "imagen": "/lasvacacionesdealberto-110924175852-phpapp02/95/las-vacaciones-de-alberto-1-728.jpg", "url": "/cucacambados/las-vacaciones-de-alberto", "fecha": "2011-09-24", "label": "Las vacaciones de alberto", "autor": "cucacambados", "id": 1928}, {"lang": "es", "plays": 43044, "imagen": "/robi2confatima-111010051746-phpapp02/95/robi-2-con-fatima-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/robi-2-con-fatima", "fecha": "2011-10-10", "label": "Robi 2 con fatima", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1929, "desc": "con ilustraciones de F\u00e1tima Collado"}, {"lang": "es", "plays": 312, "imagen": "/presentacirecursos-140209160101-phpapp02/95/presentaci-recursos-1-638.jpg", "url": "/elmonmarraixa/presentaci-recursos", "fecha": "2014-02-09", "label": "Presentaci\u00f3 recursos", "autor": "Xavier Barrera Sales", "id": 1930}, {"lang": "es", "plays": 32334, "imagen": "/termometroemociones-alegria-111102132526-phpapp01/95/termometro-emociones-alegria-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/termometro-emociones-alegria-9995803", "fecha": "2011-11-02", "label": "Termometro emociones   alegria", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1931}, {"lang": "es", "plays": 24499, "imagen": "/tegustanlascosasalrededordelcuerpo-111114041639-phpapp01/95/te-gustan-las-cosas-alrededor-del-cuerpo-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/te-gustan-las-cosas-alrededor-del-cuerpo", "fecha": "2011-11-14", "label": "Te gustan las cosas alrededor del cuerpo", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1932}, {"lang": "es", "plays": 307, "imagen": "/pinyguicastellano-111209054158-phpapp02/95/pin-y-guicastellano-1-728.jpg", "url": "/olgapluna/pin-y-guicastellano", "fecha": "2011-12-09", "label": "Pin y gui_castellano", "autor": "olgapluna", "id": 1933}, {"lang": "es", "plays": 20550, "imagen": "/cenicientaparaerik-111211042559-phpapp02/95/cenicienta-para-erik-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/cenicienta-para-erik", "fecha": "2011-12-11", "label": "Cenicienta para erik", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1934, "desc": "Gracias, Puri Gonz\u00e1lez Serrano"}, {"lang": "es", "plays": 83, "imagen": "/ordenadorlenovothinkcentrem90zall-in-one-140315124706-phpapp02/95/ordenador-lenovo-think-centre-m90z-all-inone-1-638.jpg", "url": "/EsperanzaAguilar1/ordenador-lenovo-think-centre-m90z-all-inone", "fecha": "2014-03-15", "label": "Ordenador lenovo think centre m90z all in-one", "autor": "Esperanza Aguilar", "id": 1935}, {"lang": "es", "plays": 14652, "imagen": "/amiburro-140327051726-phpapp01/95/a-mi-burro-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/a-mi-burro-32801664", "fecha": "2014-03-27", "label": "A mi burro", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1936}, {"lang": "es", "plays": 522, "imagen": "/losoficios-frasespresentacion13-14-140408110501-phpapp02/95/los-oficiosfrases-con-pictogramas-y-jugamos-1-638.jpg", "url": "/Maitedal/los-oficios-frases-presentacion1314", "fecha": "2014-04-08", "label": "Los  oficios-frases con pictogramas y jugamos", "autor": "Maitedal", "id": 1937, "desc": "Presentaci\u00f3n de 6 oficios con frases acompa\u00f1adas de pictogramas y di\u00e1logos o guiones para representar roles y jugar"}, {"lang": "es", "plays": 337, "imagen": "/refugio-120629192404-phpapp02/95/refugio-1-728.jpg", "url": "/cucacambados/refugio-13498821", "fecha": "2012-06-30", "label": "Refugio", "autor": "cucacambados", "id": 1938}, {"lang": "es", "plays": 16598, "imagen": "/52122757-frases-en-pictogramas-n-1-110416125609-phpapp01/95/frases-en-pictogramas-1-1-728.jpg", "url": "/alegarflo/frases-en-pictogramas-1", "fecha": "2011-04-16", "label": "frases en pictogramas 1", "autor": "Alejandro Garc\u00eda", "id": 1939}, {"lang": "es", "plays": 2302, "imagen": "/52122757-frases-en-pictogramas-n-1-110416131215-phpapp01/95/frasesenpictogramas-1-1-728.jpg", "url": "/alegarflo/frasesenpictogramas-1", "fecha": "2011-04-16", "label": "frases-en-pictogramas 1", "autor": "Alejandro Garc\u00eda", "id": 1940}, {"lang": "es", "plays": 129260, "imagen": "/aprendemosadescribirpersonas-110427092536-phpapp01/95/aprendemos-a-describir-personas-1-728.jpg", "url": "/alegarflo/aprendemos-a-describir-personas", "fecha": "2011-04-27", "label": "Aprendemos a describir personas", "autor": "Alejandro Garc\u00eda", "id": 1941}, {"lang": "es", "plays": 2596, "imagen": "/52123206-frases-en-pictogramas-n-3-110416133143-phpapp01/95/52123206-frasesenpictogramasn3-1-728.jpg", "url": "/alegarflo/52123206-frasesenpictogramasn3", "fecha": "2011-04-16", "label": "52123206 frases-en-pictogramas-n\u00e2\u00ba-3", "autor": "Alejandro Garc\u00eda", "id": 1942}, {"lang": "es", "plays": 457, "imagen": "/7858046/95/aprendemosadescribirpersonas-1-728.jpg", "url": "/PASANLO/aprendemosadescribirpersonas", "fecha": "2011-05-06", "label": "Aprendemos_a_describir_personas", "autor": "Paco Sanchez Losa", "id": 1943}, {"lang": "es", "plays": 93, "imagen": "/proyectofinaltic-unam-140406142039-phpapp01/95/proyecto-final-ticunamlilianaorozcoabril2014-1-638.jpg", "url": "/lilianaorozco1257/proyecto-final-tic-unam", "fecha": "2014-04-06", "label": "Proyecto final tic-unam/LilianaOrozco/Abril2014", "autor": "Liliana Orozco", "id": 1944, "desc": "Proyecto Final del curso de las TIC en la educaci\u00f3n de la UNAM en coursera (Abril 2014)."}, {"lang": "es", "plays": 26196, "imagen": "/presentacin1lo-110707161350-phpapp01/95/menstruacin-1-728.jpg", "url": "/Maestrapt/presentacin1lo", "fecha": "2011-07-07", "label": "Menstruaci\u00f3n", "autor": "Almu G. Negrete", "id": 1945, "desc": "Bits de inteligencia de la menstruaci\u00f3n"}, {"lang": "es", "plays": 6896, "imagen": "/bingos-130512121612-phpapp01/95/bingo-s-1-638.jpg", "url": "/pilar_jhornero/bingo-s-21044537", "fecha": "2013-05-12", "label": "Bingo s", "autor": "pilar_jhornero", "id": 1946}, {"lang": "es", "plays": 35862, "imagen": "/ejerciciosdeequilibriodinmico-130524024331-phpapp01/95/ejercicios-de-equilibrio-dinmico-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/ejercicios-de-equilibrio-dinmico", "fecha": "2013-05-24", "label": "Ejercicios de equilibrio din\u00e3\u00a1mico", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1947}, {"lang": "es", "plays": 168, "imagen": "http://cdn.slidesharecdn.com/ss_thumbnails/adivina-1-130803220010-phpapp01-thumbnail.jpg?cb=1375585306", "url": "/lissettemunozpuas/adivina-1-24904410", "fecha": "2013-08-04", "label": "Adivina 1", "autor": "Lissette Mu\u00f1oz P\u00faas", "id": 1948}, {"lang": "es", "plays": 436, "imagen": "/delegado-a-130908160455-/95/delegadoa-1-638.jpg", "url": "/orientacionsanmiguel/delegado-a", "fecha": "2013-09-08", "label": "Delegado/a", "autor": "orientacionsanmiguel", "id": 1949}, {"lang": "es", "plays": 204, "imagen": "/charlasoutomaior-final-120302180512-phpapp01/95/relatorio-soutomaior-2012-1-de-3-1-728.jpg", "url": "/tadega/relatorio-soutomaior-2012-1-de-3", "fecha": "2012-03-03", "label": "Relatorio Soutomaior 2012, 1 de 3", "autor": "Feliciano Jos\u00e9 Couto Escanciano", "id": 1950, "desc": "1\u00ba relatorio dun total de 3 para o concello de Soutomaior, Pontevedra; da asociaci\u00f3n TADEGa sobre TIC e Atenci\u00f3n \u00e1 diversidade."}, {"lang": "es", "plays": 1611, "imagen": "/ipodnano-121014155940-phpapp01/95/i-pod-nano-1-728.jpg", "url": "/idoialariz/i-pod-nano-14724212", "fecha": "2012-10-14", "label": "I pod nano", "autor": "Idoia PT", "id": 1951, "desc": "IPOD NANOren erabilpena autismoa duen 8 urteko ume batekin."}, {"lang": "es", "plays": 101, "imagen": "/adivin-casa-130128095041-phpapp01/95/adivin-casa-1-638.jpg", "url": "/otiliavazquez/adivin-casa", "fecha": "2013-01-28", "label": "Adivin casa", "autor": "otiliavazquez", "id": 1952}, {"lang": "es", "plays": 102, "imagen": "/adivin-casa-130128102926-phpapp01/95/adivin-casa-1-638.jpg", "url": "/otiliavazquez/adivin-casa-16220636", "fecha": "2013-01-28", "label": "Adivin casa", "autor": "otiliavazquez", "id": 1953, "desc": "adaptaci\u00f3n unidad la casa para alumnos con autismo, una forma de inferir, adivinar o de recordar."}, {"lang": "es", "plays": 5095, "imagen": "/adivin-casa-130128103544-phpapp02/95/la-casa-adivinamos-inferimos-1-638.jpg", "url": "/otiliavazquez/la-casa-adivinamos-inferimos", "fecha": "2013-01-28", "label": "la casa: adivinamos / inferimos", "autor": "otiliavazquez", "id": 1954, "desc": "adaptaci\u00f3n del tema la casa  para alumnos con autismo, una forma de inferir"}, {"lang": "es", "plays": 119, "imagen": "/loscoloresdeandalucia-130212135728-phpapp02/95/los-colores-de-andalucia-1-638.jpg", "url": "/CarmenCasadoGonzlez/los-colores-de-andalucia", "fecha": "2013-02-12", "label": "Los colores de Andalucia", "autor": "Carmen Casado Gonz\u00e1lez", "id": 1955}, {"lang": "es", "plays": 516, "imagen": "/presentacinjornadasticanafernndez-130415144519-phpapp02/95/presentacin-jornadas-tic-ana-fernndez-1-638.jpg", "url": "/Abuyuyu/presentacin-jornadas-tic-ana-fernndez-18870432", "fecha": "2013-04-15", "label": "Presentaci\u00f3n jornadas tic ana fern\u00e1ndez", "autor": "Abuyuyu", "id": 1956, "desc": "Presentaci\u00f3n: El blog, una herramienta educativa."}, {"lang": "es", "plays": 3578, "imagen": "http://cdn.slidesharecdn.com/ss_thumbnails/2-identificaciondeemocionesapartirdesituacionesconcretasi-130425035228-phpapp01-thumbnail.jpg?cb=1366881147", "url": "/marialopeztena/2-identificacion-deemocionesapartirdesituacionesconcretasi-19941659", "fecha": "2013-04-25", "label": "2. identificacion de_emociones_a_partir_de_situaciones_concretas_i", "autor": "marialopeztena", "id": 1957}, {"lang": "es", "plays": 36607, "imagen": "/estrategiasdeldiaadia-140324051947-phpapp02/95/estrategiasy-claves-del-dia-a-dia-en-autismo-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/estrategiasy-claves-del-dia-a-dia-en-autismo", "fecha": "2014-03-24", "label": "Estrategiasy claves  del dia a dia en autismo", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1958}, {"lang": "es", "plays": 118408, "imagen": "/0lenguajeelsonidodelahierbaalcrecer-120411035512-phpapp02/95/0-lenguaje-el-sonido-de-la-hierba-al-crecer-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/0-lenguaje-el-sonido-de-la-hierba-al-crecer", "fecha": "2012-04-11", "label": "0 lenguaje, el sonido de la hierba al crecer", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1959, "desc": "Todas las entradas del blog sobre lenguaje reunidas."}, {"lang": "es", "plays": 336, "imagen": "/sistemasdecomunicacinalternativayaumentativa-baldassarri-pea-cerezo-marco-140128155423-phpapp02/95/sistemas-de-comunicacin-alternativa-y-aumentativa-baldassarri-pea-cerezo-marco-1-638.jpg", "url": "/RedAUTI/sistemas-de-comunicacin-alternativa-y-aumentativa-baldassarri-pea-cerezo-marco", "fecha": "2014-01-28", "label": "Sistemas de comunicaci\u00f3n alternativa y aumentativa - Baldassarri - Pe\u00f1a - Cerezo - Marco", "autor": "Red Auti", "id": 1960}, {"lang": "es", "plays": 14167, "imagen": "/primavera-140327051737-phpapp02/95/primavera-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/primavera-32801669", "fecha": "2014-03-27", "label": "Primavera", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1961}, {"lang": "es", "plays": 2140, "imagen": "/trabajamoselgrupoconsonnticocr-110213074234-phpapp02/95/trabajamos-el-grupo-consonntico-cr-1-728.jpg", "url": "/lumaruca67/trabajamos-el-grupo-consonntico-cr", "fecha": "2011-02-13", "label": "Trabajamos el grupo conson\u00e1ntico cr", "autor": "Luisa Ruiz", "id": 1962}, {"lang": "es", "plays": 130, "imagen": "/tico-100818234118-phpapp01/95/tico-1-728.jpg", "url": "/kari2219/tico", "fecha": "2010-08-19", "label": "Tico", "autor": "karina2219 KARINA2219", "id": 1963}, {"lang": "es", "plays": 542, "imagen": "/proyectoin-tic-ivxornadastadega-100304085759-phpapp02/95/proyecto-in-tic-iv-xornadas-tade-ga-1-728.jpg", "url": "/tadega/proyecto-in-tic-iv-xornadas-tade-ga", "fecha": "2010-03-04", "label": "Proyecto In Tic Iv Xornadas Tade Ga", "autor": "Feliciano Jos\u00e9 Couto Escanciano", "id": 1964, "desc": "PROYECTO In-TICMesa EGANET. Tecnolox\u00edasgalegas accesibles."}, {"lang": "es", "plays": 15405, "imagen": "/saac-100517024703-phpapp01/95/comunicacin-aumentativa-y-alternativa-1-728.jpg", "url": "/belengila/saac", "fecha": "2010-05-17", "label": "Comunicaci\u00f3n aumentativa y alternativa", "autor": "Belen G", "id": 1965}, {"lang": "es", "plays": 6000, "imagen": "/1-klauselratoncito-101019070821-phpapp01/95/1-klaus-el-ratoncito-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/1-klaus-el-ratoncito", "fecha": "2010-10-19", "label": "1. klaus, el ratoncito", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1966}, {"lang": "es", "plays": 6455, "imagen": "/3-huelfantasma-101019071030-phpapp02/95/3-hu-el-fantasma-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/3-hu-el-fantasma", "fecha": "2010-10-19", "label": "3. hu, el fantasma", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1967}, {"lang": "es", "plays": 52200, "imagen": "/vocabularioimageneslinversa-101129105418-phpapp01/95/vocabulario-fonema-l-inversa-1-638.jpg", "url": "/mjosefl/vocabulario-fonema-l-inversa", "fecha": "2010-11-29", "label": "Vocabulario fonema L inversa", "autor": "Mar\u00eda Jos\u00e9 Fano", "id": 1968}, {"lang": "es", "plays": 12640, "imagen": "/captulo5-discriminacinvisual-101201024059-phpapp02/95/captulo-5-discriminacin-visual-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/captulo-5-discriminacin-visual", "fecha": "2010-12-01", "label": "Cap\u00edtulo 5   discriminaci\u00f3n visual", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1969}, {"lang": "es", "plays": 52633, "imagen": "/sinfonesliquidos-101227125010-phpapp02/95/sinfones-liquidos-1-728.jpg", "url": "/mjosefl/sinfones-liquidos", "fecha": "2010-12-27", "label": "Sinfones liquidos", "autor": "Mar\u00eda Jos\u00e9 Fano", "id": 1970, "desc": "Vocabulario en im\u00e1gnes y domin\u00f3"}, {"lang": "es", "plays": 22554, "imagen": "/ricitosdeoro-actividades-101206230938-phpapp02/95/ricitos-de-oro-actividades-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/ricitos-de-oro-actividades", "fecha": "2010-12-07", "label": "Ricitos de oro   actividades", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1971}, {"lang": "es", "plays": 1266, "imagen": "/2-tantanelgorila-110211150954-phpapp02/95/2-tantan-el-gorila-1-728.jpg", "url": "/amayasalamanca/2-tantan-el-gorila", "fecha": "2011-02-11", "label": "2 Tantan, El Gorila", "autor": "amayasalamanca", "id": 1972, "desc": "Cuento con pictogramas"}, {"lang": "es", "plays": 11454, "imagen": "/elrbolmgico-110301093553-phpapp02/95/el-rbol-mgico-1-728.jpg", "url": "/lumaruca67/el-rbol-mgico", "fecha": "2011-03-01", "label": "El \u00e1rbol m\u00e1gico", "autor": "Luisa Ruiz", "id": 1973}, {"lang": "es", "plays": 48899, "imagen": "/afianzamientodelgrupoconsonnticogr-110407123744-phpapp02/95/afianzamiento-del-grupo-consonntico-gr-1-728.jpg", "url": "/lumaruca67/afianzamiento-del-grupo-consonntico-gr", "fecha": "2011-04-07", "label": "Afianzamiento del grupo conson\u00e1ntico gr", "autor": "Luisa Ruiz", "id": 1974}, {"lang": "es", "plays": 79537, "imagen": "/problemassencillosderazonamientomatemticoparaprimerciclodeprimariaadaptados-111109062803-phpapp01/95/problemas-sencillos-de-razonamiento-matemtico-para-primer-ciclo-de-primaria-adaptados-1-728.jpg", "url": "/Nubecitas/problemas-sencillos-de-razonamiento-matemtico-para-primer-ciclo-de-primaria-adaptados-10086077", "fecha": "2011-11-09", "label": "Problemas sencillos de razonamiento matem\u00e1tico para primer ciclo de primaria adaptados", "autor": "Patri Caro", "id": 1975}, {"lang": "es", "plays": 33904, "imagen": "/1-klauselratoncito-ftima-111110035013-phpapp01/95/1-klaus-el-ratoncito-ftima-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/1-klaus-el-ratoncito-ftima", "fecha": "2011-11-10", "label": "1. klaus, el ratoncito   f\u00e1tima", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1976, "desc": "Nueva adaptaci\u00f3n del ratoncito Klaus con las ilustraciones de F\u00e1tima Collado."}, {"lang": "es", "plays": 16800, "imagen": "/elenajuegaasersirena-111111081421-phpapp02/95/elena-juega-a-ser-sirena-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/elena-juega-a-ser-sirena", "fecha": "2011-11-11", "label": "Elena  juega a ser sirena", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1977, "desc": "Gracias a \u00c1ngeles Broch  Ruiz:)"}, {"lang": "es", "plays": 2421, "imagen": "/17621307564339859-111124175602-phpapp01/95/leo-con-lula-1-728.jpg", "url": "/vipremitic/leo-con-lula", "fecha": "2011-11-24", "label": "Leo con Lula", "autor": "vipremitic", "id": 1978}, {"lang": "es", "plays": 473, "imagen": "/tantan-el-gorila-111209061315-phpapp02/95/tantan-elgorila-1-728.jpg", "url": "/olgapluna/tantan-elgorila", "fecha": "2011-12-09", "label": "Tantan el-gorila", "autor": "olgapluna", "id": 1979}, {"lang": "es", "plays": 27464, "imagen": "/catlogoderuiditos-120102105102-phpapp02/95/catlogo-de-ruiditos-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/catlogo-de-ruiditos", "fecha": "2012-01-02", "label": "Cat\u00e1logo de ruiditos", "autor": "Anabel Cornago", "id": 1980, "desc": "im\u00e1genes y fichas para trabajar los sonidos y los ruidos"}, {"lang": "es", "plays": 331, "imagen": "/titanic-120613192652-phpapp01/95/titanic-1-728.jpg", "url": "/otiliavazquez/titanic-13316660", "fecha": "2012-06-14", "label": "Titanic", "autor": "otiliavazquez", "id": 1981, "desc": "adaptaci\u00f3n unidad hundimiento del Titanic para ni\u00f1os con autismo"}, {"lang": "es", "plays": 14460, "imagen": "/concienciafonologicavocales-120131085536-phpapp01/95/conciencia-fonologica-vocales-1-638.jpg", "url": "/mariaferbus/conciencia-fonologica-vocales", "fecha": "2012-01-31", "label": "Conciencia fonologica vocales", "autor": "mariaferbus", "id": 1982}, {"lang": "es", "plays": 255, "imagen": "/elrelojiii-120307134855-phpapp02/95/el-reloj-iii-1-728.jpg", "url": "/BelnMarrero/el-reloj-iii-11909968", "fecha": "2012-03-07", "label": "El reloj iii", "autor": "Bel\u00e9n Marrero", "id": 1983}, {"lang": "es", "plays": 116, "imagen": "/websperladifernciapowedefinittttttiiuuu-120302024021-phpapp02/95/webs-per-la-diferncia-powe-definittttttiiuuu-1-728.jpg", "url": "/paulaespinal/webs-per-la-diferncia-powe-definittttttiiuuu", "fecha": "2012-03-02", "label": "Webs per la difer\u00e8ncia powe definittttttiiuuu....", "autor": "paulaespinal", "id": 1984, "desc": "treball de webs"}, {"lang": "es", "plays": 522, "imagen": "/elrelojiii-120307140018-phpapp02/95/el-reloj-iii-1-728.jpg", "url": "/vivenciasespeciales1/el-reloj-iii", "fecha": "2012-03-07", "label": "El reloj iii", "autor": "Vivenciasespeciales Educaci\u00f3n Especial", "id": 1985}, {"lang": "es", "plays": 62, "imagen": "/educacionespecialdehoy-120526095507-phpapp02/95/educacion-especial-de-hoy-1-728.jpg", "url": "/romerob30/educacion-especial-de-hoy", "fecha": "2012-05-26", "label": "Educacion especial de hoy", "autor": "romerob30", "id": 1986}, {"lang": "es", "plays": 166724, "imagen": "/vocabulariodenavidad1-121215095430-phpapp02/95/vocabulario-de-navidad-1-1-638.jpg", "url": "/Espanolparainmigrantes/vocabulario-de-navidad-1-15650507", "fecha": "2012-12-15", "label": "Vocabulario de Navidad 1", "autor": "Espanolparainmigrantes", "id": 1987, "desc": "Vocabulario de Navidad 1"}, {"lang": "es", "plays": 428, "imagen": "/sandwich-121201075946-phpapp02/95/como-preparar-un-sandwich-1-638.jpg", "url": "/marielaf39/como-preparar-un-sandwich", "fecha": "2012-12-01", "label": "como preparar un sandwich", "autor": "Mariela Falabella", "id": 1988}, {"lang": "es", "plays": 294, "imagen": "/presentacinmaldonado29dejunio-131110122119-phpapp01/95/tics-e-inclusin-educativa-mtra-esp-magela-solari-1-638.jpg", "url": "/silviatrias/tics-e-inclusin-educativa-mtra-esp-magela-solari", "fecha": "2013-11-10", "label": "Tic's e inclusi\u00f3n educativa, Mtra Esp. Magela Solari", "autor": "Silvia Trias", "id": 1989, "desc": "Inclusi\u00f3n educativa y uso de las tic's"}, {"lang": "es", "plays": 1083, "imagen": "/losverbosnocionesfundamentales02-120929092313-phpapp01/95/los-verbos-nociones-fundamentales-02-1-728.jpg", "url": "/jiglesia/los-verbos-nociones-fundamentales-02", "fecha": "2012-09-29", "label": "Los verbos (nociones fundamentales) 02", "autor": "Jos\u00e9 I. Iglesia Puig", "id": 1990}, {"lang": "es", "plays": 107, "imagen": "/veoveo-1-121005095955-phpapp01/95/veoveo-1-1-728.jpg", "url": "/helamfleming/veoveo-1-14604123", "fecha": "2012-10-05", "label": "Veoveo 1", "autor": "HelaM FleMing", "id": 1991, "desc": "Para estimular la comprensi\u00f3n lectora"}, {"lang": "es", "plays": 11040, "imagen": "/construimosfrasespasoapaso2-130223091924-phpapp02/95/construimos-frases-paso-a-paso2-1-638.jpg", "url": "/pilar_jhornero/construimos-frases-paso-a-paso2", "fecha": "2013-02-23", "label": "Construimos frases paso a paso2", "autor": "pilar_jhornero", "id": 1992}, {"lang": "es", "plays": 3418, "imagen": "http://cdn.slidesharecdn.com/ss_thumbnails/2-identificaciondeemocionesapartirdesituacionesconcretasii-130425034859-phpapp01-thumbnail.jpg?cb=1366880635", "url": "/marialopeztena/2-identificacion-deemocionesapartirdesituacionesconcretasii", "fecha": "2013-04-25", "label": "2. identificacion de_emociones_a_partir_de_situaciones_concretas_ii", "autor": "marialopeztena", "id": 1993}, {"lang": "es", "plays": 6730, "imagen": "/cincopistas-130223111431-phpapp02/95/cincopistas-1-638.jpg", "url": "/almaestra/cincopistas", "fecha": "2013-02-23", "label": "Cincopistas", "autor": "Geni", "id": 1994}, {"lang": "es", "plays": 5688, "imagen": "/cincopistas2-130308111342-phpapp02/95/cincopistas2-1-638.jpg", "url": "/almaestra/cincopistas2", "fecha": "2013-03-08", "label": "Cincopistas2", "autor": "Geni", "id": 1995}, {"lang": "es", "plays": 49, "imagen": "/aliciatraducido-130313105245-phpapp02/95/alicia-traducido-1-638.jpg", "url": "/cindirela23/alicia-traducido", "fecha": "2013-03-13", "label": "Alicia traducido", "autor": "Cindirelaz Rosales", "id": 1996}, {"lang": "es", "plays": 604, "imagen": "/folletovjornadasafteaadaptado-130314064337-phpapp02/95/informacin-sobre-las-v-jornadas-de-aftea-adaptada-con-pictogramas-1-638.jpg", "url": "/toypsicomotricidad/folleto-v-jornadas-aftea-adaptado", "fecha": "2013-03-14", "label": "Informaci\u00f3n sobre las V Jornadas de AFTEA, adaptada con pictogramas", "autor": "OcupaTEA Blog", "id": 1997}, {"lang": "es", "plays": 208, "imagen": "/klauselratoncito-130314152657-phpapp01/95/klauselratoncito-1-638.jpg", "url": "/elenazapatavalero/klauselratoncito", "fecha": "2013-03-14", "label": "Klauselratoncito", "autor": "Elena Zapata Valero", "id": 1998}, {"lang": "es", "plays": 167, "imagen": "/comprensionlectora1ercicloadivina1-130323101628-phpapp01/95/comprension-lectora-1-er-ciclo-adivina-1-1-638.jpg", "url": "/losolivos/comprension-lectora-1-er-ciclo-adivina-1-17554152", "fecha": "2013-03-23", "label": "Comprension lectora 1 er ciclo adivina 1", "autor": "losolivos", "id": 1999}, {"lang": "es", "plays": 146, "imagen": "/comprensionlectoraadivina2-130323120445-phpapp01/95/comprension-lectora-adivina-2-1-638.jpg", "url": "/losolivos/comprension-lectora-adivina-2", "fecha": "2013-03-23", "label": "Comprension lectora adivina 2", "autor": "losolivos", "id": 2000}, {"lang": "es", "plays": 515, "imagen": "/programajornadasee-131008082351-phpapp01/95/programa-jornadas-e-e-1-638.jpg", "url": "/franson78/programa-jornadas-e-e", "fecha": "2013-10-08", "label": "Programa jornadas e e", "autor": "franson78", "id": 2001}, {"lang": "es", "plays": 42969, "imagen": "/espaciovitalrespetosincontrol-140122072325-phpapp02/95/espacio-vital-respeto-sin-control-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/espacio-vital-respeto-sin-control", "fecha": "2014-01-22", "label": "Espacio vital respeto sin control", "autor": "Anabel Cornago", "id": 2002}, {"lang": "es", "plays": 167, "imagen": "/elotoo-131117053735-phpapp01/95/el-otoo-1-638.jpg", "url": "/ticceeabarcia/el-otoo-28332452", "fecha": "2013-11-17", "label": "El oto\u00f1o", "autor": "ticceeabarcia", "id": 2003, "desc": "presentaci\u00f3n para trabajar el oto\u00f1o"}, {"lang": "es", "plays": 88, "imagen": "/espaciovitalrespetosincontrol-140122072325-phpapp02-140123052724-phpapp02/95/espacio-vital-respeto-sin-control-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/espaciovitalrespetosincontrol-140122072325phpapp02", "fecha": "2014-01-23", "label": "Espacio vital - respeto - sin control", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 2004}, {"lang": "es", "plays": 106, "imagen": "/espaciovitalrespetosincontrol-140122072325-phpapp02-140123140738-phpapp01/95/espacio-vital-respeto-sin-control-1-638.jpg", "url": "/CoserYCantar/espacio-vital-respeto-sin-control-30359878", "fecha": "2014-01-23", "label": "Espacio vital respeto sin control", "autor": "Patricia Leal", "id": 2005}, {"lang": "es", "plays": 79, "imagen": "/aprendemossonidosdeal-140305170116-phpapp01/95/aprendemos-sonidos-de-al-1-638.jpg", "url": "/CristinaCortsMiranda/aprendemos-sonidos-de-al", "fecha": "2014-03-05", "label": "Aprendemos sonidos de al", "autor": "Cristina Cort\u00e9s Miranda", "id": 2006}, {"lang": "es", "plays": 2532, "imagen": "/caperunnttnosignos-090421153510-phpapp01/95/caperucita-roja-1-728.jpg", "url": "/unmundosinsonido/caperucita-roja-1323405", "fecha": "2009-04-21", "label": "Caperucita Roja", "autor": "unmundosinsonido", "id": 2007}, {"lang": "es", "plays": 1921, "imagen": "/caperunntt-090421155038-phpapp01/95/caperucita-roja-1-728.jpg", "url": "/unmundosinsonido/caperucita-roja-1323497", "fecha": "2009-04-21", "label": "Caperucita Roja", "autor": "unmundosinsonido", "id": 2008}, {"lang": "es", "plays": 22, "imagen": "/papayeando-140402065639-phpapp02/95/papayeando-1-638.jpg", "url": "/CRUZY4/papayeando-33031035", "fecha": "2014-04-02", "label": "Papayeando", "autor": "CRUZY4", "id": 2009}, {"lang": "es", "plays": 3984, "imagen": "/bingodenavidad-091214205118-phpapp01/95/bingo-de-navidad-1-728.jpg", "url": "/MaCarmen/bingo-de-navidad", "fecha": "2009-12-14", "label": "Bingo de Navidad", "autor": "MaCarmen", "id": 2010}, {"lang": "es", "plays": 255, "imagen": "/tea-130505052610-phpapp02/95/tea-1-638.jpg", "url": "/josetxu1953/tea-20580493", "fecha": "2013-05-05", "label": "Tea", "autor": "Universidad de Oviedo", "id": 2011}, {"lang": "es", "plays": 6152, "imagen": "/saludarydespedirse-131011071517-phpapp01/95/saludar-y-despedirse-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/saludar-y-despedirse", "fecha": "2013-10-11", "label": "Saludar y despedirse", "autor": "Anabel Cornago", "id": 2012}, {"lang": "es", "plays": 2870, "imagen": "/pie-130311145652-phpapp02/95/un-tablero-para-comunicarse-1-638.jpg", "url": "/mpazgarciamateos80/pie-17113121", "fecha": "2013-03-11", "label": "Un tablero para comunicarse", "autor": "mpazgarciamateos80", "id": 2013, "desc": "Se ofrece el manejo de un tablero de comunicaci\u00f3n."}, {"lang": "es", "plays": 323, "imagen": "/defelige-120809033429-phpapp02/95/presentacin-elige-en-itasd-1-728.jpg", "url": "/miguellancho/presentacin-elige-en-itasd", "fecha": "2012-08-09", "label": "Presentaci\u00f3n eLIGE en ITASD", "autor": "Miguel Lancho", "id": 2014, "desc": "Presentaci\u00f3n del software de estructuraci\u00f3n temporal eLIGE en el Congreso Internacional de Tecnolog\u00eda y Autismo en Valencia 2012"}, {"lang": "es", "plays": 1167, "imagen": "/bingodenavidad-091214205118-phpapp01-111106014305-phpapp02/95/actividades-para-navidad-1-728.jpg", "url": "/cristinamoreubi/actividades-para-navidad", "fecha": "2011-11-06", "label": "Actividades para Navidad", "autor": "cristinamoreubi", "id": 2015}, {"lang": "es", "plays": 216, "imagen": "/reprografiavallblanca-explicaciondelproyecto-130311040057-phpapp01/95/reprografia-vall-blanca-explicacin-del-proyecto-1-638.jpg", "url": "/vicentllopis/reprografia-vall-blanca-explicacion-del-proyecto", "fecha": "2013-03-11", "label": "Reprografia vall blanca - explicaci\u00f3n del proyecto", "autor": "Vicent Llopis", "id": 2016, "desc": "Explicaci\u00f3n del proyecto \"Reprografia Vall Blanca\", curr\u00edculum funcional en un taller laboral de alumnado con necesidades educativas especiales a trav\u00e9s de un blog."}, {"lang": "es", "plays": 1765, "imagen": "/proyectodeformacienelusoeducativodelasticenelalumnadocontrastornoautista1-131204051522-phpapp01/95/proyecto-de-formaci-en-el-uso-educativo-de-las-tic-en-el-alumnado-con-trastorno-autista1-1-638.jpg", "url": "/MariaRobledoRamirez/proyecto-de-formaci-en-el-uso-educativo-de-las-tic-en-el-alumnado-con-trastorno-autista1", "fecha": "2013-12-04", "label": "Proyecto de formaci\u00f3 en el uso educativo de las tic en el alumnado con trastorno autista(1)", "autor": "MariaRobledoRamirez", "id": 2017}, {"lang": "es", "plays": 5018, "imagen": "/tallerprcticoindividualizadoparapadresyeducadores-121008032042-phpapp02/95/taller-prctico-individualizado-para-padres-y-educadores-1-728.jpg", "url": "/auroragarigos/taller-prctico-individualizado-para-padres-y-educadores", "fecha": "2012-10-08", "label": "Taller pr\u00e1ctico individualizado para padres y educadores", "autor": "Aurora Garrig\u00f3s", "id": 2018}, {"lang": "es", "plays": 537, "imagen": "/tallerpracticoindividualizadopadresyeducadores-130905085715-/95/taller-practico-individualizado-padres-y-educadores-sindrome-de-asperger-1-638.jpg", "url": "/marielaf39/taller-practico-individualizado-padres-y-educadores-sindrome-de-asperger", "fecha": "2013-09-05", "label": "Taller practico individualizado padres y educadores: Sindrome de Asperger", "autor": "Mariela Falabella", "id": 2019, "desc": "Sindrome de Asperger: este  taller esta destinado a padres y educadores para comprender el mundo de este colectivo de personas"}, {"lang": "es", "plays": 782, "imagen": "/leerellenguajecorporalgrupo-130919083036-phpapp02-131023042340-phpapp01/95/leer-el-lenguaje-corporal-grupo-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/leer-el-lenguaje-corporal-grupo-27483500", "fecha": "2013-10-23", "label": "Leer el lenguaje corporal - grupo", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 2020}, {"lang": "es", "plays": 93, "imagen": "/estadsticamargarethgayoso-130622180505-phpapp01/95/estadstica-margareth-gayoso-1-638.jpg", "url": "/margarethraquelgayososalinas/estadstica-margareth-gayoso", "fecha": "2013-06-22", "label": "Estad\u00edstica margareth gayoso", "autor": "Margareth Gayoso", "id": 2021, "desc": "Es un peque\u00f1o compendio sobre la estad\u00edstica y su aplicaci\u00f3n b\u00e1sica en educaci\u00f3n"}, {"lang": "es", "plays": 24, "imagen": "/comprensionlectora1erciclomentiras1-130323111856-phpapp01/95/comprension-lectora-1-er-ciclo-mentiras1-1-638.jpg", "url": "/losolivos/comprension-lectora-1-er-ciclo-mentiras1-17555325", "fecha": "2013-03-23", "label": "Comprension lectora 1 er ciclo mentiras1", "autor": "losolivos", "id": 2022}, {"lang": "es", "plays": 30337, "imagen": "/habilidadesmetafonolgicas-111207183829-phpapp02/95/habilidades-metafonolgicas-1-728.jpg", "url": "/cursodepresentaciones/habilidades-metafonolgicas", "fecha": "2011-12-08", "label": "Habilidades metafonol\u00f3gicas", "autor": "cursodepresentaciones", "id": 2023, "desc": "Actividades para trabajar la conciencia l\u00e9xica, sil\u00e1bica y fonol\u00f3gica."}, {"lang": "es", "plays": 5118, "imagen": "/tallerbasicoelaboracionayudasvisuales-120207231751-phpapp02/95/taller-basico-elaboracion-ayudas-visuales-aura-romero-calavia-carmen-lpez-donoso-leles-ortiga-gil-1-728.jpg", "url": "/DavidPastorCalle1/taller-basico-elaboracion-ayudas-visuales-aura-romero-calavia-carmen-lpez-donoso-leles-ortiga-gil", "fecha": "2012-02-08", "label": "Taller basico elaboracion Ayudas Visuales - Aura Romero Calavia, Carmen L\u00f3pez Donoso, Leles Ortiga Gil", "autor": "David Pastor Calle", "id": 2024, "desc": "TALLER B\u00c1SICO DE ELABORACI\u00d3N DE AYUDAS VISUALES - Aura Romero Calavia,"}, {"lang": "es", "plays": 295, "imagen": "/proyectoinvestigacionautismo-131107141034-phpapp01/95/autismo-y-nuevas-tecnologas-1-638.jpg", "url": "/HumanidadesUCSF/proyecto-investigacion-autismo", "fecha": "2013-11-07", "label": "Autismo y Nuevas Tecnolog\u00edas", "autor": "Facultad de Humanidades Universidad Cat\u00f3lica de Santa Fe", "id": 2025, "desc": "Se trata de un proyecto de investigaci\u00f3n llevado a cabo por Mart\u00ednez Martos Melania, Morante Cervilla Laura y Mat\u00ednez Iborra Esther, donde se describen las dificultades que presentan las personas con autismo y un abordaje desde las TIC para la integraci\u00f3n escolar."}, {"lang": "es", "plays": 2127, "imagen": "/joanesunnioconautismosinmusica-120307212609-phpapp02/95/joanes-un-nio-con-autismo-1-728.jpg", "url": "/maiaio/joanes-un-nio-con-autismo", "fecha": "2012-03-08", "label": "Joanes, un ni\u00f1o con autismo", "autor": "maiaio", "id": 2026}, {"lang": "es", "plays": 357, "imagen": "/comunicaciiautisme-140113172531-phpapp01/95/comunicaci-i-autisme-1-638.jpg", "url": "/de0cvg2/comunicaci-i-autisme-29978579", "fecha": "2014-01-13", "label": "Comunicaci\u00f3 i autisme", "autor": "Carlos Villuendas", "id": 2027}, {"lang": "es", "plays": 52, "imagen": "/materialedicativoartculo-131204092942-phpapp01/95/bancos-de-recursos-multimedia-1-638.jpg", "url": "/ramiolra1/bancos-de-recursos-multimedia", "fecha": "2013-12-04", "label": "Bancos de recursos multimedia", "autor": "RONALD RAMIREZ OLANO", "id": 2028}, {"lang": "es", "plays": 112, "imagen": "/habilidades-fonologicas-140119063756-phpapp02/95/habilidades-fonologicas-1-638.jpg", "url": "/CoserYCantar/habilidades-fonologicas-30179817", "fecha": "2014-01-19", "label": "Habilidades fonologicas", "autor": "Patricia Leal", "id": 2029}, {"lang": "es", "plays": 835, "imagen": "/prontuariosac-111221200821-phpapp01/95/prontuario-sac-1-728.jpg", "url": "/Docencia/prontuario-sac", "fecha": "2011-12-22", "label": "Prontuario sac", "autor": "Docencia", "id": 2030}, {"lang": "es", "plays": 511, "imagen": "/trivialhabilidadessociales-5-acertando-140123123810-phpapp01/95/trivial-habilidades-sociales-5-acertando-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/trivial-habilidades-sociales-5-acertando", "fecha": "2014-01-23", "label": "Trivial habilidades sociales 5 - acertando", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 2031}, {"lang": "es", "plays": 3260, "imagen": "/perezlunamemoria-120108151903-phpapp01/95/perez-luna-memoria-1-728.jpg", "url": "/olgapluna/perez-luna-memoria", "fecha": "2012-01-08", "label": "Perez luna memoria.", "autor": "olgapluna", "id": 2032}, {"lang": "es", "plays": 237, "imagen": "/perezlunamemoriaii1-1-120109015853-phpapp01/95/perez-luna-memoria-ii-11-1-728.jpg", "url": "/olgapluna/perez-luna-memoria-ii-11", "fecha": "2012-01-09", "label": "Perez luna memoria ii_ 1.1", "autor": "olgapluna", "id": 2033}, {"lang": "es", "plays": 54772, "imagen": "/quehacersi-140127074603-phpapp01/95/que-hacer-si-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/que-hacer-si", "fecha": "2014-01-27", "label": "Que hacer si", "autor": "Anabel Cornago", "id": 2034, "desc": "Trivial - qu\u00e9 Hacer si"}, {"lang": "es", "plays": 349, "imagen": "/motoricos010-121021002725-phpapp02/95/motoricos-010-1-638.jpg", "url": "/jcastron/motoricos-010", "fecha": "2012-10-21", "label": "Motoricos 010", "autor": "jcastron", "id": 2035, "desc": "El juego adaptado como preparaci\u00f3n en el uso de Ayudas T\u00e9cnicas."}, {"lang": "es", "plays": 425, "imagen": "/quehacersi-140127074603-phpapp01-140127080025-phpapp01/95/qu-hacer-si-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/qu-hacer-si-30487580", "fecha": "2014-01-27", "label": "Qu\u00e9 hacer si...", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 2036}, {"lang": "es", "plays": 1378, "imagen": "/guiacomunicacinalternativa-110321091731-phpapp02/95/guia-comunicacin-alternativa-1-728.jpg", "url": "/evareduello1/guia-comunicacin-alternativa", "fecha": "2011-03-21", "label": "Guia comunicaci\u00f3n alternativa", "autor": "Eva Reduello Fern\u00e1ndez", "id": 2037}, {"lang": "es", "plays": 5153, "imagen": "/31682265-comunicacion-aumentativa-y-alternativa-guia-de-referencia-110315043800-phpapp02/95/31682265-comunicacionaumentativayalternativaguiadereferencia-1-728.jpg", "url": "/FatimaColladoMartin/31682265-comunicacionaumentativayalternativaguiadereferencia", "fecha": "2011-03-15", "label": "31682265 comunicacion-aumentativa-y-alternativa-guia-de-referencia", "autor": "FATIMAMI", "id": 2038}, {"lang": "es", "plays": 9104, "imagen": "/guabsicaipad1-110617070401-phpapp01/95/gua-bsica-i-pad1-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/gua-bsica-i-pad1", "fecha": "2011-06-17", "label": "Gu\u00eda b\u00e1sica i pad(1)", "autor": "Anabel Cornago", "id": 2039, "desc": "Mil gracias, Iv\u00e1n Soriano :)"}, {"lang": "es", "plays": 5662, "imagen": "/proyectosinformaticosdisenadosparatea-130516030712-phpapp02/95/proyectos-informticos-diseados-para-tea-1-638.jpg", "url": "/Log2013/proyectos-informaticos-disenados-para-tea", "fecha": "2013-05-16", "label": "Proyectos inform\u00e1ticos dise\u00f1ados para tea", "autor": "Log2013", "id": 2040}, {"lang": "es", "plays": 235, "imagen": "/comunicacin-120229000720-phpapp01/95/comunicacin-aumentativa-y-alternativa-gua-de-referencia-ceapat-1-728.jpg", "url": "/saacgt/comunicacin-aumentativa-y-alternativa-gua-de-referencia-ceapat", "fecha": "2012-02-29", "label": "Comunicaci\u00f3n Aumentativa y Alternativa - Gu\u00eda de Referencia - CEAPAT.", "autor": "Grupo Trabajo SAAC \u00dabeda", "id": 2041}, {"lang": "es", "plays": 5979, "imagen": "/basesconcursonotecorteslfdefinitivo-130711035622-phpapp01/95/bases-concurso-no-te-cortes-lfdefinitivo-1-638.jpg", "url": "/FEAPS/bases-concurso-no-te-cortes-lfdefinitivo", "fecha": "2013-07-11", "label": "Bases concurso no te cortes lfdefinitivo", "autor": "FEAPS", "id": 2042}, {"lang": "es", "plays": 2588, "imagen": "/proyectotabletenelaula-130515111118-phpapp02/95/proyecto-tablet-en-el-aula-1-638.jpg", "url": "/ingedwingarcia/proyecto-tablet-en-el-aula", "fecha": "2013-05-15", "label": "Proyecto Tablet en el Aula", "autor": "Edwin Yahir Garcia Fajardo", "id": 2043, "desc": "En la Instituci\u00f3n Educativa Dominguillo trabajamos para conseguir la plena inclusi\u00f3n de los estudiantes en la escuela, en cada una de las etapas de su ciclo vital. No hay duda de que la formaci\u00f3n es una pieza que determina de manera definitiva el crecimiento integral de cualquier persona. Es por esto que debemos cuidar y seleccionar al m\u00e1ximo todos aquellos aspectos y agentes involucrados en el proceso educativo: el profesorado, los m\u00e9todos de ense\u00f1anza y aprendizaje as\u00ed como los formatos en los que el estudiante recibe los conocimientos, pues de todo ello depender\u00e1 su desarrollo intelectual, social y humano."}, {"lang": "es", "plays": 525, "imagen": "/anexoxxii-131008084747-phpapp02/95/anexo-xxii-webs-y-blogs-para-trabajar-el-bilingismo-1-638.jpg", "url": "/ArceOrientacionmadrid/anexo-xxii-webs-y-blogs-para-trabajar-el-bilingismo", "fecha": "2013-10-08", "label": "Anexo xxii. webs y blogs para trabajar el biling\u00fcismo", "autor": "ArceOrientacionmadrid", "id": 2044}, {"lang": "es", "plays": 2015, "imagen": "/vocabularybookbasics-131008082942-phpapp02/95/vocabulary-book-basics-1-638.jpg", "url": "/maica/vocabulary-book-basics", "fecha": "2013-10-08", "label": "Vocabulary book basics", "autor": "maica", "id": 2045, "desc": "Vocabulari b\u00e0sic en angl\u00e8s. Nivell inicial."}, {"lang": "es", "plays": 574, "imagen": "/31tableroespecficodecomunicacinmbitoeducativoymbitosanitariotableco-111111115943-phpapp01/95/tablero-especfico-de-comunicacin-mbito-educativo-y-mbito-sanitario-tableco-1-728.jpg", "url": "/GrupoIEEI/tablero-especfico-de-comunicacin-mbito-educativo-y-mbito-sanitario-tableco", "fecha": "2011-11-11", "label": "Tablero espec\u00edfico de comunicaci\u00f3n \u00e1mbito educativo y \u00e1mbito sanitario tableco", "autor": "GrupoIEEI", "id": 2046, "desc": "Autores:"}, {"lang": "es", "plays": 1860715, "imagen": "/enlacesmaterialwebsyblogs-121007105312-phpapp02/95/enlaces-material-webs-y-blogs-1-728.jpg", "url": "/Maestrapt/enlaces-material-webs-y-blogs", "fecha": "2012-10-07", "label": "Enlaces material webs y blogs", "autor": "Almu G. Negrete", "id": 2047, "desc": "enlaces a otros blogs y webs donde encontrar material ludico, de ampliaci\u00f3n, refuerzo, para ordenador o imprimr... directamente desde el pdf se accede clasificado por curso, contenidos, formato...."}, {"lang": "es", "plays": 898, "imagen": "/agndice-111118161750-phpapp01/95/agndice-1-728.jpg", "url": "/MargaGutierrez/agndice-10224616", "fecha": "2011-11-18", "label": "Agn\u00f3dice", "autor": "MargaGutierrez", "id": 2048, "desc": "ADAPTACI\u00d3N DE LA UNIDAD 4 DEL LIBRO DE 6\u00ba CURSO DE LENGUA CASTELLANA DE LA EDITORIAL SANTILLANA"}, {"lang": "es", "plays": 6418, "imagen": "/6856nadi007n1-120312052333-phpapp01/95/la-vida-de-darius-un-puzzle-maravilloso-1-728.jpg", "url": "/DanaHorodetzky/la-vida-de-darius-un-puzzle-maravilloso", "fecha": "2012-03-12", "label": "La vida de Darius un puzzle maravilloso", "autor": "Dana Horodetchi", "id": 2049, "desc": "Aparici\u00f3n en el peri\u00f3dico local"}, {"lang": "es", "plays": 128, "imagen": "/comunicacinalternativayaumentativa-121229160458-phpapp02/95/comunicacin-alternativay-aumentativa-1-638.jpg", "url": "/Vilarodriguez/comunicacin-alternativay-aumentativa", "fecha": "2012-12-29", "label": "Comunicaci\u00f3n alternativay aumentativa", "autor": "Susana Vila", "id": 2050}, {"lang": "es", "plays": 4193, "imagen": "/recursos-120126115822-phpapp01/95/recursos-1-728.jpg", "url": "/Silvimave/recursos-11279392", "fecha": "2012-01-26", "label": "Recursos", "autor": "Silvia Mart\u00edn Velasco", "id": 2051, "desc": "Recursos metodol\u00f3gicos para trabajar con personas con autismo"}, {"lang": "es", "plays": 920, "imagen": "/nuevageneracindecomunicadores-120504055919-phpapp01/95/nueva-generacin-de-comunicadores-1-728.jpg", "url": "/BJAdaptaciones/nueva-generacin-de-comunicadores", "fecha": "2012-05-04", "label": "Nueva generaci\u00f3n de comunicadores", "autor": "BJAdaptaciones", "id": 2052, "desc": "Presentaci\u00f3n de la nueva generaci\u00f3n de comunicadores din\u00e1micos que entran a formar parte de nuestra oferta de productos de comunicaci\u00f3n aumentativa y alternativa"}, {"lang": "es", "plays": 47771, "imagen": "/fichatrabajovolumen-120620031611-phpapp01/95/ficha-trabajo-volumen-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/ficha-trabajo-volumen", "fecha": "2012-06-20", "label": "Ficha trabajo volumen", "autor": "Anabel Cornago", "id": 2053, "desc": "Material para trabajar el volumen y el tono de voz."}, {"lang": "es", "plays": 38, "imagen": "/ordenafrase1-130309064136-phpapp02/95/ordenafrase1-1-638.jpg", "url": "/imanolfalcoperez/ordenafrase1", "fecha": "2013-03-09", "label": "Ordenafrase1", "autor": "Imanol Falco Perez", "id": 2054}, {"lang": "es", "plays": 86, "imagen": "/comprensionlectora1erciclomentiras1-130323110950-phpapp01/95/comprension-lectora-1-er-ciclo-mentiras1-1-638.jpg", "url": "/losolivos/comprension-lectora-1-er-ciclo-mentiras1", "fecha": "2013-03-23", "label": "Comprension lectora 1 er ciclo mentiras1", "autor": "losolivos", "id": 2055}, {"lang": "es", "plays": 63, "imagen": "/comprensionlectora1erciclomentiras1-130323121406-phpapp02/95/comprension-lectora-1-er-ciclo-mentiras1-1-638.jpg", "url": "/losolivos/comprension-lectora-1-er-ciclo-mentiras1-17557195", "fecha": "2013-03-23", "label": "Comprension lectora 1 er ciclo mentiras1", "autor": "losolivos", "id": 2056}, {"lang": "es", "plays": 31242, "imagen": "/eljuegodeldetective-indiciospistaspower-120830032529-phpapp02/95/el-juego-del-detective-indicios-pistas-power-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/el-juego-del-detective-indicios-pistas-power", "fecha": "2012-08-30", "label": "El juego del detective   indicios pistas power", "autor": "Anabel Cornago", "id": 2057}, {"lang": "es", "plays": 72452, "imagen": "/cmoexplicarleatuhijoyasuscompaerosdeclasequeselautismo-120601031341-phpapp02/95/cmo-explicarle-a-tu-hijo-y-a-sus-compaeros-de-clase-qu-es-el-autismo-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/cmo-explicarle-a-tu-hijo-y-a-sus-compaeros-de-clase-qu-es-el-autismo", "fecha": "2012-06-01", "label": "C\u00f3mo explicarle a tu hijo y a sus compa\u00f1eros de clase qu\u00e9 es el autismo", "autor": "Anabel Cornago", "id": 2058, "desc": "C\u00f3mo explicarle a tu hijo y a sus compa\u00f1eros de clase qu\u00e9 es el autismo. Todos los materiales y la forma en la que lo hicimos. Recuerda que hay tantos autismos como personas con autismo."}, {"lang": "es", "plays": 2004, "imagen": "/terapiaocupacional-130529034630-phpapp01/95/nereida-canosa-betania-groba-y-laura-nietoterapia-ocupacional-jornadas-por-dereito-2013-1-638.jpg", "url": "/pordereito/terapia-ocupacional-22117772", "fecha": "2013-05-29", "label": "Nereida Canosa, Betania Groba y Laura Nieto.Terapia ocupacional. Jornadas Por Dereito 2013", "autor": "Por Dereito", "id": 2059}, {"lang": "es", "plays": 194, "imagen": "/21-131214174636-phpapp01/95/21-convencion-ceapat-imserso2010-1-638.jpg", "url": "/elleone27/21-convencion-ceapat-imserso2010", "fecha": "2013-12-14", "label": "21. convencion. ceapat imserso.2010", "autor": "Laura Arpa Martin", "id": 2060, "desc": "convencion"}, {"lang": "es", "plays": 24296, "imagen": "/lateralidad-coordinacint-130531024443-phpapp02/95/lateralidadcoordinacin-t-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/lateralidadcoordinacin-t", "fecha": "2013-05-31", "label": "Lateralidad.coordinaci\u00f3n t", "autor": "Anabel Cornago", "id": 2061, "desc": "Ejercicios de lateralidad. Gracias a Kristina Gago"}, {"lang": "es", "plays": 3433, "imagen": "/27771522-las-emociones-paso-a-paso1-110122015150-phpapp02/95/27771522-lasemocionespasoapaso1-1-728.jpg", "url": "/anamoreo/27771522-lasemocionespasoapaso1", "fecha": "2011-01-22", "label": "27771522 las-emociones-paso-a-paso[1]", "autor": "Ana Moreo", "id": 2062, "desc": "De Anabel Cornago"}, {"lang": "es", "plays": 2398, "imagen": "/trabajarelvolumendelavoz-121129060926-phpapp01/95/trabajar-el-volumen-de-la-voz-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/trabajar-el-volumen-de-la-voz", "fecha": "2012-11-29", "label": "Trabajar el volumen de la voz", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 2063}, {"lang": "es", "plays": 203, "imagen": "/accesibilidaddigitalcompletacolciencias-121220001524-phpapp01/95/accesibilidad-digital-completa-colciencias-144-1-638.jpg", "url": "/AccesibilidadDigital/accesibilidad-digital-completa-colciencias-144", "fecha": "2012-12-20", "label": "Accesibilidad Digital Completa Colciencias 144", "autor": "Felipe Betancur Accesibilidad", "id": 2064, "desc": "\u201cAccesibilidad Digital \u2013 Tecnolog\u00eda para TODOS\u201d de la Fundaci\u00f3n Todos Podemos Ayudar busca mejorar mediante tecnolog\u00eda la calidad de vida de personas con discapacidad. En capacitaciones grupales mediante la metodolog\u00eda de formaci\u00f3n de formadores ense\u00f1amos a la gente desde sensibilizaci\u00f3n hacia la discapacidad hasta capacitaci\u00f3n en la el uso de software gratuito especializado en accesibilidad y la elaboraci\u00f3n de ayudas t\u00e9cnicas con materiales bajo costo que puedan conseguir f\u00e1cilmente a nivel local.  Constantemente estamos investigando y desarrollando soluciones de accesibilidad  que luego puedan ser compartidas de forma masiva."}, {"lang": "es", "plays": 268, "imagen": "/comunicacinalternativayaumentativa-130718083012-phpapp02/95/comunicacin-alternativa-y-aumentativa-1-638.jpg", "url": "/Vilarodriguez/comunicacin-alternativay-aumentativa-24383818", "fecha": "2013-07-18", "label": "Comunicaci\u00f3n alternativa y aumentativa", "autor": "Susana Vila", "id": 2065}, {"lang": "es", "plays": 397, "imagen": "/pautasdeintervencinenelprocesodeenseanz222-121205075430-phpapp01/95/pautas-de-intervencin-en-el-proceso-de-enseanz222-1-638.jpg", "url": "/marielaf39/pautas-de-intervencin-en-el-proceso-de-enseanz222", "fecha": "2012-12-05", "label": "Pautas de intervenci\u00f3n en el proceso de ense\u00f1anz222", "autor": "Mariela Falabella", "id": 2066, "desc": "Genial documento de Aspau, no solo con pautas sino con la apoyatura de pictogramas. Felicitaciones Aspau!"}, {"lang": "es", "plays": 299, "imagen": "http://cdn.slidesharecdn.com/ss_thumbnails/iautism-121210053637-phpapp01-thumbnail.jpg?cb=1355139451", "url": "/MartaCano2/iautism-aplicaciones", "fecha": "2012-12-10", "label": "Iautism aplicaciones", "autor": "Marta Montoro", "id": 2067}, {"lang": "es", "plays": 367, "imagen": "/cmoexplicarleatuhijoyasuscompaerosdeclasequeselautismo-120601031341-phpapp02-130116151926-phpapp02/95/como-explicarle-a-tu-hijo-y-a-sus-compaeros-de-clase-que-es-el-autismo-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/como-explicarle-a-tu-hijo-y-a-sus-compaeros-de-clase-que-es-el-autismo", "fecha": "2013-01-16", "label": "Como explicarle a tu hijo y a sus compa\u00f1eros de clase que es el autismo", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 2068}, {"lang": "es", "plays": 44412, "imagen": "/leerellenguajecorporalgrupo-130919083036-phpapp02/95/leer-el-lenguaje-corporal-grupo-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/leer-el-lenguaje-corporal-grupo", "fecha": "2013-09-19", "label": "Leer el lenguaje corporal grupo", "autor": "Anabel Cornago", "id": 2069}, {"lang": "es", "plays": 74, "imagen": "/atencintemprana-130408112250-phpapp01/95/atenci-n-temprana-1-638.jpg", "url": "/mariasanzlecha/atenci-n-temprana-18415176", "fecha": "2013-04-08", "label": "Atenci n temprana", "autor": "Maria Sanz Lecha", "id": 2070}, {"lang": "es", "plays": 1960, "imagen": "/las-emociones-paso-a-paso1-111205083346-phpapp02/95/las-emocionespasoapaso1-1-728.jpg", "url": "/olgapluna/las-emocionespasoapaso1", "fecha": "2011-12-05", "label": "Las emociones-paso-a-paso(1)", "autor": "olgapluna", "id": 2071}, {"lang": "es", "plays": 504, "imagen": "/autismoytecnologia-130603072133-phpapp01/95/autismo-y-tecnologia-1-638.jpg", "url": "/MartaCano2/autismo-y-tecnologia", "fecha": "2013-06-03", "label": "Autismo y tecnologia", "autor": "Marta Montoro", "id": 2072, "desc": "Fundaci\u00f3n Orange"}, {"lang": "es", "plays": 118, "imagen": "/fuentes2013-131119073059-phpapp01/95/fuentes2013-1-638.jpg", "url": "/JesusArranzG/fuentes2013", "fecha": "2013-11-19", "label": "Fuentes2013", "autor": "JesusArranzG", "id": 2073}, {"lang": "es", "plays": 81075, "imagen": "/lasemocionespasoapaso-101013093754-phpapp02/95/las-emociones-paso-a-paso-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/las-emociones-paso-a-paso", "fecha": "2010-10-13", "label": "Las emociones paso a paso", "autor": "Anabel Cornago", "id": 2074, "desc": "C\u00f3mo trabajar las emociones"}, {"lang": "es", "plays": 5203, "imagen": "/lasemocionespasoapaso-101029192714-phpapp01/95/las-emociones-paso-a-paso-1-638.jpg", "url": "/psychopr/las-emociones-paso-a-paso-5613227", "fecha": "2010-10-30", "label": "Las emociones paso a  paso", "autor": "Emmanuel Oquendo", "id": 2075}, {"lang": "es", "plays": 14499, "imagen": "/las-emociones-paso-a-paso-101103171007-phpapp01/95/las-emocionespasoapaso-1-638.jpg", "url": "/mamijul36/las-emocionespasoapaso", "fecha": "2010-11-03", "label": "Las emociones-paso-a-paso", "autor": "maite -mamijul36", "id": 2076}, {"lang": "es", "plays": 293, "imagen": "/autismoinfantil-131223023452-phpapp02/95/autismo-infantil-1-638.jpg", "url": "/avpaped/autismo-infantil-29441171", "fecha": "2013-12-23", "label": "Autismo infantil", "autor": "avpaped", "id": 2077}, {"lang": "es", "plays": 106, "imagen": "/suports-tac-divesitat-funcional-espiral-130807065714-phpapp02/95/eines-tecnolgiques-per-a-la-diversitat-funcional-suports-digitals-1-638.jpg", "url": "/jfonoll/suports-tacdivesitatfuncionalespiral", "fecha": "2013-08-07", "label": "Eines tecnol\u00f2giques per a la Diversitat funcional\u201d ( Suports digitals)", "autor": "Joaquin Fonoll", "id": 2078}, {"lang": "es", "plays": 19096, "imagen": "/10-2-4esuchoyesperosininterrumpir-110124035648-phpapp01/95/1024-esucho-y-espero-sin-interrumpir-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/1024-esucho-y-espero-sin-interrumpir", "fecha": "2011-01-24", "label": "10.2.4 esucho y espero sin interrumpir", "autor": "Anabel Cornago", "id": 2079, "desc": "Para completar el cap\u00edtulo 10 del libro de Teor\u00eda de la Mente, peticiones y resoluci\u00f3n de problemas."}, {"lang": "es", "plays": 14730, "imagen": "/evaluaciondiscriminacionauditivadelhabla-110509164617-phpapp01/95/evaluacion-discriminacion-auditiva-del-habla-1-728.jpg", "url": "/logopediaenelcole/evaluacion-discriminacion-auditiva-del-habla", "fecha": "2011-05-09", "label": "Evaluacion discriminacion auditiva del habla", "autor": "logopediaenelcole", "id": 2080}, {"lang": "es", "plays": 51763, "imagen": "/boti-110616053624-phpapp01/95/boti-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/boti", "fecha": "2011-06-16", "label": "Boti", "autor": "Anabel Cornago", "id": 2081, "desc": "Pendiente por montar las ilustraciones de F\u00e1tima Collado, es s\u00f3lo una prueba a\u00fan :)"}, {"lang": "es", "plays": 636, "imagen": "/dsm5criterios-140210053538-phpapp02/95/dsm5-nuevos-criterios-en-los-trastornos-del-neurodesarrolllo-1-638.jpg", "url": "/bnagusia/dsm5-criterios", "fecha": "2014-02-10", "label": "DSM5 nuevos criterios en los trastornos del neurodesarrolllo", "autor": "Berritzegune Nagusia", "id": 2082, "desc": "Joaqu\u00edn Fuentes Biggi"}, {"lang": "es", "plays": 38, "imagen": "/tema-8-las-3-erres-140211113732-phpapp02/95/tema-8las3erres-1-638.jpg", "url": "/marchecor/tema-8las3erres", "fecha": "2014-02-11", "label": "Tema 8-las-3-erres", "autor": "marchecor", "id": 2083, "desc": "Conocimiento"}, {"lang": "es", "plays": 86719, "imagen": "/rufusyfiu-espaol-110720050153-phpapp02/95/rufus-y-fiu-espaol-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/rufus-y-fiu-espaol-8642666", "fecha": "2011-07-20", "label": "Rufus y fiu  espa\u00f1ol", "autor": "Anabel Cornago", "id": 2084, "desc": "con las ilustraciones de F\u00e1tima Collado :)"}, {"lang": "es", "plays": 59083, "imagen": "/conferencia1-elsonidodelahierbaalcrecer-111020020816-phpapp02/95/conferencia-1-el-sonido-de-la-hierba-al-crecer-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/conferencia-1-el-sonido-de-la-hierba-al-crecer", "fecha": "2011-10-20", "label": "Conferencia 1   el sonido de la hierba al crecer", "autor": "Anabel Cornago", "id": 2085, "desc": "Conferencia en la Jornada de ASPAU"}, {"lang": "es", "plays": 133, "imagen": "/rufusyfiu-espaol-110720050153-phpapp02-110912180108-phpapp02/95/rufusyfiu-espaol110720050153phpapp02-1-728.jpg", "url": "/gisamiz/rufusyfiu-espaol110720050153phpapp02", "fecha": "2011-09-12", "label": "Rufusyfiu espaol-110720050153-phpapp02", "autor": "gisamiz", "id": 2086}, {"lang": "es", "plays": 1617, "imagen": "/cuentorapunzelpictos-120114124852-phpapp02/95/cuento-rapunzel-pictos-1-728.jpg", "url": "/evareduello/cuento-rapunzel-pictos", "fecha": "2012-01-14", "label": "Cuento rapunzel pictos", "autor": "evareduello", "id": 2087}, {"lang": "es", "plays": 1182, "imagen": "/lahoradecomer2-121116110606-phpapp01/95/la-hora-de-comer-recursos-tea-asperger-1-638.jpg", "url": "/Paula-Canarias/la-hora-de-comer2", "fecha": "2012-11-16", "label": "La hora de comer- RECURSOS TEA ASPERGER", "autor": "Paula Canarias", "id": 2088, "desc": "MATERIALES: La hora de comer. Ejemplos de materiales y recursos para trabajar las habilidades de los ni\u00f1os con S. Asperger y otros TEA en casa. Paula Nogales Romero - ASPERCAN"}, {"lang": "es", "plays": 1259, "imagen": "/cursotictac-100511164049-phpapp02/95/curso-tictac-1-728.jpg", "url": "/CEEMLN/curso-tictac", "fecha": "2010-05-11", "label": "Curso tictac", "autor": "CEE MLN", "id": 2089, "desc": "breve presentaci\u00f3n do proxecto"}, {"lang": "es", "plays": 705, "imagen": "/in-ticagenda-130310100146-phpapp02/95/in-tic-agenda-1-638.jpg", "url": "/jmolayo/in-tic-agenda", "fecha": "2013-03-10", "label": "In tic agenda.", "autor": "Jos\u00e9 Mar\u00eda", "id": 2090}, {"lang": "es", "plays": 46, "imagen": "/ppt161-131112172812-phpapp01/95/ppt16-1pptx-janet-1-638.jpg", "url": "/antogarra/ppt16-1pptx-janet", "fecha": "2013-11-12", "label": "Ppt16 (1).pptx janet", "autor": "antogarra", "id": 2091}, {"lang": "es", "plays": 13619, "imagen": "/copiadeelparquedeltomaya-120130011355-phpapp01/95/copia-de-el-parque-del-toma-ya-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/copia-de-el-parque-del-toma-ya", "fecha": "2012-01-30", "label": "Copia de el parque del \u00a1toma ya!", "autor": "Anabel Cornago", "id": 2092, "desc": "Cuento de \u00c1ngeles Broch Ruiz :)"}, {"lang": "es", "plays": 3055, "imagen": "/esucho-y-espero-sin-interrumpir-111209060114-phpapp02/95/esucho-yesperosininterrumpir-1-728.jpg", "url": "/olgapluna/esucho-yesperosininterrumpir", "fecha": "2011-12-09", "label": "Esucho y-espero-sin-interrumpir", "autor": "olgapluna", "id": 2093}, {"lang": "es", "plays": 12, "imagen": "/ppt161-131128064730-phpapp02/95/tecnologas-de-apoyo-1-638.jpg", "url": "/marieelitaa/ppt16-1pptx-janet-28707365", "fecha": "2013-11-28", "label": "Tecnolog\u00edas de apoyo", "autor": "marieelitaa", "id": 2094}, {"lang": "es", "plays": 19, "imagen": "/ppt161-131128071022-phpapp01/95/tecnologas-de-apoyo-1-638.jpg", "url": "/marieelitaa/tecnologas-de-apoyo-28708017", "fecha": "2013-11-28", "label": "tecnolog\u00edas de apoyo", "autor": "marieelitaa", "id": 2095}, {"lang": "es", "plays": 585, "imagen": "/cuadernoapoyocomunicacion-121202101602-phpapp02/95/cuaderno-apoyo-comunicacion-1-638.jpg", "url": "/MartaCano2/cuaderno-apoyo-comunicacion", "fecha": "2012-12-02", "label": "Cuaderno apoyo comunicacion", "autor": "Marta Montoro", "id": 2096}, {"lang": "es", "plays": 20810, "imagen": "/elvalordelasticeneducacionespecial-130311042317-phpapp02/95/el-valor-de-las-tic-en-educacin-especial-1-638.jpg", "url": "/vicentllopis/el-valor-de-las-tic-en-educacion-especial-17097317", "fecha": "2013-03-11", "label": "El valor de las TIC en educaci\u00f3n especial", "autor": "Vicent Llopis", "id": 2097, "desc": "El valor de las TIC en educaci\u00f3n especial"}, {"lang": "es", "plays": 75, "imagen": "/portalesdelasdiferentescomunidadesautnomas-140106054910-phpapp01/95/portales-de-las-diferentes-comunidades-autnomas-1-638.jpg", "url": "/JosefidelDeLamoCastillo/portales-de-las-diferentes-comunidades-autnomas-29727122", "fecha": "2014-01-06", "label": "Portales de las diferentes comunidades aut\u00f3nomas", "autor": "Josefidel De Lamo Castillo", "id": 2098}, {"lang": "es", "plays": 78, "imagen": "/voz-130424182446-phpapp02/95/voz-1-638.jpg", "url": "/YorleniBermudez/voz-19918340", "fecha": "2013-04-24", "label": "Voz", "autor": "Yorleni Bermudez", "id": 2099}, {"lang": "es", "plays": 37, "imagen": "/citlallig-130427140635-phpapp02/95/citlalli-g-1-638.jpg", "url": "/nini_lafarga/citlalli-g", "fecha": "2013-04-27", "label": "Citlalli g", "autor": "nini_lafarga", "id": 2100}, {"lang": "es", "plays": 356, "imagen": "/plantillafinalproyecto-130427142454-phpapp01/95/plantilla-final-proyecto-1-638.jpg", "url": "/nini_lafarga/plantilla-final-proyecto", "fecha": "2013-04-27", "label": "Plantilla final proyecto", "autor": "nini_lafarga", "id": 2101}, {"lang": "es", "plays": 17993, "imagen": "/propioceptivo-130525131202-phpapp01/95/propioceptivo-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/propioceptivo", "fecha": "2013-05-25", "label": "Propioceptivo", "autor": "Anabel Cornago", "id": 2102}, {"lang": "es", "plays": 238, "imagen": "/10-2-4esuchoyesperosininterrumpir-110124035648-phpapp01-130513154914-phpapp01/95/escucho-y-espero-sin-interrumpir-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/escucho-y-espero-sin-interrumpir", "fecha": "2013-05-13", "label": "Escucho y espero sin interrumpir", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 2103}, {"lang": "es", "plays": 8291, "imagen": "/teoriadelamente-110216053035-phpapp01/95/teoria-de-la-mente-1-728.jpg", "url": "/mamijul36/teoria-de-la-mente", "fecha": "2011-02-16", "label": "Teoria de la mente", "autor": "maite -mamijul36", "id": 2104}, {"lang": "es", "plays": 7580, "imagen": "/jugarsinromper-110830021933-phpapp01/95/jugar-sin-romper-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/jugar-sin-romper-9067033", "fecha": "2011-08-30", "label": "Jugar sin romper", "autor": "Anabel Cornago", "id": 2105}, {"lang": "es", "plays": 986, "imagen": "/ellibrodelasemociones-131006053053-phpapp02/95/el-libro-de-las-emociones-1-638.jpg", "url": "/SandraCabrera5/el-libro-de-las-emociones-26906878", "fecha": "2013-10-06", "label": "El libro de las emociones", "autor": "Sandra Cabrera", "id": 2106}, {"lang": "es", "plays": 257, "imagen": "/las-emociones-paso-a-paso-131022215615-phpapp02/95/las-emocionespasoapaso-1-638.jpg", "url": "/2331/las-emocionespasoapaso-27474679", "fecha": "2013-10-23", "label": "Las emociones-paso-a-paso", "autor": "2331", "id": 2107}, {"lang": "es", "plays": 334, "imagen": "/para-trabajar-el-volumen-de-la-voz-131207155133-phpapp01/95/para-trabajarelvolumendelavoz-1-638.jpg", "url": "/beckysbs/para-trabajarelvolumendelavoz", "fecha": "2013-12-07", "label": "Para trabajar-el-volumen-de-la-voz", "autor": "Beckysb Becky Becky", "id": 2108}, {"lang": "es", "plays": 1112, "imagen": "/relacionarelconocimientoconlapercepcin-120531141246-phpapp02/95/teora-de-la-mente-6-de-10-1-728.jpg", "url": "/AlexSerra1/teora-de-la-mente-6-de-10", "fecha": "2012-05-31", "label": "Teor\u00eda de la Mente 6 de 10", "autor": "Alex Escol\u00e1 Serra", "id": 2109, "desc": "Relacionar el conocimiento con la percepci\u00f3n"}, {"lang": "es", "plays": 11619, "imagen": "/lloraresnormal-101020144221-phpapp02/95/llorar-es-normal-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/llorar-es-normal", "fecha": "2010-10-20", "label": "Llorar es normal", "autor": "Anabel Cornago", "id": 2110}, {"lang": "es", "plays": 311, "imagen": "/grupoloscanterostrabajosaacs-140111015818-phpapp02/95/grupo-los-canteros-trabajo-saa-cs-1-638.jpg", "url": "/fern1980/grupo-los-canteros-trabajo-saa-cs", "fecha": "2014-01-11", "label": "Grupo los canteros trabajo saa cs", "autor": "fern1980", "id": 2111}, {"lang": "es", "plays": 3819, "imagen": "/capituloo-integracinvisual-introduccin-101130051747-phpapp01/95/capitulo-o-integracin-visual-introduccin-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/capitulo-o-integracin-visual-introduccin", "fecha": "2010-11-30", "label": "Capitulo o   integraci\u00f3n visual - introducci\u00f3n", "autor": "Anabel Cornago", "id": 2112}, {"lang": "es", "plays": 9581, "imagen": "/plafo-100215174314-phpapp02/95/plafons-de-comunicaci-1-728.jpg", "url": "/creal1/plafons-de-comunicaci", "fecha": "2010-02-15", "label": "Plafons de Comunicaci\u00f3", "autor": "creal1", "id": 2113, "desc": "Creaci\u00f3 de plafons de comunicaci\u00f3."}, {"lang": "es", "plays": 5364, "imagen": "/captulo7-cierregestltico-101203100131-phpapp01/95/captulo-7-cierre-gestltico-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/captulo-7-cierre-gestltico", "fecha": "2010-12-03", "label": "Cap\u00edtulo 7   cierre gest\u00e1ltico", "autor": "Anabel Cornago", "id": 2114}, {"lang": "es", "plays": 410, "imagen": "/autismocambados2-110505104601-phpapp02/95/autismocambados-1-728.jpg", "url": "/cucacambados/autismocambados", "fecha": "2011-05-05", "label": "Autismocambados", "autor": "cucacambados", "id": 2115, "desc": "Raquel Navas nos habl\u00f3 en la Mesa Redonda de la importancia de la prevendi\u00f3n de Accidentes y nos present\u00f3 un cuento de Tito y Lal\u00edn. Fiesta de la Concienciaci\u00f3n del Autismo 2011"}, {"lang": "es", "plays": 454, "imagen": "/presentacionpio12-121027043653-phpapp01/95/aulas-de-educacin-especial-en-huesca-1-638.jpg", "url": "/LauraMairal/aulas-de-educacin-especial-en-huesca", "fecha": "2012-10-27", "label": "Aulas de Educaci\u00f3n Especial en Huesca", "autor": "Laura Mairal", "id": 2116, "desc": "En el colegio P\u00edo XII de Huesca encontramos aulas de Educaci\u00f3n Especial"}, {"lang": "es", "plays": 121, "imagen": "/presentacion-121014060059-phpapp02/95/presentacion-1-728.jpg", "url": "/tadega/presentacion-14719841", "fecha": "2012-10-14", "label": "Presentacion", "autor": "Feliciano Jos\u00e9 Couto Escanciano", "id": 2117, "desc": "Comunicaci\u00f3n INTIC y LIM en el Congreso DEA-TECNONEET 2012"}, {"lang": "es", "plays": 1765, "imagen": "/41-lacausalidad-101018111310-phpapp02-140331161017-phpapp02/95/41-lacausalidad101018111310phpapp02-1-638.jpg", "url": "/BrbaraAguilarPortols/41-lacausalidad101018111310phpapp02", "fecha": "2014-03-31", "label": "41 lacausalidad-101018111310-phpapp02", "autor": "B\u00e1rbara Aguilar Portol\u00e9s", "id": 2118}, {"lang": "es", "plays": 907, "imagen": "/lloraresnormal-110822095811-phpapp01/95/llorar-es-normal-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/llorar-es-normal-8961517", "fecha": "2011-08-22", "label": "Llorar es normal", "autor": "Anabel Cornago", "id": 2119}, {"lang": "es", "plays": 24609, "imagen": "/flexibilidad1-140403035531-phpapp01/95/flexibilidad-1-qu-es-ser-flexible-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/flexibilidad-1", "fecha": "2014-04-03", "label": "Flexibilidad 1 qu\u00e9 es ser flexible", "autor": "Anabel Cornago", "id": 2120}, {"lang": "es", "plays": 10614, "imagen": "/adivinanzasvarias-pjh-120306020915-phpapp01/95/adivinanzas-variaspjh-1-728.jpg", "url": "/pilar_jhornero/adivinanzas-variaspjh", "fecha": "2012-03-06", "label": "Adivinanzas varias.pjh", "autor": "pilar_jhornero", "id": 2121}, {"lang": "es", "plays": 424, "imagen": "/lasticenee-130407060606-phpapp01/95/las-tic-en-educacion-especial-1-638.jpg", "url": "/juanserrano334/las-tic-en-educacion-especial", "fecha": "2013-04-07", "label": "LAS TIC EN EDUCACION ESPECIAL", "autor": "Juan Serrano", "id": 2122}, {"lang": "es", "plays": 19, "imagen": "/lasticenee-130407060923-phpapp02/95/las-tic-en-ee-1-638.jpg", "url": "/juanserrano334/las-tic-en-ee", "fecha": "2013-04-07", "label": "Las tic en ee", "autor": "Juan Serrano", "id": 2123}, {"lang": "es", "plays": 29, "imagen": "/lasticenee-130407061832-phpapp01/95/las-tic-en-ee-1-638.jpg", "url": "/juanserrano334/las-tic-en-ee-18351733", "fecha": "2013-04-07", "label": "Las tic en ee", "autor": "Juan Serrano", "id": 2124}, {"lang": "es", "plays": 601, "imagen": "/herramientastic-130529033414-phpapp01/95/lupe-montero-jornadas-por-dereito-2013-1-638.jpg", "url": "/pordereito/herramientas-tic-22116995", "fecha": "2013-05-29", "label": "Lupe Montero. Jornadas Por Dereito 2013", "autor": "Por Dereito", "id": 2125}, {"lang": "es", "plays": 318, "imagen": "/herramientasticparapersonascontea-130603071127-phpapp01/95/herramientas-tic-para-personas-con-tea-1-638.jpg", "url": "/MartaCano2/herramientas-tic-para-personas-con-tea", "fecha": "2013-06-03", "label": "Herramientas tic para personas con tea", "autor": "Marta Montoro", "id": 2126, "desc": "Explicaci\u00f3n de Lupe Montero"}, {"lang": "es", "plays": 15355, "imagen": "/sensomotricidadconpapel-130612020314-phpapp01/95/sensomotricidad-con-papel-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/sensomotricidad-con-papel", "fecha": "2013-06-12", "label": "Sensomotricidad con papel", "autor": "Anabel Cornago", "id": 2127}, {"lang": "es", "plays": 23752, "imagen": "/qucuentopelies-131102132006-phpapp01/95/trivial-qu-cuento-peli-es-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/trivial-qu-cuento-peli-es", "fecha": "2013-11-02", "label": "trivial - Qu\u00e9 cuento peli es", "autor": "Anabel Cornago", "id": 2128}, {"lang": "es", "plays": 373, "imagen": "/proyectofinal-130616003728-phpapp01/95/aprendiendo-a-leer-con-software-educativo-1-638.jpg", "url": "/ceciliaesquivelserrano/aprendiendo-a-leer-con-software-educativo", "fecha": "2013-06-16", "label": "\"Aprendiendo a leer con software educativo\"", "autor": "Cecilia Esquivel Serrano", "id": 2129, "desc": "Proyecto para que los ni\u00f1os con discapacidad intelectual aprendan  la lectoescritura."}, {"lang": "es", "plays": 45, "imagen": "/autismo-131119011507-phpapp01/95/autismo-1-638.jpg", "url": "/anarosasrosas52/autismo-28401092", "fecha": "2013-11-19", "label": "Autismo", "autor": "Ana Rosas Rosas", "id": 2130}, {"lang": "es", "plays": 41190, "imagen": "/emociones2-131203134826-phpapp01/95/emociones2-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/emociones2", "fecha": "2013-12-03", "label": "Emociones2", "autor": "Anabel Cornago", "id": 2131}, {"lang": "es", "plays": 123, "imagen": "/lesticscomamitjdinclusiidequitatdelsnensambdm-131215045303-phpapp02/95/les-tics-com-a-mitj-dinclusi-i-dequitat-dels-nens-amb-dm-1-638.jpg", "url": "/vivianauoc/les-tics-com-a-mitj-dinclusi-i-dequitat-dels-nens-amb-dm-29219824", "fecha": "2013-12-15", "label": "Les tics com a mitj\u00e0 d'inclusi\u00f3 i d'equitat dels nens amb dm", "autor": "Viviana Vicente", "id": 2132}, {"lang": "es", "plays": 305, "imagen": "/lesticscomamitjdinclusiidequitatdelsnensambdm-131215050122-phpapp01/95/les-tics-com-a-mitj-dinclusi-i-dequitat-dels-nens-amb-dm-1-638.jpg", "url": "/vivianauoc/les-tics-com-a-mitj-dinclusi-i-dequitat-dels-nens-amb-dm-29219910", "fecha": "2013-12-15", "label": "Les tics com a mitj\u00e0 d'inclusi\u00f3 i d'equitat dels nens amb dm", "autor": "Viviana Vicente", "id": 2133}, {"lang": "es", "plays": 148, "imagen": "/nuestraaulaunespaciodecomunicaicn-131227071250-phpapp01/95/nuestra-aula-un-espacio-de-comunicaicn-ceip-el-hospitalillo-1-638.jpg", "url": "/franson78/nuestra-aula-un-espacio-de-comunicaicn-ceip-el-hospitalillo", "fecha": "2013-12-27", "label": "Nuestra aula, un espacio de comunicaic\u00f3n. ceip el hospitalillo", "autor": "franson78", "id": 2134}, {"lang": "es", "plays": 1431, "imagen": "/nuestraaulaunespaciodecomunicaicn-140128054741-phpapp01/95/nuestra-aula-un-espacio-de-comunicaicn-ceip-el-hospitalillo-1-638.jpg", "url": "/franson78/nuestra-aula-un-espacio-de-comunicaicn-ceip-el-hospitalillo-30529324", "fecha": "2014-01-28", "label": "Nuestra aula, un espacio de comunicaic\u00f3n. ceip el hospitalillo", "autor": "franson78", "id": 2135}, {"lang": "es", "plays": 285, "imagen": "/grupomezcladostrastornosdelespectroautista-140110052636-phpapp02/95/grupo-mezclados-trastornos-del-espectro-autista-1-638.jpg", "url": "/fern1980/grupo-mezclados-trastornos-del-espectro-autista", "fecha": "2014-01-10", "label": "Grupo mezclados trastornos del espectro autista", "autor": "fern1980", "id": 2136}, {"lang": "es", "plays": 792, "imagen": "/dedos-actividades-tea-140211023710-phpapp01/95/actividades-educativas-para-nios-con-tea-1-638.jpg", "url": "/dedosmt/actividades-educativas-para-nios-con-tea", "fecha": "2014-02-11", "label": "Actividades educativas para ni\u00f1os con TEA", "autor": "dedosmt", "id": 2137, "desc": "Ejemplos de actividades educativas para ni\u00f1os con TEA realizados con la herramienta DEDOS."}, {"lang": "es", "plays": 88, "imagen": "/03recursosmultimedia-140208144845-phpapp01/95/03-recursos-multimedia-1-638.jpg", "url": "/saritacastelan/03-recursos-multimedia", "fecha": "2014-02-08", "label": "03 recursos multimedia", "autor": "Sarita Castel\u00e1n", "id": 2138}, {"lang": "es", "plays": 944, "imagen": "/caacodos1314mt0108r1estructurafraseverbmenjar-140303152138-phpapp01/95/caaco-dos-1314mt0108r1estructurafraseverbmenjar-1-638.jpg", "url": "/mtalaverxtec/caaco-dos-1314mt0108r1estructurafraseverbmenjar", "fecha": "2014-03-03", "label": "Caaco dos 1314_mt0108_r1_estructura_frase_verb_menjar", "autor": "mtalaverxtec", "id": 2139}, {"lang": "es", "plays": 254, "imagen": "/proyectobomba-140402145634-phpapp01/95/proyecto-bomba-1-638.jpg", "url": "/CRUZY4/proyecto-bomba", "fecha": "2014-04-02", "label": "Proyecto bomba", "autor": "CRUZY4", "id": 2140}, {"lang": "es", "plays": 4142, "imagen": "/sorpresa-espaolcompleto-101015155544-phpapp01/95/sorpresa-espaol-completo-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/sorpresa-espaol-completo", "fecha": "2010-10-15", "label": "Sorpresa   espa\u00f1ol completo", "autor": "Anabel Cornago", "id": 2141}, {"lang": "es", "plays": 3984, "imagen": "/captulo2-memoriavisualyvisosecuencial-101130103050-phpapp02/95/captulo-2-memoria-visual-y-visosecuencial-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/captulo-2-memoria-visual-y-visosecuencial", "fecha": "2010-11-30", "label": "Cap\u00edtulo 2   memoria visual y visosecuencial", "autor": "Anabel Cornago", "id": 2142}, {"lang": "es", "plays": 573, "imagen": "/reciclinelcomebasura-101019071516-phpapp01/95/reciclin-el-comebasura-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/reciclin-el-comebasura", "fecha": "2010-10-19", "label": "Reciclin, el comebasura", "autor": "Anabel Cornago", "id": 2143}, {"lang": "es", "plays": 9733, "imagen": "/sabores-sensacionesasociacion-110105043838-phpapp02/95/sabores-sensaciones-asociacion-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/sabores-sensaciones-asociacion", "fecha": "2011-01-05", "label": "Sabores sensaciones asociacion", "autor": "Anabel Cornago", "id": 2144, "desc": "Gracias a Mabel Freixes por estas fichas tan estupendas para trabajar el sentido del gusto."}, {"lang": "es", "plays": 412, "imagen": "/unidaddidcticamedianteelusodelapdiluciafernndezpps3943/95/unidaddidcticamedianteelusodelapdiluciafernndezpps-1-728.jpg", "url": "/vpremitic/unidaddidcticamedianteelusodelapdiluciafernndezpps", "fecha": "2010-06-18", "label": "Unidad_Did\u00c3\u00a1ctica_mediante_el_uso_de_la_PDI_Lucia_Fern\u00c3\u00a1ndez.pps", "autor": "Premi TIC", "id": 2145, "desc": "Unidad Did\u00e1ctica adaptada a diferentes niveles de competencia curricular. Elaborada con el software de la pizarra (Interwrite Workspace) y con otras Herramientas Multimedia."}, {"lang": "es", "plays": 454, "imagen": "/ticotrabajoescrito-100819010250-phpapp01/95/tico-trabajo-escrito-1-728.jpg", "url": "/shj065/tico-trabajo-escrito", "fecha": "2010-08-19", "label": "Tico trabajo escrito", "autor": "shj065", "id": 2146}, {"lang": "es", "plays": 5471, "imagen": "/diadelblog-presentacinguadalupemontero-100827174454-phpapp01/95/dia-del-blog-educacin-y-tics-la-educacin-especial-y-el-uso-de-las-tic-el-docente-que-trabaja-con-alumnos-con-transtornos-del-espectro-autista-1-728.jpg", "url": "/diadelblog/dia-del-blog-presentacin-guadalupe-montero", "fecha": "2010-08-27", "label": "Dia del blog:  \u201cEducaci\u00f3n y Tics: La educaci\u00f3n especial y el uso de las TIC, el docente que trabaja con alumnos con Transtornos del Espectro Autista\u201d", "autor": "D\u00eda del Blog", "id": 2147, "desc": "\u201cEducaci\u00f3n y Tics: La educaci\u00f3n especial y el uso de las TIC, el docente que trabaja con alumnos con Transtornos del Espectro Autista\u201d"}, {"lang": "es", "plays": 47906, "imagen": "/cenicienta-110206132145-phpapp02/95/la-cenicienta-1-728.jpg", "url": "/PuriGonzlezSerrano/la-cenicienta-6832160", "fecha": "2011-02-06", "label": "La Cenicienta", "autor": "Puri Gonz\u00e1lez Serrano", "id": 2148, "desc": "La Cenicienta -Cuento tradicional con pictogramas."}, {"lang": "es", "plays": 1409, "imagen": "/habilidades-fonologicas-130905090313-/95/habilidades-fonologicas-1-638.jpg", "url": "/marielaf39/habilidades-fonologicas-25921078", "fecha": "2013-09-05", "label": "Habilidades fonologicas", "autor": "Mariela Falabella", "id": 2149}, {"lang": "es", "plays": 12552, "imagen": "/presentaciontema5ticydiscapacidadmotriz-111103113255-phpapp02/95/tic-y-discapacidad-motora-1-638.jpg", "url": "/TAMARAGS83/tic-y-discapacidad-motora", "fecha": "2011-11-03", "label": "TIC Y DISCAPACIDAD MOTORA", "autor": "TAMARAGS83", "id": 2150, "desc": "Es una presentaci\u00f3n de power point en la que se intenta dar un enfoque a cerca de la discapacidad motriz y las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n. Podemos encontrar tanto definiciones y conceptos a cerca de la discapacidad como adaptaciones de software y hardware que les facilitar\u00e1n el uso."}, {"lang": "es", "plays": 1526, "imagen": "/catalogoapoyos-aprenem-130603071930-phpapp01/95/catalogo-apoyos-aprenem-1-638.jpg", "url": "/MartaCano2/catalogo-apoyos-aprenem", "fecha": "2013-06-03", "label": "Catalogo apoyos. aprenem", "autor": "Marta Montoro", "id": 2151, "desc": "Apoyos para autismo."}, {"lang": "es", "plays": 164, "imagen": "/estudiocomparativocomunicadoreselectronicos-130107033530-phpapp02/95/estudio-comparativo-comunicadores-electronicos-1-638.jpg", "url": "/MartaCano2/estudio-comparativo-comunicadores-electronicos", "fecha": "2013-01-07", "label": "Estudio comparativo comunicadores electronicos", "autor": "Marta Montoro", "id": 2152}, {"lang": "es", "plays": 335, "imagen": "/laimportanciadetrabajarjuntosfinal1-120504023209-phpapp01/95/la-importancia-de-trabajar-juntos-final1-1-728.jpg", "url": "/jespin5/la-importancia-de-trabajar-juntos-final1", "fecha": "2012-05-04", "label": "La importancia de trabajar juntos final1", "autor": "Jose Espinosa", "id": 2153, "desc": "Presentaci\u00f3n sobre RIINEE"}, {"lang": "es", "plays": 1039, "imagen": "/ud8elreyyeljuglaractividades-110320140018-phpapp02/95/ud8-el-reyyeljuglar-actividades-1-728.jpg", "url": "/janaquevedo/ud8-el-reyyeljuglar-actividades", "fecha": "2011-03-20", "label": "Ud8 el rey_y_el_juglar _actividades_", "autor": "janaquevedo", "id": 2154}, {"lang": "es", "plays": 374, "imagen": "/doblesentidos2-131106073702-phpapp01-131205100909-phpapp02/95/doblesentidos2-131106073702phpapp01-1-638.jpg", "url": "/chemerg/doblesentidos2-131106073702phpapp01-28929592", "fecha": "2013-12-05", "label": "Doblesentidos2 131106073702-phpapp01", "autor": "chemerg", "id": 2155, "desc": "habilidades sociales: doble sentido"}, {"lang": "es", "plays": 8885, "imagen": "/1elsonidodelahierbaalcrecer-111020020606-phpapp01/95/1-el-sonido-de-la-hierba-al-crecer-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/1-el-sonido-de-la-hierba-al-crecer", "fecha": "2011-10-20", "label": "1 el sonido de la hierba al crecer", "autor": "Anabel Cornago", "id": 2156}, {"lang": "es", "plays": 2769, "imagen": "/transtornodelespectroautistagua-130213061214-phpapp02/95/gua-de-recursos-para-padres-y-profesionales-trastorno-del-espectro-autista-1-638.jpg", "url": "/Verdy/gua-de-recursos-para-padres-y-profesionales-trastorno-del-espectro-autista", "fecha": "2013-02-13", "label": "Gu\u00eda de Recursos para Padres y Profesionales : Trastorno del Espectro Autista", "autor": "Pili Fern\u00e1ndez", "id": 2157}, {"lang": "es", "plays": 2159, "imagen": "/adjuntosfichero695720aecf808afcfb4629-140109082432-phpapp01/95/la-inteligencia-emocional-aplicada-a-las-dificultades-del-aprendizaje-1-638.jpg", "url": "/marielaf39/la-inteligencia-emocional-aplicada-a-las-dificultades-del-aprendizaje", "fecha": "2014-01-09", "label": "La Inteligencia Emocional aplicada a las dificultades del aprendizaje", "autor": "Mariela Falabella", "id": 2158}, {"lang": "es", "plays": 10053, "imagen": "/lainvestigacionenperiodismodigital-110314134219-phpapp02/95/la-investigacion-en-periodismo-digital-1-728.jpg", "url": "/victori98pt/la-investigacion-en-periodismo-digital", "fecha": "2011-03-14", "label": "La Investigacion en Periodismo Digital", "autor": "Victor Rodrigues", "id": 2159, "desc": "La Investigaci\u00f3n en Periodismo Digital: algunos trabajos desde el \u00e1mbito universitario (March 2011 - Castellano / Spanish)."}, {"lang": "es", "plays": 7073, "imagen": "/panlectura-120421174236-phpapp01/95/pan-lectura-1-728.jpg", "url": "/Isabel1818/pan-lectura", "fecha": "2012-04-21", "label": "Pan lectura", "autor": "Isabel1818", "id": 2160}, {"lang": "es", "plays": 866, "imagen": "/educacionypersonascondiscapacidadpresentefuturo-130109024756-phpapp01/95/educacion-y-personascondiscapacidadpresentefuturo-1-638.jpg", "url": "/MartaCano2/educacion-y-personascondiscapacidadpresentefuturo", "fecha": "2013-01-09", "label": "Educacion y personas_con_discapacidad_presente_futuro", "autor": "Marta Montoro", "id": 2161}, {"lang": "es", "plays": 4183, "imagen": "/e-espaa2012-informedesarollosociedaddelainformacinbyfundacinorange-120822082840-phpapp02/95/eespaa-2012-informe-desarollo-sociedad-de-la-informacin-by-fundacin-orange-1-728.jpg", "url": "/victori98pt/eespaa-2012-informe-desarollo-sociedad-de-la-informacin-by-fundacin-orange", "fecha": "2012-08-22", "label": "e-Espa\u00f1a 2012 - Informe Desarollo Sociedad de la Informaci\u00f3n by Fundaci\u00f3n Orange", "autor": "Victor Rodrigues", "id": 2162, "desc": "e-Espa\u00f1a 2012 - Informe Desarollo Sociedad de la Informaci\u00f3n by Fundaci\u00f3n Orange"}, {"lang": "es", "plays": 4977, "imagen": "/guiacudaptea-121130045129-phpapp02/95/guia-del-cudap-tea-1-638.jpg", "url": "/MartaCano2/guia-del-cudap-tea", "fecha": "2012-11-30", "label": "Guia del CUDAP.  TEA", "autor": "Marta Montoro", "id": 2163, "desc": "Guia Trastornos Espectro Autismo. CUDAP. Universidad de Valencia"}, {"lang": "es", "plays": 3979, "imagen": "/tareasemocionales-120614135630-phpapp01/95/tareas-emocionales-1-728.jpg", "url": "/educacionenmalagavalores/tareas-emocionales", "fecha": "2012-06-14", "label": "Tareas emocionales", "autor": "educacionenmalagavalores", "id": 2164}, {"lang": "es", "plays": 1943, "imagen": "/laptopandamiajeeduespecial-121008033821-phpapp01/95/laptop-andamiaje-eduespecial-1-728.jpg", "url": "/MartaCano2/laptop-andamiaje-eduespecial", "fecha": "2012-10-08", "label": "Laptop andamiaje edu_especial", "autor": "Marta Montoro", "id": 2165, "desc": "El uso del ordenador port\u00e1til, en Educaci\u00f3n Especial"}, {"lang": "es", "plays": 463, "imagen": "/ee2011-120720084000-phpapp01/95/e-e2011-1-728.jpg", "url": "/miguelmartin60/e-e2011-13705801", "fecha": "2012-07-20", "label": "E e2011", "autor": "Alter Ego Social Media", "id": 2166, "desc": "Informe de eEspa\u00f1a 2012 sobre el desarrollo de la sociedad de la informaci\u00f3n"}, {"lang": "es", "plays": 648, "imagen": "/ee2011-120725063124-phpapp01/95/e-e2011-1-728.jpg", "url": "/miguelmartin60/e-e2011-13751109", "fecha": "2012-07-25", "label": "E e2011", "autor": "Alter Ego Social Media", "id": 2167}, {"lang": "es", "plays": 9491, "imagen": "/experienciasxxi-111119080523-phpapp02/95/experiencias-educativas-en-las-aulas-en-el-siglo-xxi-1-728.jpg", "url": "/sobrepantalles/experiencias-educativas-en-las-aulas-en-el-siglo-xxi", "fecha": "2011-11-19", "label": "Experiencias educativas en las aulas en el siglo XXI", "autor": "SobrePantalles.net Prevenci\u00f3, informaci\u00f3 i reflexi\u00f3 sobre usos 2.0", "id": 2168}, {"lang": "es", "plays": 19263, "imagen": "/especial-estamosconelautismo3-101008112736-phpapp01/95/especial-estamos-con-el-autismo-3-1-728.jpg", "url": "/mamijul36/especial-estamos-con-el-autismo-3", "fecha": "2010-10-08", "label": "Especial - Estamos con el autismo 3", "autor": "maite -mamijul36", "id": 2169, "desc": "Especial de Autismo n\u00ba3 de la revista \"En sentido figurado\" (ensentidofigurado.com) - Cuentos, testimonios, reflexiones, ensayos, art\u00edculos, fotograf\u00edas y dibujos que van armando como un puzzle la realidad del autismo."}, {"lang": "es", "plays": 849, "imagen": "/nuevastecnologiascomoentenderlas-130620060143-phpapp01/95/nuevas-tecnologiascomoentenderlas-1-638.jpg", "url": "/joseluisvarelamartinez/nuevas-tecnologiascomoentenderlas", "fecha": "2013-06-20", "label": "Nuevas tecnologiascomoentenderlas", "autor": "Jose Luis Varela Martinez", "id": 2170}, {"lang": "es", "plays": 2038, "imagen": "/periodismodigital-131024175355-phpapp02/95/periodismo-digital-1-638.jpg", "url": "/thaiscarbonell5/periodismo-digital-27547461", "fecha": "2013-10-24", "label": "Periodismo digital", "autor": "Tha\u00eds Carbonell", "id": 2171}, {"lang": "es", "plays": 1739, "imagen": "/completodelaa-l-130606171945-phpapp01/95/gua-educativa-de-herramientas-utilidades-enlaces-y-sitios-web-de-la-am-1-638.jpg", "url": "/jorgecamargo/gua-educativa-de-herramientas-utilidades-enlaces-y-sitios-web-de-la-am", "fecha": "2013-06-06", "label": "GU\u00cdA EDUCATIVA DE HERRAMIENTAS, UTILIDADES, ENLACES Y SITIOS WEB DE LA A-M", "autor": "jorge camargo", "id": 2172, "desc": "GU\u00cdA EDUCATIVA DE HERRAMIENTAS, UTILIDADES, ENLACES Y SITIOS WEB DE LA A-M  JORGE CAMARGO"}, {"lang": "es", "plays": 1338, "imagen": "/tareasemocionales1-130209230838-phpapp01/95/tareas-emocionales1-1-638.jpg", "url": "/pennypalma/tareas-emocionales1", "fecha": "2013-02-10", "label": "Tareas emocionales1", "autor": "Rossy PalmaM", "id": 2173}, {"lang": "es", "plays": 2481, "imagen": "/perspectivasdelacomunicacinwellcomm2012final-120129120506-phpapp02/95/perspectivas-wellcomm-de-la-comunicacin-2012-1-728.jpg", "url": "/wellcommtalento/perspectivas-wellcomm-de-la-comunicacin-2012-2012-final", "fecha": "2012-01-29", "label": "Perspectivas wellcomm de la comunicaci\u00f3n 2012", "autor": "wellcomm", "id": 2174, "desc": "46 profesionales de la comunicaci\u00f3n ofrecen su visi\u00f3n de lo que ser\u00e1 el sector en 2012."}, {"lang": "es", "plays": 1587, "imagen": "/perspectivasdelacomunicacin2012porwellcomme-120129153658-phpapp01/95/perspectivas-de-la-comunicacin-2012-por-wellcomme-1-728.jpg", "url": "/FtimaLopez/perspectivas-de-la-comunicacin-2012-por-wellcomme", "fecha": "2012-01-29", "label": "Perspectivas de la comunicaci\u00f3n 2012 por wellcomme", "autor": "F\u00e1tima Martinez L\u00f3pez", "id": 2175, "desc": "Informe de Wellcomme donde recogen la opini\u00f3n de 46 especialistas en comunicaci\u00f3n sobre las tendencias 2012"}, {"lang": "es", "plays": 1437, "imagen": "/estamosconelautismo03-110511201107-phpapp02/95/estamos-con-el-autismo-03-1-728.jpg", "url": "/Verdy/estamos-con-el-autismo-03", "fecha": "2011-05-12", "label": "Estamos con el autismo 03", "autor": "Pili Fern\u00e1ndez", "id": 2176}, {"lang": "es", "plays": 1112, "imagen": "/esf-aut3-110520080436-phpapp02/95/esf-aut-3-1-728.jpg", "url": "/Manuelbs13/esf-aut-3", "fecha": "2011-05-20", "label": "Esf aut 3", "autor": "Educaci\u00f3n", "id": 2177, "desc": "Revista Estamos con el Autismo 3"}, {"lang": "es", "plays": 880, "imagen": "/defendemosderechos-110309194842-phpapp01/95/gua-defendemos-nuestros-derechos-en-el-da-a-da-1-728.jpg", "url": "/mamijul36/defendemosderechos", "fecha": "2011-03-10", "label": "Gu\u00eda- Defendemos nuestros derechos en el d\u00eda a d\u00eda", "autor": "maite -mamijul36", "id": 2178}, {"lang": "es", "plays": 6748, "imagen": "/ellibrodeljuego-110216052519-phpapp02/95/el-libro-del-juego-1-728.jpg", "url": "/mamijul36/el-libro-del-juego-6944431", "fecha": "2011-02-16", "label": "El libro del juego", "autor": "maite -mamijul36", "id": 2179}, {"lang": "es", "plays": 5795, "imagen": "/interfazacceso-130228021515-phpapp01/95/mi-interfaz-de-acceso-1-638.jpg", "url": "/Nubecitas/interfazacceso", "fecha": "2013-02-28", "label": "Mi Interfaz de Acceso", "autor": "Patri Caro", "id": 2180, "desc": "Nuestro objetivo es posibilitar el uso del ordenador a todas las personas con diversidad funcional, facilitando la elecci\u00f3n de los productos, hardware y software, que mejor se ajusten a sus capacidades, necesidades y preferencias."}, {"lang": "es", "plays": 6596, "imagen": "/2013-01-08-nuevastecnologiascomoentenderlas-140124095029-phpapp02/95/nuevas-tecnologas-como-entenderlas-1-638.jpg", "url": "/digitalpymes/nuevas-tecnologas-cmo-entenderlas", "fecha": "2014-01-24", "label": "Nuevas Tecnolog\u00edas, Como Entenderlas", "autor": "Digital Pymes", "id": 2181, "desc": "El a\u00f1o 2011 ha sido un a\u00f1o movido para Internet. Es evidente que cada vez la red est\u00e1 m\u00e1s presente en nuestra vidas. Desde los port\u00e1tiles, pasando por los m\u00f3viles o los iPads, estamos conectados a todas horas. Datos recientes del informe de Comscore* sobre el futuro de los m\u00f3viles en 2011, colocan a Espa\u00f1a como uno de los pa\u00edses con mayor penetraci\u00f3n de smartphones del mundo (51% solo por detr\u00e1s de Reino Unido con un 51,3%)."}, {"lang": "es", "plays": 159, "imagen": "/perspectivasdelacomunicacinwellcomm2012final-130313051508-phpapp01/95/perspectivas-de-la-comunicacin-wellcomm-2012-1-638.jpg", "url": "/wellcommtalento/perspectivas-de-la-comunicacin-wellcomm-2012", "fecha": "2013-03-13", "label": "Perspectivas de la comunicaci\u00f3n wellcomm 2012", "autor": "wellcomm", "id": 2182}, {"lang": "es", "plays": 1705, "imagen": "/documentacinspc-130320220613-phpapp02/95/interfaz-grfica-para-el-sistema-de-comunicacin-no-vocal-spc-1-638.jpg", "url": "/jmagago/documentacin-spc", "fecha": "2013-03-21", "label": "Interfaz gr\u00e1fica para el sistema de comunicaci\u00f3n no vocal SPC", "autor": "jmagago", "id": 2183, "desc": "Documentaci\u00f3n del Proyecto fin de carrera basada en una aplicaci\u00f3n de escritorio para la creaci\u00f3n de trableros de comunicaci\u00f3n a trav\u00e9s de pictogramas."}, {"lang": "es", "plays": 13086, "imagen": "/emintzamanualwindows-111107125711-phpapp01/95/emintza-manual-windows-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/emintza-manual-windows", "fecha": "2011-11-07", "label": "Emintza manual windows", "autor": "Anabel Cornago", "id": 2184}, {"lang": "es", "plays": 3466, "imagen": "/perez-lunamemoria-120108155428-phpapp01/95/perez-luna-memoria-1-728.jpg", "url": "/olgapluna/perez-luna-memoria-10894428", "fecha": "2012-01-08", "label": "Perez luna memoria", "autor": "olgapluna", "id": 2185}, {"lang": "es", "plays": 2256, "imagen": "/guiaparaprofesoresconalumnossordosasza-120511105938-phpapp01/95/guia-para-profesores-con-alumnos-sordos-asza-1-728.jpg", "url": "/Zelorius/guia-para-profesores-con-alumnos-sordos-asza", "fecha": "2012-05-11", "label": "Guia para profesores con alumnos sordos  asza", "autor": "Zelorius", "id": 2186}, {"lang": "es", "plays": 289, "imagen": "/planaccioneu-120613054517-phpapp01/95/plan-accion-eu-1-728.jpg", "url": "/ALASMORATALAZ/plan-accion-eu", "fecha": "2012-06-13", "label": "Plan accion eu", "autor": "ALASMORATALAZ", "id": 2187}, {"lang": "es", "plays": 1050, "imagen": "/herramientasweb-130610103617-phpapp02/95/herramientas-web-1-638.jpg", "url": "/norbeyfrv/herramientas-web-22752303", "fecha": "2013-06-10", "label": "Herramientas web", "autor": "norbeyfrv", "id": 2188}, {"lang": "es", "plays": 25782, "imagen": "/ellibrodeljuego-101012141824-phpapp02/95/el-libro-del-juego-1-728.jpg", "url": "/anabelcor/el-libro-del-juego", "fecha": "2010-10-12", "label": "El libro del juego", "autor": "Anabel Cornago", "id": 2189}, {"lang": "es", "plays": 1275, "imagen": "/dossierdelanuevatemporadadear-100910023334-phpapp02/95/dossier-de-la-temporada-20102011-de-aragn-radio-1-728.jpg", "url": "/comuniCARTV/dossier-de-la-temporada-20102011-de-aragn-radio", "fecha": "2010-09-10", "label": "Dossier de la temporada 2010-2011 de Arag\u00f3n Radio", "autor": "Comunicaci\u00f3n CARTV", "id": 2190}, {"lang": "es", "plays": 63126, "imagen": "/doblesentidos2-131106073702-phpapp01/95/trivial-doblesentidos-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/trivial-doblesentidos", "fecha": "2013-11-06", "label": "Trivial  Doblesentidos", "autor": "Anabel Cornago", "id": 2191, "desc": "Material coordinado desde el blog El sonido de la hierba al crecer."}, {"lang": "es", "plays": 120, "imagen": "/tema00-110427061009-phpapp02/95/tema00-1-728.jpg", "url": "/mminoges/tema00", "fecha": "2011-04-27", "label": "Tema00", "autor": "mminoges", "id": 2192}, {"lang": "es", "plays": 917, "imagen": "/doblessentidos-131106141440-phpapp01/95/dobles-sentidos-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/dobles-sentidos-27976590", "fecha": "2013-11-06", "label": "Dobles sentidos", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 2193, "desc": "Frases hechas, lenguaje figurativo, sentido figurado, chistes, refranes y bromas."}, {"lang": "es", "plays": 176, "imagen": "/doblesentidos2-131106073702-phpapp01-131108120052-phpapp01/95/doblesentidos2-131106073702phpapp01-1-638.jpg", "url": "/minardonil/doblesentidos2-131106073702phpapp01", "fecha": "2013-11-08", "label": "Doblesentidos2 131106073702-phpapp01", "autor": "Nilda Minardo", "id": 2194}, {"lang": "es", "plays": 1075, "imagen": "/eralejercicios20repaso20audicion20y20lenguaje-130304105818-phpapp01/95/eral-ejercicios20-repaso20audicion20y20lenguaje-1-638.jpg", "url": "/yorickk1/eral-ejercicios20-repaso20audicion20y20lenguaje", "fecha": "2013-03-04", "label": "Eral ejercicios%20 repaso%20audicion%20y%20lenguaje", "autor": "yorickk1", "id": 2195}, {"lang": "es", "plays": 859, "imagen": "/catalogoderecursostic-120709144829-phpapp02/95/catalogo-de-recursos-tic-2012-1-728.jpg", "url": "/ElmerRosales/catalogo-de-recursos-tic-2012", "fecha": "2012-07-09", "label": "CATALOGO DE RECURSOS TIC - 2012", "autor": "I.E. 0013 \"BERNARDO O'HIGGINS\"", "id": 2196, "desc": "COMPARTIENDO CON LOS DAIP"}, {"lang": "es", "plays": 6358, "imagen": "/jugamosconloscuentos-120520095826-phpapp01/95/jugamos-con-los-cuentos-1-728.jpg", "url": "/alfonso1419/jugamos-con-los-cuentos", "fecha": "2012-05-20", "label": "Jugamos con los cuentos", "autor": "Alfonso Carlos Lopez Salido", "id": 2197}, {"lang": "es", "plays": 7071, "imagen": "/autismo1-101213142859-phpapp01/95/autismo-a-1-728.jpg", "url": "/josetxu1953/autismo1-6148564", "fecha": "2010-12-13", "label": "Autismo A", "autor": "Universidad de Oviedo", "id": 2198}, {"lang": "es", "plays": 1924, "imagen": "/resumenicongresotecnologasparaautismo-120722151002-phpapp01/95/resumen-i-congreso-tecnologas-para-autismo-1-728.jpg", "url": "/Aspali/resumen-i-congreso-tecnologas-para-autismo", "fecha": "2012-07-22", "label": "Resumen I congreso tecnolog\u00edas para autismo", "autor": "Aspali Alicante", "id": 2199}, {"lang": "es", "plays": 1862, "imagen": "/fichasdeexploracinyregistros-130916131054-phpapp02/95/fichas-de-exploracin-y-registros-1-638.jpg", "url": "/elenazapatavalero/fichas-de-exploracin-y-registros", "fecha": "2013-09-16", "label": "Fichas de exploraci\u00f3n y registros", "autor": "Elena Zapata Valero", "id": 2200}, {"lang": "es", "plays": 129033, "imagen": "/cmomesientocmosesiente-140204074812-phpapp01/95/trivial-cmo-me-siento-cmo-se-siente-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/trivial-cmo-me-siento-cmo-se-siente", "fecha": "2014-02-04", "label": "Trivial - C\u00f3mo me siento, c\u00f3mo se siente", "autor": "Anabel Cornago", "id": 2201}, {"lang": "es", "plays": 27252, "imagen": "/ponenciatratamientopsicomotriz-110116134413-phpapp01/95/tratamiento-psicomotriz-1-728.jpg", "url": "/apnaba/tratamiento-psicomotriz", "fecha": "2011-01-16", "label": "Tratamiento psicomotriz", "autor": "apnaba", "id": 2202, "desc": "Presentaci\u00f3n realizada por Juana Marina Gonz\u00e1lez."}, {"lang": "es", "plays": 579, "imagen": "/comomesientocomosesiente-140204152052-phpapp02/95/como-me-siento-como-se-siente-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/como-me-siento-como-se-siente", "fecha": "2014-02-04", "label": "Como me siento, como se siente", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 2203}, {"lang": "es", "plays": 576, "imagen": "/ellibrodeljuego-130718083247-phpapp01/95/ellibrodeljuegoautismo-1-638.jpg", "url": "/Vilarodriguez/ellibrodeljuegoautismo", "fecha": "2013-07-18", "label": "Ellibrodeljuego.autismo", "autor": "Susana Vila", "id": 2204}, {"lang": "es", "plays": 10588, "imagen": "/28813077-las-aventuras-de-nano-y-pala-vol-1-110424072927-phpapp02/95/lasaventurasdenanoypalavol1-1-728.jpg", "url": "/MarinaGotelli/lasaventurasdenanoypalavol1", "fecha": "2011-04-24", "label": "Las-aventuras-de-nano-y-pala-vol-1", "autor": "Marina Gotelli", "id": 2205}, {"lang": "es", "plays": 8464, "imagen": "/trivialhabilidadessocialescategoria1-140325035848-phpapp01/95/trivial-habilidades-sociales-categoria-1-1-638.jpg", "url": "/daniellopezocana/trivial-habilidades-sociales-categoria-1", "fecha": "2014-03-25", "label": "Trivial habilidades sociales categoria 1", "autor": "Daniel L\u00f3pez Oca\u00f1a", "id": 2206}, {"lang": "es", "plays": 6179, "imagen": "/habilidades-fonologicas-130111172654-phpapp02/95/habilidades-fonologicas-1-638.jpg", "url": "/marielaf39/habilidades-fonologicas", "fecha": "2013-01-11", "label": "Habilidades fonologicas", "autor": "Mariela Falabella", "id": 2207}, {"lang": "es", "plays": 903, "imagen": "/guiaintegracionalumnadoteainfoautismo2012-1-131217144002-phpapp01/95/guia-integracion-alumnado-tea-1-638.jpg", "url": "/isague87/guia-integracion-alumnadoteainfoautismo20121", "fecha": "2013-12-17", "label": "Guia integracion alumnado TEA", "autor": "ISABEL GUERRA JUANES", "id": 2208, "desc": "Existe una gran documentaci\u00f3n sobre lo modelos de educaci\u00f3n para ni\u00f1os con autismo en la escuela regular u ordinaria. Sin embargo muchos de estos documentos pasan desapercibidos, a pesar de la gran calidad que muchos de estos tienen. Hoy os traemos un trabajo de mucha calidad destinado a profesionales de la educaci\u00f3n, una gu\u00eda del qu\u00e9, el c\u00f3mo, el cuando y el por qu\u00e9. Aborda la atenci\u00f3n educativa desde todos los puntos de vista, aunque hace un especial \u00e9nfasis en el modelo de educaci\u00f3n basada en la plena inclusi\u00f3n del alumno. Abarcando desde el proceso de la transici\u00f3n de educaci\u00f3n infantil a primaria."}, {"lang": "es", "plays": 885, "imagen": "/presentacinfinalautismo-111126060728-phpapp01/95/utismo-1-728.jpg", "url": "/josetxu1953/utismo", "fecha": "2011-11-26", "label": "utismo", "autor": "Universidad de Oviedo", "id": 2209}, {"lang": "es", "plays": 680, "imagen": "/guiaintegracionalumnadotea-140108012529-phpapp01/95/gua-para-la-integracin-del-alumnado-tea-1-638.jpg", "url": "/aisha0705/gua-para-la-integracin-del-alunado-tea", "fecha": "2014-01-08", "label": "Gu\u00eda para la integraci\u00f3n del alumnado TEA", "autor": "PHONOS", "id": 2210}, {"lang": "es", "plays": 5985, "imagen": "/documentotgd-120213064445-phpapp02/95/documento-tgd-1-728.jpg", "url": "/pedroquintanillaq/documento-tgd", "fecha": "2012-02-13", "label": "Documento tgd", "autor": "pedroquintanillaq", "id": 2211}, {"lang": "es", "plays": 347, "imagen": "/teamanual-131216213822-phpapp02/95/tea-manual-1-638.jpg", "url": "/conajup/tea-manual", "fecha": "2013-12-17", "label": "Tea Manual", "autor": "Jose Jara", "id": 2212, "desc": "gu\u00eda de trabajo pedag\u00f3gico que contiene un marco"}, {"lang": "es", "plays": 2116, "imagen": "/cuidamoselmedioambiente-130516152334-phpapp01/95/cuidamos-el-medio-ambiente-1-638.jpg", "url": "/maelesr/cuidamos-el-medio-ambiente-21282309", "fecha": "2013-05-16", "label": "Cuidamos el medio ambiente", "autor": "El Pino de Obreg\u00f3n", "id": 2213}, {"lang": "es", "plays": 771, "imagen": "/adaptacionpuestra1-100918031723-phpapp01/95/adaptacionpuestra1-1-728.jpg", "url": "/SUSANAGARCIAJIMENEZ/adaptacionpuestra1", "fecha": "2010-09-18", "label": "Adaptacionpuestra[1]", "autor": "SUSANAGARCIA", "id": 2214}, {"lang": "es", "plays": 5728, "imagen": "/presentaciontema5ticydiscapacidadmotriz-111103113255-phpapp02-120704155552-phpapp02/95/discapacidad-motriz-ppt-1-728.jpg", "url": "/idoialariz/discapacidad-motriz-ppt", "fecha": "2012-07-04", "label": "DISCAPACIDAD MOTRIZ  ppt", "autor": "Idoia PT", "id": 2215}, {"lang": "es", "plays": 11133, "imagen": "http://cdn.slidesharecdn.com/ss_thumbnails/guiaaprendizajedigitalconipad-120928133438-phpapp02-thumbnail.jpg?cb=1348857368", "url": "/MartaCano2/guia-aprendizaje-digital-con-ipad", "fecha": "2012-09-28", "label": "Guia aprendizaje digital con ipad", "autor": "Marta Montoro", "id": 2216, "desc": "Guia aprendizaje lectoescritura para ni\u00f1@s con Sindrome de Down"}, {"lang": "es", "plays": 2514, "imagen": "http://cdn.slidesharecdn.com/ss_thumbnails/guiaprcticausotabletendown-121111195127-phpapp01-thumbnail.jpg?cb=1352685175", "url": "/EscuelaBicentenario/guia-prctica-uso-tablet-en-down", "fecha": "2012-11-12", "label": "Guia pr\u00e1ctica uso tablet en down", "autor": "Web Master Bicentenario", "id": 2217}, {"lang": "es", "plays": 46, "imagen": "/guiaintegracionalumnadoteagallego2012-1-140327043136-phpapp01/95/guia-integracion-alumnadoteagallego20121-1-638.jpg", "url": "/laluuulaluuu/guia-integracion-alumnadoteagallego20121", "fecha": "2014-03-27", "label": "Guia integracion alumnado_tea_gallego2012-1", "autor": "laluuulaluuu", "id": 2218}, {"lang": "es", "plays": 38882, "imagen": "/buscapalabrasituaciones-131022135100-phpapp01/95/buscapalabra-situaciones-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/buscapalabra-situaciones", "fecha": "2013-10-22", "label": "Buscapalabra situaciones", "autor": "Anabel Cornago", "id": 2219}, {"lang": "es", "plays": 618, "imagen": "/buscapalabrasituaciones-131022135100-phpapp01-131023042222-phpapp01/95/busca-palabra-situaciones-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/busca-palabra-situaciones", "fecha": "2013-10-23", "label": "Busca palabra situaciones", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 2220}, {"lang": "es", "plays": 539, "imagen": "/ponenciamurciamarzo2010-100406025643-phpapp01/95/tadega-jornada-divertic-murcia-marzo-2010-1-728.jpg", "url": "/tadega/tadega-murcia-marzo-2010", "fecha": "2010-04-06", "label": "TADEGA Jornada DIVERTIC Murcia Marzo 2010", "autor": "Feliciano Jos\u00e9 Couto Escanciano", "id": 2221}, {"lang": "es", "plays": 348, "imagen": "/presentaciontema5ticydiscapacidadmotriz-111103113255-phpapp02-130312113833-phpapp01/95/discapacidad-motriz-presentacin-1-638.jpg", "url": "/Alfonso_87/discapacidad-motriz-presentacin", "fecha": "2013-03-12", "label": "Discapacidad Motriz (Presentaci\u00f3n)", "autor": "Alfonso_87", "id": 2222}, {"lang": "es", "plays": 49773, "imagen": "/autonomia-131125073901-phpapp01/95/trivial-autonomia-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/trivial-autonomia", "fecha": "2013-11-25", "label": "TRIVIAL Autonomia", "autor": "Anabel Cornago", "id": 2223}, {"lang": "es", "plays": 565, "imagen": "/nrtlogo8-131107155956-phpapp01/95/recursos-tecnolgicos-para-personas-con-problemas-graves-de-comunicacin-1-638.jpg", "url": "/HumanidadesUCSF/recursos-tecnolgicos-para-personas-con-problemas-graves-de-comunicacin", "fecha": "2013-11-07", "label": "RECURSOS TECNOL\u00d3GICOS PARA PERSONAS CON PROBLEMAS GRAVES DE COMUNICACI\u00d3N", "autor": "Facultad de Humanidades Universidad Cat\u00f3lica de Santa Fe", "id": 2224, "desc": "En estas p\u00e1ginas presentan propuestas para reflexionar sobre los posibles recursos tecnol\u00f3gicos que podemos utilizar para la intervenci\u00f3n de sujetos que presenten trastornos graves de comunicaci\u00f3n, como son las Tecnolog\u00edas de Ayuda y en concreto los Sistemas Aumentativos y Alternativos de Comunicaci\u00f3n. En la descripci\u00f3n de estas tecnolog\u00edas nos vamos a centrar en su aplicaci\u00f3n a sujetos con Par\u00e1lisis cerebral dado que, en algunos casos, su discapacidad motora da lugar a la existencia de graves problemas para la comunicaci\u00f3n y Trastornos de Espectro Autista. (Giusti-Mart\u00edn)"}, {"lang": "es", "plays": 50448, "imagen": "/ejemplosprogramasdemodificacindeconducta-130429125135-phpapp01/95/ejemplos-programas-de-modificacin-de-conducta-1-638.jpg", "url": "/soniagrinan/ejemplosprogramasdemodificacindeconducta", "fecha": "2013-04-29", "label": "Ejemplos programas de modificaci\u00f3n de conducta", "autor": "Sonia Gri\u00f1\u00e1n Martinez", "id": 2225, "desc": "http://recursosauladeapoyo.blogspot.com/"}, {"lang": "es", "plays": 620, "imagen": "/tarjetasautonomiasonidohierba-131205045333-phpapp02/95/tarjetas-autonomia-sonido-hierba-1-638.jpg", "url": "/chemerg/tarjetas-autonomia-sonido-hierba", "fecha": "2013-12-05", "label": "Tarjetas autonomia sonido hierba...", "autor": "chemerg", "id": 2226, "desc": "habilidades sociales; autonomia"}, {"lang": "es", "plays": 57485, "imagen": "/conversacion-140113075008-phpapp02/95/conversacion-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/conversacion-29957874", "fecha": "2014-01-13", "label": "Conversacion", "autor": "Anabel Cornago", "id": 2227, "desc": "Trivial de habilidades sociales"}, {"lang": "es", "plays": 780, "imagen": "/6915937/95/convencinaccesible-1-728.jpg", "url": "/EgresadosEspecialesUdea/convencinaccesible", "fecha": "2011-02-14", "label": "Convenci\u00f3n_accesible", "autor": "Egresados Especiales Udea", "id": 2228}, {"lang": "es", "plays": 1596, "imagen": "/controlesfinterdeletrea-110228091950-phpapp01/95/control-esfinter-deletrea-1-728.jpg", "url": "/valledovillar/control-esfinter-deletrea", "fecha": "2011-02-28", "label": "Control esfinter deletrea", "autor": "Valle Dominguez", "id": 2229}, {"lang": "es", "plays": 7705, "imagen": "/materialesparatrabajarlashabilidadesfonolgicas-130726013517-phpapp02/95/materiales-para-trabajar-las-habilidades-fonolgicas-1-638.jpg", "url": "/soniambr75/materiales-para-trabajar-las-habilidades-fonolgicas", "fecha": "2013-07-26", "label": "Materiales para trabajar las habilidades fonol\u00f3gicas", "autor": "Sonia M. Blanco Rivas", "id": 2230, "desc": "CREENA. Navarra"}, {"lang": "es", "plays": 425, "imagen": "/cuidamoselmedioambiente-140311172425-phpapp02/95/cuidamos-el-medio-ambiente-1-638.jpg", "url": "/CRUZY4/cuidamos-el-medio-ambiente-32195421", "fecha": "2014-03-11", "label": "Cuidamos el medio ambiente", "autor": "CRUZY4", "id": 2231, "desc": "Unidad did\u00e1ctica de educaci\u00f3n ambiental educaci\u00f3n especial."}, {"lang": "es", "plays": 50697, "imagen": "/acertando-131016073202-phpapp02/95/trivial-tarjetas-acertando-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/trivial-tarjetas-acertando", "fecha": "2013-10-16", "label": "Trivial: tarjetas Acertando", "autor": "Anabel Cornago", "id": 2232}, {"lang": "es", "plays": 2455, "imagen": "/habilidadesfonologicas-131024034309-phpapp02/95/habilidades-fonologicas-1-638.jpg", "url": "/nomenterodelapataca/habilidades-fonologicas-27521225", "fecha": "2013-10-24", "label": "Habilidades fonologicas", "autor": "nomenterodelapataca", "id": 2233}, {"lang": "es", "plays": 4769, "imagen": "/micomunicadordepictogramas-120322165228-phpapp01/95/mi-comunicador-de-pictogramas-1-728.jpg", "url": "/idoialariz/mi-comunicador-de-pictogramas-12121623", "fecha": "2012-03-22", "label": "Mi comunicador de pictogramas", "autor": "Idoia PT", "id": 2234, "desc": "Piktogramazko  komunikaderoa aukeratzen laguntzeko gida."}, {"lang": "es", "plays": 75890, "imagen": "/fonemas-120304143957-phpapp01/95/fonema-s-1-728.jpg", "url": "/estelakira1/fonema-s", "fecha": "2012-03-04", "label": "Fonema s", "autor": "Estela Esteli\u00f1a", "id": 2235}, {"lang": "es", "plays": 2089, "imagen": "/habilidadesfonologicas-131029103539-phpapp01/95/habilidades-fonologicas-1-638.jpg", "url": "/LAVIDA2010/habilidades-fonologicas-27696261", "fecha": "2013-10-29", "label": "Habilidades fonologicas", "autor": "CoSqUiLLiTaS eN La PaNzA", "id": 2236, "desc": "Habilidades fonologicas"}, {"lang": "es", "plays": 25, "imagen": "/diferenciaspocoyo-150402012754-conversion-gate01/95/diferencias-pocoyo-1-638.jpg", "url": "/nieveslucia/diferencias-pocoyo", "fecha": "2015-04-02", "label": "Diferencias pocoyo", "autor": "Nieves Lopez Pons", "id": 2237, "desc": "material hecho por Nieves Lopez Pons con pictogramas de Arasaac"}, {"lang": "es", "plays": 138, "imagen": "/clasificarfrutasenrboloplanta-150413122830-conversion-gate01/95/clasificar-frutas-enrboloplanta-1-638.jpg", "url": "/susibel/clasificar-frutas-enrboloplanta", "fecha": "2015-04-13", "label": "Clasificar frutas en_\u00e1rbol_o_planta", "autor": "SusanaMaestradeAL Corralejo Barrero", "id": 2238, "desc": "Material adaptado para clasificar las frutas en \u00e1rbolo o planta. Vocabulario m\u00ednimo exigido a una alumna TEA sobre Frutas: \u00e1rboles frutales o plantas."}, {"lang": "es", "plays": 0, "imagen": "/domino-halloween-150412122511-conversion-gate01/95/domino-halloween-1-638.jpg", "url": "/corralon/domino-halloween-46908895", "fecha": "2015-04-12", "label": "Domino halloween", "autor": "CARLOTA", "id": 2239, "desc": "Domin\u00f3 halloween"}, {"lang": "pt", "plays": 19, "imagen": "/tablerovocabulariofrutas-floresjulia-150413120201-conversion-gate01/95/tablero-vocabulario-frutasflores-1-638.jpg", "url": "/susibel/tablero-vocabulario-frutasflores", "fecha": "2015-04-13", "label": "Tablero Vocabulario frutas-flores", "autor": "SusanaMaestradeAL Corralejo Barrero", "id": 2240, "desc": "Basado en los tableros de Comunicaci\u00f3n de Arasaac, he elaborado este tablero con el vocabulario m\u00ednimo exigido a una alumna TEA sobre Frutas: \u00e1rboles frutales o plantas. Flores y los pasos de c\u00f3mo plantar..."}, {"lang": "pt", "plays": 2, "imagen": "/dondedice1-150413172617-conversion-gate01/95/dondedice-1ppt-1-638.jpg", "url": "/primeroabcv/dondedice-1ppt", "fecha": "2015-04-13", "label": "Dondedice 1.ppt", "autor": "Segundo A Bcv", "id": 2241, "desc": "dondedice1"}, {"lang": "es", "plays": 33, "imagen": "/dossierbla-bal-abril2015-150416042841-conversion-gate01/95/dossier-blabal-abril-2015-1-638.jpg", "url": "/quicoiglesias/dossier-blabal-abril-2015", "fecha": "2015-04-16", "label": "Dossier BLA/BAL - Abril 2015", "autor": "Francesc Iglesias", "id": 2242}, {"lang": "es", "plays": 9, "imagen": "/diap-150416120432-conversion-gate01/95/diap-autismo-1-638.jpg", "url": "/lmastrodomenicoortiz/diap-autismo", "fecha": "2015-04-16", "label": "Diap. autismo.", "autor": "lmastrodomenicoortiz", "id": 2243}, {"lang": "es", "plays": 72, "imagen": "/diap-150416125513-conversion-gate01/95/diap-autismo-1-638.jpg", "url": "/lmastrodomenicoortiz/diap-autismo-47082448", "fecha": "2015-04-16", "label": "Diap. autismo.", "autor": "lmastrodomenicoortiz", "id": 2244}, {"lang": "es", "plays": 81, "imagen": "/programacionaulaespecificamotoricos-150415120135-conversion-gate02/95/programacin-aula-especfica-motricos-1-638.jpg", "url": "/magister19/programacionaulaespecificamotoricos", "fecha": "2015-04-15", "label": "Programaci\u00f3n Aula Espec\u00edfica Mot\u00f3ricos", "autor": "Educaci\u00f3n Especial", "id": 2245, "desc": "Esta programaci\u00f3n est\u00e1 dise\u00f1ada para alumnos afectados de Par\u00e1lisis Cerebral Infantil, con grave afectaci\u00f3n mot\u00f3rica y del lenguaje."}, {"lang": "es", "plays": 15, "imagen": "/habilidadesfonologicas-150418043758-conversion-gate01/95/material-para-trabajar-las-habilidades-fonolgicas-creena-1-638.jpg", "url": "/soniambr75/material-para-trabajar-las-habilidades-fonolgicas-creena", "fecha": "2015-04-18", "label": "Material para trabajar las Habilidades Fonol\u00f3gicas (CREENA)", "autor": "Sonia M. Blanco Rivas", "id": 2246, "desc": "Cuando hablamos de habilidades fonol\u00f3gicas nos referimos a la capacidad de reflexionar sobre los sonidos de la propia lengua. Es decir, de la habilidad para pensar y manipular sobre ellos con la finalidad de adquirir conciencia de sus segmentos sonoros."}, {"lang": "es", "plays": 21, "imagen": "/diferencias4-150420174520-conversion-gate01/95/diferencias-4-1-638.jpg", "url": "/PANV/diferencias-4", "fecha": "2015-04-20", "label": "Diferencias 4", "autor": "PANV", "id": 2247, "desc": "Atr\u00e9vete a descubrir qu\u00e9 tal h\u00e1bil eres para encontrar las diferencias y divi\u00e9rtete"}, {"lang": "es", "plays": 14, "imagen": "/cancionjornada-150419191606-conversion-gate01/95/cancionjornada-1-638.jpg", "url": "/MiriamRodriguezPintos/cancionjornada", "fecha": "2015-04-20", "label": "Cancionjornada", "autor": "Miriam Rodr\u00edguez", "id": 2248, "desc": "Canci\u00f3n de la Primera Jornada de INCLUSI\u00d3N y SENSIBILIZACI\u00d3N sobre el Autismo \"Buscando TU Mirada\", 10 de abril de 2015. Autora: Antares Garc\u00eda."}, {"lang": "es", "plays": 5, "imagen": "/elmundo-150420084208-conversion-gate02/95/elmundo-1-638.jpg", "url": "/MiriamRodriguezPintos/elmundo-47195720", "fecha": "2015-04-20", "label": "Elmundo", "autor": "Miriam Rodr\u00edguez", "id": 2249, "desc": "Para trabajar Diversidad en la escuela."}, {"lang": "es", "plays": 13, "imagen": "/suprimerjuegodemesa-150420042539-conversion-gate01/95/su-primer-juego-de-mesa-1-638.jpg", "url": "/trebolitojuegos/su-primer-juego-de-mesa", "fecha": "2015-04-20", "label": "Su primer juego de mesa", "autor": "trebolitojuegos", "id": 2250, "desc": "Material y trucos para iniciar a los peque\u00f1os en su primer juego de mesa. Una forma divertida de aprender a guardar turnos, jugar en grupo y entretenerse en una actividad tranquila pero din\u00e1mica."}, {"lang": "es", "plays": 0, "imagen": "/presentacionestrategiasifd1-150421085641-conversion-gate02/95/estrategias-educativas-efectivas-en-tgd-ne-presentado-en-instituto-de-formacin-docente-de-la-costa-1-638.jpg", "url": "/MiriamRodriguezPintos/estrategias-educativas-presentado-en-instituto-de-formacin-docente-de-la-costa", "fecha": "2015-04-21", "label": "Estrategias Educativas Efectivas en TGD NE (presentado en Instituto de Formaci\u00f3n Docente de la Costa)", "autor": "Miriam Rodr\u00edguez", "id": 2251, "desc": "Estrategias Educativas Efectivas en TGD NE (presentado en Instituto de Formaci\u00f3n Docente de la Costa)"}, {"lang": "es", "plays": 35, "imagen": "/adivinanzasconpictogramas-150421120758-conversion-gate01/95/adivinanzas-con-pictogramas-1-638.jpg", "url": "/PatryDaz/adivinanzas-con-pictogramas", "fecha": "2015-04-21", "label": "Adivinanzas con pictogramas", "autor": "Patricia D\u00edaz", "id": 2252, "desc": "Adivinanzas infantiles adaptadas con pictogramas de ARASAAC"}, {"lang": "pt", "plays": 16, "imagen": "/palabrasqueempiezanpora-e-i-o-u-150423135857-conversion-gate01/95/palabras-que-empiezan-por-a-eiou-1-638.jpg", "url": "/ticceeabarcia/palabras-que-empiezan-por-a-eiou", "fecha": "2015-04-23", "label": "Palabras que empiezan por a e-i-o-u", "autor": "ticceeabarcia", "id": 2253, "desc": "Palabras que empiezan por a-e-i-o-u"}, {"lang": "es", "plays": 38, "imagen": "/dossierfra-far-150424025817-conversion-gate02/95/dossier-frafar-abril-20105-1-638.jpg", "url": "/quicoiglesias/dossier-frafar-abril", "fecha": "2015-04-24", "label": "Dossier FRA/FAR - Abril 20105", "autor": "Francesc Iglesias", "id": 2254, "desc": "Dossier on treballen els sons FRA, FRE, FRI, FRO, FRU i  FAR, FER, FIR, FOR, FUR."}, {"lang": "es", "plays": 7, "imagen": "/juegodepreguntas-150424040209-conversion-gate01-150424153159-conversion-gate02/95/juego-de-preguntas-1-638.jpg", "url": "/MaraWhite/juego-de-preguntas-47387123", "fecha": "2015-04-24", "label": "Juego de preguntas", "autor": "Mar\u00eda Sebasti\u00e1n White", "id": 2255, "desc": "Juego de preguntas"}, {"lang": "es", "plays": 257, "imagen": "/adjetivoverbonombre-150424125918-conversion-gate02/95/adjetivo-verbo-nombre-1-638.jpg", "url": "/EvaMacho/adjetivo-verbo-nombre", "fecha": "2015-04-24", "label": "Adjetivo verbo nombre", "autor": "Eva Macho", "id": 2256, "desc": "Tarjetas de apoyo visual."}, {"lang": "es", "plays": 15, "imagen": "/tableroclaseobjetos212casillas-150423011248-conversion-gate02/95/tablero-colegio-objetos-2-con-pictogramas-12-casillas-formato-doc-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/tablero-clase-objetos212casillas", "fecha": "2015-04-23", "label": "Tablero Colegio Objetos 2 con pictogramas - 12 casillas (formato doc)", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 2257, "desc": "Recopilaci\u00f3n de diferentes tableros de comunicaci\u00f3n de 12 casillas, organizados por necesidades b\u00e1sicas y centros de inter\u00e9s."}, {"lang": "es", "plays": 21, "imagen": "/tablerocolegioprofesionalesydependencias12casillas-150423011254-conversion-gate02/95/tablero-colegio-profesionales-y-dependencias-con-pictogramas-12-casillas-formato-pdf-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/tablero-colegio-profesionalesydependencias12casillas-47317815", "fecha": "2015-04-23", "label": "Tablero Colegio Profesionales y dependencias con pictogramas - 12 casillas (formato pdf)", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 2258, "desc": "Recopilaci\u00f3n de diferentes tableros de comunicaci\u00f3n de 12 casillas, organizados por necesidades b\u00e1sicas y centros de inter\u00e9s."}, {"lang": "es", "plays": 25, "imagen": "/tableroestudiar12casillas-150423011255-conversion-gate01/95/tablero-colegio-con-pictogramas-12-casillas-formato-doc-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/tablero-estudiar-12casillas-47317816", "fecha": "2015-04-23", "label": "Tablero Colegio con pictogramas - 12 casillas (formato doc)", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 2259, "desc": "Recopilaci\u00f3n de diferentes tableros de comunicaci\u00f3n de 12 casillas, organizados por necesidades b\u00e1sicas y centros de inter\u00e9s."}, {"lang": "es", "plays": 1613, "imagen": "/juegodepreguntas-150424040209-conversion-gate01/95/juego-de-preguntas-1-638.jpg", "url": "/anabelcor/juego-de-preguntas-47364775", "fecha": "2015-04-24", "label": "Juego de preguntas", "autor": "Anabel Cornago", "id": 2260, "desc": "juego de preguntas"}, {"lang": "es", "plays": 14, "imagen": "/tableroclaseobjetos212casillas-150423011249-conversion-gate01/95/tablero-colegio-objetos-2-con-pictogramas-12-casillas-formato-pdf-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/tablero-clase-objetos212casillas-47317810", "fecha": "2015-04-23", "label": "Tablero Colegio Objetos 2 con pictogramas - 12 casillas (formato pdf)", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 2261, "desc": "Recopilaci\u00f3n de diferentes tableros de comunicaci\u00f3n de 12 casillas, organizados por necesidades b\u00e1sicas y centros de inter\u00e9s."}, {"lang": "es", "plays": 30, "imagen": "/tableroestudiar12casillas-150423011256-conversion-gate01/95/tablero-colegio-con-pictogramas-12-casillas-formato-pdf-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/tablero-estudiar-12casillas", "fecha": "2015-04-23", "label": "Tablero Colegio con pictogramas - 12 casillas (formato pdf)", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 2262, "desc": "Recopilaci\u00f3n de diferentes tableros de comunicaci\u00f3n de 12 casillas, organizados por necesidades b\u00e1sicas y centros de inter\u00e9s."}, {"lang": "es", "plays": 21, "imagen": "/tableroclaseobjetos12casillas-150423011252-conversion-gate02/95/tablero-colegio-objetos-1-con-pictogramas-12-casillas-formato-pdf-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/tablero-clase-objetos12casillas-47317812", "fecha": "2015-04-23", "label": "Tablero Colegio Objetos 1 con pictogramas - 12 casillas (formato pdf)", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 2263, "desc": "Recopilaci\u00f3n de diferentes tableros de comunicaci\u00f3n de 12 casillas, organizados por necesidades b\u00e1sicas y centros de inter\u00e9s."}, {"lang": "es", "plays": 21, "imagen": "/tablerocolegioprofesionalesydependencias12casillas-150423011253-conversion-gate01/95/tablero-colegio-profesionales-y-dependencias-con-pictogramas-12-casillas-formato-doc-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/tablero-colegio-profesionalesydependencias12casillas", "fecha": "2015-04-23", "label": "Tablero Colegio Profesionales y dependencias con pictogramas - 12 casillas (formato doc)", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 2264, "desc": "Recopilaci\u00f3n de diferentes tableros de comunicaci\u00f3n de 12 casillas, organizados por necesidades b\u00e1sicas y centros de inter\u00e9s."}, {"lang": "es", "plays": 17, "imagen": "/tableroclaseobjetos12casillas-150423011251-conversion-gate01/95/tablero-colegio-objetos-1-con-pictogramas-12-casillas-formato-doc-1-638.jpg", "url": "/JosManuelMarcos/tablero-clase-objetos12casillas", "fecha": "2015-04-23", "label": "Tablero Colegio Objetos 1 con pictogramas - 12 casillas (formato doc)", "autor": "Jos\u00e9 Manuel Marcos Rodrigo", "id": 2265, "desc": "Recopilaci\u00f3n de diferentes tableros de comunicaci\u00f3n de 12 casillas, organizados por necesidades b\u00e1sicas y centros de inter\u00e9s."}, {"lang": "es", "plays": 0, "imagen": "/habilidadesfonologicas-150423071058-conversion-gate01/95/habilidades-fonologicas-1-638.jpg", "url": "/carmenlogo/habilidades-fonologicas-47329234", "fecha": "2015-04-23", "label": "Habilidades fonologicas", "autor": "carmenlogo", "id": 2266, "desc": "fonolog\u00eda"}, {"lang": "es", "plays": 2911, "imagen": "/bingo-las-profes-i-ones-150426152436-conversion-gate01/95/bingo-de-las-profesiones-1-638.jpg", "url": "/Espanolparainmigrantes/bingo-de-las-profesiones", "fecha": "2015-04-26", "label": "Bingo de las profesiones", "autor": "Espanolparainmigrantes", "id": 2267, "desc": "Bingo de las profesiones"}, {"lang": "es", "plays": 17, "imagen": "/examenadaptado-150429050056-conversion-gate02/95/examen-adaptado-1-638.jpg", "url": "/rosamlozano1/examen-adaptado-47553334", "fecha": "2015-04-29", "label": "Examen adaptado", "autor": "rosamlozano1", "id": 2268, "desc": "Examen de 1\u00ba EP adaptado para un alumno con dificultades de atenci\u00f3n"}, {"lang": "es", "plays": 46, "imagen": "/los3osos-150429204736-conversion-gate01/95/ricitos-de-oro-1-638.jpg", "url": "/sandraglmartin/ricitos-de-oro-47587567", "fecha": "2015-04-29", "label": "RICITOS DE ORO", "autor": "sandraglmartin", "id": 2269, "desc": "CUENTO REALIZADO EN POWER POINT (en escuela Cano), fue presentado a los ni\u00f1os en proyector y se realizo actividad interactiva con la pantalla"}, {"lang": "es", "plays": 49, "imagen": "/fichasaltobajopictogramas-150429075956-conversion-gate01/95/fichas-alto-bajo-pictogramas-1-638.jpg", "url": "/VaneSuca/fichas-alto-bajo-pictogramas", "fecha": "2015-04-29", "label": "Fichas alto bajo pictogramas", "autor": "Vane Suca", "id": 2270, "desc": "conceptos b\u00e1sicos"}, {"lang": "es", "plays": 33, "imagen": "/ticc-150428124400-conversion-gate01/95/inteligencia-digital-1-638.jpg", "url": "/EscuelaBicentenario/inteligencia-digital-47524733", "fecha": "2015-04-28", "label": "Inteligencia Digital", "autor": "Web Master Bicentenario", "id": 2271, "desc": "...\"\u00a1Atenci\u00f3n peligro! Para evitar que la tecnolog\u00eda se apodere del aprendizaje y deje de ser una herramienta, debemos siempre tener en cuenta que lo que debemos ense\u00f1ar son CAPACIDADES, HABILIDADES, DESTREZAS,"}, {"lang": "es", "plays": 28, "imagen": "/quitarsilabaseugeniaromero-150430000809-conversion-gate02/95/quitar-silabas-1-638.jpg", "url": "/rosanabellomallen/quitar-silabas", "fecha": "2015-04-30", "label": "Quitar silabas", "autor": "Rosana Bello Mall\u00e9n", "id": 2272}, {"lang": "pt", "plays": 3, "imagen": "/aprendoadescribiraotros-150429114938-conversion-gate01/95/aprendo-a-describiraotros-1-638.jpg", "url": "/amraroa/aprendo-a-describiraotros", "fecha": "2015-04-29", "label": "Aprendo a describir_a_otros", "autor": "ANA MILENA RODRIGUEZ AGUADO", "id": 2273}, {"lang": "es", "plays": 0, "imagen": "/tema13-150501130655-conversion-gate02/95/tema-13-lengua-3-primaria-1-638.jpg", "url": "/susibel/tema-13-lengua-3-primaria", "fecha": "2015-05-01", "label": "Tema 13 Lengua 3\u00ba Primaria", "autor": "SusanaMaestradeAL Corralejo Barrero", "id": 2274, "desc": "Esquema del Tema 13 de Lengua de 3\u00ba de Ed. Primaria de la editorial Santillana."}], "properties": {"plays": {"valueType": "number"}}, "types": {"Item": {"pluralLabel": "recursos", "label": "recurso"}}}